{"orderBy":"","orderDesc":false,"rows":[{"iditem":"1","holder":"4","level":"1","institution":"28","inventoryid":"codigo01","uritype":"","uri":"codigo01","keywords":"revista c\u00f3digo 1 poesia concreta vanguarda","description":"revista c\u00f3digo n\u00famero 1","uidtype":"","uid":"","class":"pequena","type":"revista","iseletronic":"\u0000","creationdate":"1974","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"1","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"","publishdate":"","publisher":"","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"0","titledefault":"c\u00f3digo 1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"revistas c\u00f3digo","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-13","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo01"},{"iditem":"2","holder":"4","level":"1","institution":"28","inventoryid":"codigo02","uritype":"","uri":"","keywords":"revista codigo 2 poesia concreta","description":"lombada quadrada, impress\u00e3o p\/b","uidtype":"","uid":"","class":"padrao","type":"revista","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"","publishdate":"","publisher":"","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-13","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":""},{"iditem":"3","holder":"4","level":"1","institution":"28","inventoryid":"codigo03","uritype":"","uri":"","keywords":"","description":"lombada canoa, impress\u00e3o p\/b","uidtype":"","uid":"","class":"padr\u00e3o","type":"revista","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"","publishdate":"","publisher":"","itematributes":"ffffffffffffff","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"ffffffffffffff","otherinformation":"ffffffffffffff","idfather":"1","titledefault":"","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-13","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"ffffffffffffff","itemmediadir":"codigo03"},{"iditem":"6","holder":"4","level":"5","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0001","uritype":"","uri":"","keywords":"cygnus erthos albino de souza capa ideograma poema  ","description":"fundo preto com um caractere branco grande","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"capa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"1975","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0001","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"","publishdate":"1975","publisher":"erthos albino de souza","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"cygnus","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-14","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"7","holder":"4","level":"5","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0002","uritype":"","uri":"","keywords":"poema c\u00f3digo augusto de campos segunda capa","description":"fundo branco com poema c\u00f3digo em preto","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"2a. capa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1974","publishdate":"","publisher":"augusto de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0001","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-14","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"8","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0003","uritype":"","uri":"","keywords":"jos\u00e9 lino grunewald - x + poema concreto ","description":"poema alfanum\u00e9rico em fundo branco 3 colunas e 6 linhas centralizado na p\u00e1gina ","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"pagina","iseletronic":"\u0000","creationdate":"1975","acquisitiondate":"","scopecontent":"- x +\n? x !\ns x $\n0 x %\n? x ?\n\nx x X\n","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"","publishdate":"","publisher":"jos\u00e9 lino grunewald","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"jos\u00e9 lino grunewald","otherinformation":"na edi\u00e7\u00e3o da perspectiva do escreviver consta com o t\u00edtulo \"x\"","idfather":"1","titledefault":"","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-14","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"9","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0004","uritype":"","uri":"","keywords":"luzazul hector olea poema","description":"fundo branco texto preto","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"poema texto","iseletronic":"\u0000","creationdate":"1975","acquisitiondate":"","scopecontent":"LUZAZUL\nlo que sin evidencia la palabra muda\nALGO TINTACTOTACTO\nMERETRISTE CASTANA\nCABELLEZA TRENZADA\nCAIDA HASTA LOS HOMBRES\nPROSTITODA LA LUZ DE UNA TRISTAZA\nSOMBRAHEMBRA AGUA\nlo que tras del espejo la realidad cuelga\n","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"hector olea","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"hector olea","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-14","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"10","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0005","uritype":"","uri":"","keywords":"incipit d\u00e9cio pignatari conto ","description":"fundo branco texto preto","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"conto","iseletronic":"\u0000","creationdate":"1975","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"sp mar\u00e7o 75","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-14","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"11","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0006","uritype":"","uri":"","keywords":"blake blaka blaia bahia blhia william blake","description":"fundo preto letra branca","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"titulo","iseletronic":"\u0000","creationdate":"1975","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"alguns prov\u00e9rbios do inferno de william blake (de the marriage of heaven anda hell) tradu\u00e7\u00e3o de antonio ris\u00e9rio e caetano veloso","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-28","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"12","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0007","uritype":"","uri":"","keywords":"prov\u00e9rbios de william blake the marriage of heaven and hell antonio ris\u00e9rio caetano veloso","description":"Que o homem use a pele do le\u00e3o e a mulher o pelo do carneiro.\nAquele que deseja mas n\u00e3o age, produz pestil\u00eancia.\nNenhum p\u00e1ssaro voa alto demais, se voa com as pr\u00f3prias asas.\nO rugir dos le\u00f5es, o uivar dos lobos, a f\u00faria da tempestade no mar, e a espada\ndestruidora s\u00e3o por\u00e7\u00f5es de eternidade demasiado grandes para o olho do homem.\nA abelha trabalha: n\u00e3o tem tempo para m\u00e1goas.\nA eternidade est\u00e1 enamorada das obras do tempo.\nA macieira nunca pergunta \u00e0 faia como haver\u00e1 de crescer; nem o\nle\u00e3o ao cavalo como apanhar\u00e1 sua presa.\nAquele cuja face n\u00e3o luz nunca ser\u00e1 uma estrela.\nErguem-se pris\u00f5es com as pedras da lei, bord\u00e9is com os tijolos da religi\u00e3o.\nNo tempo de semear, aprende; na colheita, ensina; no inverno, goza.\nA raposa culpa a armadilha, n\u00e3o a si mesma.\nO rato, o calunga, a raposa, o coelho, espreitam ra\u00edzes; o le\u00e3o, o tigre, o cavalo, o\nelefante, espreitam frutos.\nA vergonha \u00e9 a capa do orgulho.\nOs tigres da ira s\u00e3o mais s\u00e1bios que os cavalos da instru\u00e7\u00e3o.\nO p\u00e1ssaro \u2014 ninho, a aranha \u2014 teia, o homem \u2014 amizade.\nA cabe\u00e7a, Sublime; o cora\u00e7\u00e3o, Pathos; os genitais, Beleza; p\u00e9s & m\u00e3os, Propor\u00e7\u00e3o.\nO verme ferido perdoa o arado.\nPreces n\u00e3o lavram! Louvores n\u00e3o ceifam!\nSe outros n\u00e3o fossem tolos, n\u00f3s ser\u00edamos.\nA pompa do pav\u00e3o \u00e9 a gl\u00f3ria de Deus.\nA lasc\u00edvia do bode \u00e9 a bondade de Deus.\nA ira do le\u00e3o \u00e9 a sabedoria de Deus.\nA nudez da mulher \u00e9 a obra de Deus.\nTristeza em excesso, ri. Alegria em excesso, chora.\nOs olhos do fogo, as narinas do ar, a boca da \u00e1gua, a barba da terra.","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"prov\u00e9rbios","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"alguns prov\u00e9rbios do inferno de william blake (the marriage of heaven and hell)","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-07-14","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"13","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0008","uritype":"","uri":"","keywords":"gr\u00e9cia tropigal haroldo de campos poema","description":"fundo branco letra preta (em tipografia e caligrafia)","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"poema","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"haroldo de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"haroldo de campos 28 set 74","otherinformation":"Na p\u00e1gina http:\/\/www.galcosta.com.br\/sec_textos_list.php?page=2&id=8&id_type=3\n\nNota do autor\n\nO c\u00e9lebre louvor de Alkaios (Alceu), circa 620-580 A.C., \u00e0 sua contempor\u00e2nea Safo costuma ser precedido do t\u00edtulo \"D\u00e9cima Musa\", atribu\u00eddo \u00e0 l\u00edrica de Mitilene por textos recolhidos na Antologia Palatina (entre os quais um de Plat\u00e3o). Recriei-o em duas vers\u00f5es: uma sem\u00e2ntico-aliterante, outra paraf\u00f4nica (atenta, sobretudo, \u00e0 trilha sonora do texto grego); esta \u00faltima, em homenagem \u00e0 melicanora Gal, musa do tropicalismo (C\u00f3digo 2, Salvador, Bahia, 1975).\n\nin A Educa\u00e7\u00e3o dos Cinco Sentidos: Haroldo de Campos.- S\u00e3o Paulo: Ed. Brasiliense, 1985. ","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-04","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"14","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0009","uritype":"","uri":"","keywords":"Intradu\u00e7\u00e3o Augusto de Campos Bernart de Ventadorn","description":"fundo preto texto branco","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"intradu\u00e7\u00e3o","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"augusto de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"nota:\n\ntradu\u00e7\u00e3o de duas linhas\n\ndo trovador proven\u00e7al\n\nbernart de ventadorn\n\ncitadas por ezra pound (canto XX)\n\nsegundo um m\u00e9todo entrevisto\n\npor d\u00e9cio pignatari\n\ncomo sempre\n\n\u201cil miglior fabbro\u201d\n\naugusto de campos","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-04","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"15","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0010","uritype":"","uri":"","keywords":"zenpriapolo D\u00e9cio Pignatari poema","description":"foto sobre fundo branco t\u00edtulo e nome do autor do poema local e ano de feitura","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"poema","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"delfos-\u00advaldevinos junho-\u00adagosto\n\n1974","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-08","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"16","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0011","uritype":"","uri":"","keywords":"zenpriapolo D\u00e9cio Pignatari poema","description":"fundo branco fonte preta\n","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"poema","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"de acordo com a ed. 1986 brasiliense poesia pois \u00e9 poesia... esta c\u00f3digo foi editada por erthos e ris\u00e9rio \/ p. 7 foto sem cr\u00e9dito e legenda: delfos-valdevinos junho-agosto 1974","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"17","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0012","uritype":"","uri":"","keywords":"ph\u00e1neron d\u00e9cio pignatari prosa","description":"fundo branco fonte preta","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"Publicado na revista Navilouca (1974).\n","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"18","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0013","uritype":"","uri":"","keywords":"ph\u00e1neron d\u00e9cio pignatari prosa","description":"fundo branco fonte e desenhos pretos","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"1. Mapa de ocorr\u00eancia do Ph\u00e1neron","otherinformation":"Publicado na revista Navilouca (1974).\n","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"19","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0014","uritype":"","uri":"","keywords":"ph\u00e1neron d\u00e9cio pignatari prosa","description":"fundo branco fonte preta","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"\n","otherinformation":"Publicado na revista Navilouca (1974).","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"20","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0015","uritype":"","uri":"","keywords":"ph\u00e1neron d\u00e9cio pignatari prosa","description":"fundo branco fonte e desenhos pretos","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"d\u00e9cio pignatari","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"2. Ela, piv\u00f4 do Ph\u00e1neron \/ 1938\n\n3. Ele, quando viveu o Ph\u00e1neron\n\n4. Ele, quando registrou o Ph\u00e1neron \/ 1954\n\n5. Ele, quando desrefez o Ph\u00e1neron \/ 1973","otherinformation":"Publicado na revista Navilouca (1974).\n","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"21","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0016","uritype":"","uri":"","keywords":"on\u00e3 jos\u00e9 lino gr\u00fcnewald poema","description":"fundo preto fonte branca","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"poema","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"jos\u00e9 lino gr\u00fcnewald","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"na edi\u00e7\u00e3o da perspectiva do escreviver consta com o t\u00edtulo \"onan\", provavelmente um erro, pois deveria ser \"on\u00e3\"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"22","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0017","uritype":"","uri":"","keywords":"gal\u00e1xias haroldo de campos (fragmento - esta mulher-livro...)","description":"fundo branco fonte preta centralizada","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"haroldo de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"haroldo de campos\n\ngal\u00e1xias \u2013 fragmento","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"23","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0018","uritype":"","uri":"","keywords":"gal\u00e1xias haroldo de campos (fragmento - cheiro de urina...)","description":"fundo branco fonte preta alinhado \u00e0 esquerda","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"haroldo de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"haroldo de campos\n\ngal\u00e1xias \u2013 fragmento","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"24","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0019","uritype":"","uri":"","keywords":"gal\u00e1xias haroldo de campos (fragmento - passatempos e matatempos...)","description":"fundo branco fonte preta alinhamento \u00e0 direita","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"prosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"haroldo de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"25","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0020","uritype":"","uri":"","keywords":"sous\u00e2ndrade 1874-1974 (fotopsicograma)","description":"fotopsicograma","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"fotopsicograma","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"augusto de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"vis\u00e3o:\n\naugusto de campos\n\nconcretiza\u00e7\u00e3o:\n\njos\u00e9 lu\u00eds garaldi\n\njos\u00e9 roberto lakatos","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"26","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0021","uritype":"","uri":"","keywords":"sous\u00e2ndrade: rascunho para uma urna haroldo de campos poema","description":"fundo preto fonte branca","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"poema","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"haroldo de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"27","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0022","uritype":"","uri":"","keywords":"eh pagu eh! augusto de campos","description":"fundo branco fonte preta","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"prosa porosa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"augusto de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"28","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0023","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu tarsila oswald janelas de augusto de campos","description":"imagem","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"poema","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"augusto de campos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"pagu tarsila oswald janelas de augusto de campos","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"29","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0024","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"desenhos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"30","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0025","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscrito de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"31","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0026","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"32","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0027","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"33","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0028","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"34","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0029","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"35","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0030","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"36","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0031","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"37","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0032","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"38","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0033","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"39","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0034","uritype":"","uri":"","keywords":"pagu nascimento vida paix\u00e3o e morte livro in\u00e9dito","description":"manuscritos de pagu","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"livro","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"pagu","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"livro in\u00e9dito de pagu","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"40","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0035","uritype":"","uri":"","keywords":"p\u00e1gina em branco","description":"p\u00e1gina em branco","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"p\u00e1gina em branco","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"p\u00e1gina em branco","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"p\u00e1gina em branco","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"41","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0036","uritype":"","uri":"","keywords":"p\u00e1gina em branco","description":"p\u00e1gina em branco","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"p\u00e1gina em branco","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"p\u00e1gina em branco","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"p\u00e1gina em branco","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"42","holder":"4","level":"2","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0037","uritype":"","uri":"","keywords":"p\u00e1gina de cr\u00e9ditos","description":"p\u00e1gina de cr\u00e9ditos","uidtype":"","uid":"","class":"impar","type":"p\u00e1gina de cr\u00e9ditos","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"p\u00e1gina de cr\u00e9ditos","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"p\u00e1gina de cr\u00e9ditos","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"},{"iditem":"43","holder":"4","level":"5","institution":"28","inventoryid":"codigo02_0038","uritype":"","uri":"","keywords":"cygnus erthos albino de souza quarta capa ideograma poema  ","description":"fundo preto com um caractere branco grande","uidtype":"","uid":"","class":"par","type":"quarta capa","iseletronic":"\u0000","creationdate":"","acquisitiondate":"","scopecontent":"","originalexistence":"\u0000","originallocation":"","repositorycode":"","copyexistence":"\u0000","copylocation":"","legalaccess":"","accesscondition":"","reproductionrights":"1","reproductionrightsdescription":"licen\u00e7a de uso","itemdate":"1975","publishdate":"1975","publisher":"erthos albino de souza","itematributes":"","ispublic":"\u0000","preliminaryrule":"","punctuation":"","notes":"","otherinformation":"","idfather":"1","titledefault":"1","subitem":"1","deletecomfirm":"\u0000","typeitem":"1","edition":"1a.","isexposed":"\u0000","isoriginal":"\u0000","ispart":"\u0000","haspart":"\u0000","ispartof":"","numberofcopies":"1000","tobepublicin":"2015-08-09","creationdateattributed":"\u0000","itemdateattributed":"\u0000","publishdateattributed":"\u0000","serachdump":"","itemmediadir":"codigo02"}],"totalResults":41,"totalPages":1,"pageSize":41,"currentPage":1}