{"ok":true,"1":{"idno":"codigo01_0001","object_id":"1","type_id":"Image","display_label":"poema c\u00f3digo","description":"<img src=\"http:\/\/codigorevista.org\/revistas\/codigo01\/svg\/codigo01_0001.svg\" alt=\"poema codigo\">","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"2":{"idno":"codigo01_0002","object_id":"2","type_id":"Image","display_label":"ras gar","description":"ras gar<br \/>\r\ngar ras<br \/>\r\nras gar<br \/>\r\ngar ras<br \/>\r\nras gar<br \/>\r\ngar ras<br \/>\r\n<br \/>\r\nCAPA\/CONTRACAPA AUGUSTO DE CAMPOS","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo01"},"3":{"idno":"codigo01_0003","object_id":"3","type_id":"Image","display_label":"SONETO ALPHANUM\u00c9RICO","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo01"},"4":{"idno":"codigo01_0004","object_id":"4","type_id":"Image","display_label":"HARPYA SEGLAVEM: TRAILER","description":"(para D\u00e9cio Pignatari)<br \/>\nAntonio Ris\u00e9rio Filho<br \/><br \/>\nRECONSTRAIR AS HERAS PANSADAS NO SEIO DO FUNDO OS \u00cdNOS V\u00cd-<br \/>\nVIDOS ADORLESCENTES DESDESTRUIR AS FALIDAS PRENSUDAS NO<br \/>\nBLANCO DAS FALHAS DEXTRAIR RE\u00cdZES DA HORTA CRIVADA ESCRA-<br \/>\nVAR AT\u00c9 A \u00daLT\u00cdM\u00c3 PATA DE VORAGEM TEXPOR OS V\u00cdNTIMOS DILA-<br \/>\nCERRAMENTOS EM MAGALHAS FRAGMINTOS EXPLOVIS\u00d5ES TECER O LA-<br \/>\nBARENTO DE S\u00daDITAS VAIAS DISESPARO CONTINDO-SE NO ESP\u00daRO<br \/>\nDA SELA O SAL TRILHANDO NOS TALHADOS DAS CAXAS DESABSTRUIR<br \/>\nOS ALHOS ROUVIDOS BOCO RANIZ APARAR O TETO SOBRETRAIR AS<br \/>\nESTRALAS ENTRANHAS DA AB\u00d3BORA SILENTE PRAZER A LUZ DESVA-<br \/>\nLANDO PELAS ESFARPAS EXCETAR O L\u00cdNXRIO FLERA FELUZ VENTRE-<br \/>\nLA\u00c7ANDO-ME FULMAR OS C\u00c3ES RESVELANDO DUROS DENTES DE M\u00c1R-<br \/>\nMORE REVOLTER M\u00d4NICA A DOS ESPELHOS M\u00d3VEIS MULTIESPALHOS<br \/>\n(AZUL \u00c9 A C\u00d4R DOS TEUS CABELOS LOUROS) DOMANDO A PELE AN-<br \/>\nGOR\u00c1 VIA E A\u00c7OITE NO MEU LEITO QUE FARFALA MANTAR NO AZAL<br \/>\nOS GALOS DO AZUR CAMPAR UM MUSAICO DE FRESTAS E FARRAPOS<br \/>\nCOM A RASGARGANTA \u00c1BRIA DO DESCONEXIDO","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo01"},"5":{"idno":"codigo01_0005","object_id":"5","type_id":"Image","display_label":"PERDE-GANHA (poema optativo)","description":"ganhar a _____ &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;perder a _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nperder a _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;ganhar a _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nperder o _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;ganhar o _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nganhar o _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;perder o _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nganhar a _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;perder o _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nperder o _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;ganhar o _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nperder a _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;ganhar o _____<br \/>\r\n<br \/>\r\nganhar o _____ &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;perder a _____<br \/>\r\n<br \/>\r\n<br \/>\r\nvocabul&aacute;rio<br \/>\r\nalento &ndash; amor &ndash; cor &ndash; dia &ndash; fama &ndash; fome&nbsp;<br \/>\r\n&ndash; for&ccedil;a &ndash; guerra &ndash; jogo &ndash; p&atilde;o &ndash; paz &ndash;&nbsp;<br \/>\r\nsenso &ndash; sono &ndash; tempo &ndash; vez &ndash; vida<br \/>\r\n<br \/>\r\ninstru&ccedil;&otilde;es<br \/>\r\n1. preencher as lacunas do poema com as<br \/>\r\npalavras do vocabul&aacute;rio, em qualquer<br \/>\r\nordem.<br \/>\r\n<br \/>\r\n2. para maior facilidade, marcar, no voca-<br \/>\r\nbul&aacute;rio, cada palavra utilizada.<br \/>\r\naugusto de campos<br \/>\r\n1968<br \/>\r\n&nbsp;","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"6":{"idno":"codigo01_0006","object_id":"6","type_id":"Image","display_label":"HAROLDO DE CAMPOS","description":"HAROLDO DE CAMPOS<br \/>\r\n&nbsp;","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho;Haroldo de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0007;codigo01_0008;codigo01_0009"},"8":{"idno":"codigo01_0007","object_id":"8","type_id":"Image","display_label":"HAROLDO DE CAMPOS","description":"H. de Campos: O Lance de Dados de Mallarm&eacute; ser&aacute; talvez o manual de astron&aacute;utica do ano 2.000. Astrol&oacute;gon ton H&oacute;meron &mdash; Homero era astr&oacute;gogo, dizia Her&aacute;ciito, o Obscuro (com uma ponta de ironia)...<br \/>\r\n<br \/>\r\nP: Eugen Gomringer disse que a poesia concreta est&aacute; &quot;gen&eacute;tico-historicamente&quot; morta. Mal conhe&ccedil;o os poemas de Gomringer. Os que li, enquadram-se na &quot;fase ortodoxa&quot; da poesia concreta. Estar&aacute; Gomringer dizendo o &oacute;bvio, i. &eacute;, que&quot; a &quot;fase ortodoxa&quot; ficou pra tr&aacute;s? E, se assim for, n&atilde;o estar&aacute;, tamb&eacute;m, incorrendo no equ&iacute;voco generalizado de considerar a poesia concreta um &quot;ismo&quot;? Enfim, como voc&ecirc; entende a frase?<br \/>\r\n<br \/>\r\nH. de Campos: Gomringer, como os pintores da Escola de Zurique, sempre foi um artista preciso, por&eacute;m limitado. Sua import&acirc;ncia vem de sua precis&atilde;o, pelo menos numa primeira fase da poesia concreta. Os concretos brasileiros, barrocos por voca&ccedil;&atilde;o, ao contr&aacute;rio, sempre tenderam para uma obra pl&uacute;rima e diversificada, jamais se contiveram, a n&atilde;o ser taticamente, nos lindes de uma ortodoxia. O concreto, ali&aacute;s, &eacute; umponto de vista globalizante (sincr&ocirc;nico) sobre a literatura, n&atilde;o um &quot;ismo&quot; a mais. Outra coisa &eacute; observar que a poesia concreta, pela sua radicalidade de propostas e problemas, sequer come&ccedil;ou a ser decodificada entre n&oacute;s, quanto mais assimilada... &quot; Des contemporains ne savent pas lire&quot; (Mallarm&eacute;). Ouver.<br \/>\r\n<br \/>\r\nP: D&eacute;cio Pignatari, numa entrevista, disse que previa, para os pr&oacute;ximos cinquenta anos, &quot;um certo cessar das transforma&ccedil;&otilde;es. E um longo per&iacute;odo de redund&acirc;ncias mais ou menos aceitas e que formar&atilde;o a linguagem comum universal do fim do s&eacute;culo...&quot; &mdash; brincar de profeta &eacute; um barato. Voc&ecirc; topa?<br \/>\r\n<br \/>\r\nH. de Campos: O Lance de Dados de Mallarm&eacute; ser&aacute; talvez o manual de astron&aacute;utica do ano 2.000. Astrol&oacute;gon ton H&oacute;meron &mdash; Homero era astr&oacute;logo, dizia Her&aacute;clito, o Obscuro (com uma ponta de ironia)...","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho;Haroldo de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0006"},"9":{"idno":"codigo01_0008","object_id":"9","type_id":"Image","display_label":"HAROLDO DE CAMPOS","description":"P: Moacy Cirne escreveu, h&aacute; algum tempo, que a diferen&ccedil;a entre a poesia concreta e o poema-processo estava no fato de a poesia concreta subordinar tudo &agrave; estrutura, enquanto o poema-processo subordinaria ao processo. Reconhecendo que esta distin&ccedil;&atilde;o &eacute; claramente insustent&aacute;vel, gostaria de saber qual a tua vis&atilde;o do poema-processo.<br \/>\r\n<br \/>\r\nH. de Campos: O poema-processo &eacute; a doen&ccedil;a infantil da poesia concreta.<br \/>\r\n<br \/>\r\nP: Voc&ecirc; acabou de escrever um livro sobre o Macuna&iacute;ma de M&aacute;rio de Andrade. A primeira op&ccedil;&atilde;o feita pelas novas gera&ccedil;&otilde;es diante da literatura brasileira &eacute; entre M&aacute;rio e Oswald de Andrade. Por Oswald se chega &agrave; poesia concreta, &agrave; guerrilha art&iacute;stica. Quando voc&ecirc; escreveu o livro sobre M&aacute;rio, tinha essas coisas em mente? Eu gostaria que voc&ecirc; falasse sobre isso porque eu li sua dedicat&oacute;ria pra Caetano no Morfologia do Macuna&iacute;ma.<br \/>\r\n<br \/>\r\nH. de Campos: Na dedicat&oacute;ria ao Caetano est&aacute;: &quot;como Oswald devora M&aacute;rio&quot;. Acho que deixei tudo muito claro no cap&iacute;tulo inicial do meu Morfologia, &quot;Marca&ccedil;&atilde;o do Percurso&quot;: &eacute; preciso re-ver M&aacute;rio de Andrade, na sua face radical &ndash; vale dizer, o Macuna&iacute;ma, deixando de lado os &quot;enxames de sentimentos inarticulados&quot; com que certa cr&iacute;tica procura idealizar os aspectos mais amenos e menos interessantes de sua personalidade e de sua obra. Para esta re-vis&atilde;o em modo devorativo, foi necess&aacute;rio percorrer a via Oswald. Acho que o MIRAMAR, MACUNA&Iacute;MA e SERAFIM formam uma trilogia escrita por dois autores, que se confraternizam n&atilde;o apenas pelo acidente dos sobrenomes, mas no n&iacute;vel objetivo desses textos fundamentais. &quot;M&aacute;rio escreveu a nossa Odisseia e criou<br \/>\r\nduma tacapada o her&oacute;i c&iacute;clico e por cinquenta anos o idioma po&eacute;tico nacional&quot;<br \/>\r\n(Oswald <em>re<\/em> MACUNA&Iacute;MA, Revista de Antropofagia, 1928).<br \/>\r\n<br \/>\r\nP: Ultimamente, voc&ecirc; est&aacute; mais voltado para a cr&iacute;tica e a teoria da literatura. Onde<br \/>\r\nandam as Gal&aacute;xias? Tem feito novos poemas?<br \/>\r\n<br \/>\r\nH. de Campos: Ultimamente tenho publicado mais cr&iacute;tica e teoria por raz&otilde;es editoriais<br \/>\r\n&oacute;bvias (j&aacute; que a poesia entre n&oacute;s continua &quot;gratuita e clandestina&quot;, &mdash; pelo menos aquela<br \/>\r\ncujo teor de informa&ccedil;&atilde;o &eacute; demasiado para as redund&acirc;ncias medianeiras do consumo).","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho;Haroldo de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0006"},"10":{"idno":"codigo01_0009","object_id":"10","type_id":"Image","display_label":"HAROLDO DE CAMPOS","description":"&nbsp;Depois, os suplementos ou p&aacute;ginas liter&aacute;rias que andam por a&iacute; n&atilde;o me animam, muito pelo contr&aacute;rio... Mas a PERSPECTIVA, que lentamente vai come&ccedil;ando a abrir-se tamb&eacute;m para a cria&ccedil;&atilde;o &mdash; falo de minha cole&ccedil;&atilde;o SIGNOS, que, espero, deslanche um pouco em 74 &mdash; j&aacute; programou uma antologia de textos meus, XADREZ DE ESTRELAS. Um &quot;percurso textual&quot;, desde o AUTO DO POSSESSO, de 1950, at&eacute; os poemas in&eacute;ditos da s&eacute;rie LACUNAE. O livro encerra com uma sele&ccedil;&atilde;o (um &quot;trailer&quot; em forma de pr&eacute;-antologia) das GAL&Aacute;XIAS, nas quais continuo a trabalhar. As GAL&Aacute;XIAS acabaram confundindo-se um pouco (ou muito) com minha vida e viagens, viraram um bio-texto em p&eacute;riplo (como pensava talvez o M&aacute;rio Faustino, do seu Livro que ficou em fragmentos; s&oacute; que esse amigo inesquec&iacute;vel, raro artes&atilde;o, ainda estava vinculado a uma ideia reguladora de &quot;verso&quot;). Eu trabalho diretamente por &quot;epifanias&quot;, por &quot;blocos&quot; de fragmentos-eventos, que se dispersam e se auto-pontuam: concre&ccedil;&otilde;es (da&iacute; a rela&ccedil;&atilde;o dessa &quot;prosa&quot; com as t&eacute;cnicas da &quot;poesia concreta&quot;). Meu canteiro de trabalho ainda est&aacute; aberto: in progress. N&atilde;o sei quando terminarei as GAL&Aacute;XIAS. N&atilde;o estou hipnotizado nem por uma data nem por um n&uacute;mero. Prossigo (pro-e-con-sequente, espero).<br \/>\r\n<br \/>\r\nP: D&eacute;cio Pignatari pintou com um novo saque, fant&aacute;stico, na minha opini&atilde;o: &quot;batismo &amp; retomada&quot; do surpreendente m&eacute;todo que Paul Val&eacute;ry extraiu de Leonardo da Vinci: o m&eacute;todo heur&iacute;stico-semi&oacute;tico. Como voc&ecirc; v&ecirc; o panorama da cr&iacute;tica atual e, dentro dele, o m&eacute;todo Val&eacute;ry &mdash; da Vinci &mdash; Peirce &mdash; Pignatari?<br \/>\r\n<br \/>\r\nH. de Campos: Vou falar de outra coisa, talvez falando do mesmo (desde Pound, para n&oacute;s, o m&eacute;todo da cr&iacute;tica &eacute; heur&iacute;stico: ideogr&acirc;mico, anal&oacute;gico). Resumi, h&aacute; pouco, numa das minhas aulas, numa equa&ccedil;&atilde;o de complementaridades, o que me parece a situa&ccedil;&atilde;o problem&aacute;tica da cr&iacute;tica liter&aacute;ria, hoje, sob o influxo da lingu&iacute;stica (s&eacute;miologie saussuriana) e da semi&oacute;tica (peirciana): Saussure est&aacute; para Peirce como a teoria dos anagramas (que derroga a arbitrariedade do signo e a linearidade do significante, no campo da poesia) est&aacute; para a teoria dos diagramas (a linguagem como um &sbquo;&quot;&iacute;cone de rela&ccedil;&otilde;es&quot;). E ainda, se quisermos convocar uma outra contribui&ccedil;&atilde;o fundamental &agrave; po&eacute;tica para o mesmo &acirc;mbito de converg&ecirc;ncias: E como para ambos est&atilde;o Fenollosa\/Pound com a sua teoria do ideograma (m&eacute;todo por excel&ecirc;ncia da poesia).<br \/>\r\n<br \/>\r\nHAROLDO DE CAMPOS<br \/>\r\nem entrevista a Antonio Riserio Filho<br \/>\r\n&nbsp;","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho;Haroldo de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0006"},"11":{"idno":"codigo01_0010","object_id":"11","type_id":"Image","display_label":"Jacentes!","description":"d\u00e9cio pignatari<br \/>\njacentes!<br \/>\n(foto da Gal Costa)","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0011;codigo01_0012"},"12":{"idno":"codigo01_0011","object_id":"12","type_id":"Image","display_label":"Jacentes!","description":"<br \/>\nJAZO EM PEDRA, OS LAPIDARES DRAPOS VIGIANDOS NO HIPO-<br \/>\nGEU-TUMBA DAS L\u00caLOAS TARQU\u00cdNIAS ONDE SE MENT\u00c9M ACE-<br \/>\nSA A VELHINHA DOS ABELORDOS, DIVISO: \/ HIL\u00c1RIA! ... LA-<br \/>\nMADRE L\u00cdNGUA! \u2026 GRETA GAL, A DOS BELOS CAL\u00c1BIOS, \u00ca-<br \/>\nETRUSCA, SOB OS PANOS ABRE OS JOELHOS CARA A CARA,-<br \/>\nUM SAL, UMA DAMA-DA-NOITE, UM MIJO, LA QUEUE DU PAON-<br \/>\nDANS MA LANGUE, DIRIA L'AUTRE CON \u2026 HIL\u00c1RIA PRIMAV-<br \/>\nERA, QUE CHEIRO BOM SUBAQUI, SUBILA ... \/ A CARNINHA-<br \/>\nNA PEDRA: \u00d4I! \/ QUE FRASES E CUMAS POR ESTAS SUBANDAS-<br \/>\nE SUBUNDAS? \/ H\u00c1 MUITO DE RE PENTE PINTEI POR RAQUI,-<br \/>\nDE REF\u00c9M, ME FERREI NA GALGANTA, UMA GROUPIE, UM-<br \/>\nCRUPE, DE QUARTANTENA, S\u00d3 FALO POR BAIXO \/ VAMOS F-<br \/>\nAZER AS CONTAS DE COMER E DAN\u00c7AR NA PAREDE: O QUE-<br \/>\nVAI SER? HAM'N'LEGGS \/ E O QUE VOC\u00ca TE VAI RESSER QUA-<br \/>\nNDO DESCRESCER? \/ N\u00c3O FOSSA P\u00caLO NOME, MIGNON MABEL-<br \/>\nGARRISON, JE SUIS TITANIA! OU DIANA DURBIN \/ E COMEMOS-<br \/>\nV\u00c3OS OS MENINOS GRAALCINHA? \/ APRENDEM AMARALINHA-<br \/>\nNA BARRA E S\u00d3 CHEGAM AO SOL DEPOIS DE VINTE MALHAS \/-<br \/>\nE O LOIRO DO PIAU\u00cd, FACHADA QUE N\u00c3O SE ESPIANTA, S\u00d3-<br \/>\nRIS\u00c9RIO TRISTE NA PELE FURADINHA? \/ N\u00c3O TEVE DESTEMP-<br \/>\nO NEM DESTAMPO DE EMBORCAR NA NAVILOUCA, ABRIU O-<br \/>\nESCAPAMENTO, PUXOU O CARRO PARA AL\u00c9M DA VIA, DESTR-<br \/>\nETECEU-SE, DESTRIMANCHOU-SE, VOLENCHEU-SE \/ ESCRUTA-<br \/>\nR-TE \u00c9 DIREITO MAS D\u00d3I, VOU DESCANSARMOS UM ROUCO:-<br \/>\nDESCONTA UMA DESGRACINHA \/ E ELA RINDA SIBILINDA C-<br \/>\nOMO LINGUETA NA BAINHA, FAL\u00c1BIOS: E, ELE e ELE me tresfal-<br \/>\nou por tr\u00e1s: LEL\u00c9 da cuca LEL\u00c9 da cuca LEL\u00c9 da cuca: L\u00c9\u2026 L\u00c9\u2026","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0010"},"14":{"idno":"codigo01_0012","object_id":"14","type_id":"Image","display_label":"Jacentes!","description":"L&Eacute;...: &Eacute;! &Eacute;! E! \/ ISTO, RIA, LEGAL, MAS N&Atilde;O TEM MORAL? \/-<br \/>\r\nTEM: O BURACO &Eacute; FUNDO ACABOU-SE IMUNDO \/ ELA DOU-<br \/>\r\nGALGALADAS, FUNGO O NARIZ TRISTESO, OLYMPIA-SE NO-<br \/>\r\nTRICL&Iacute;NIO \/ D&Oacute;I MEXER-ME ALGEGAMADA COMO UMA ARTE \/-<br \/>\r\nEXPERIMENTA AQUELA DA NEGRATA RO AZ DO HOLAND&Ecirc;S,-<br \/>\r\nMEIAS BRANCAS AT&Eacute; MEIAS COXAS, TODO PINCEL EM LINHAS-<br \/>\r\nTR&Ecirc;MULAS NAS CARNES DO AR, DANDO O QUE MAIS TEM DE-<br \/>\r\nDENTRO COMO SOCO PELUDO, OS BICOS DOS SEIOS BOCAS-<br \/>\r\nSACANAS, NEGRA HERIDA NOSTALGICA DE TOROS... E COM-<br \/>\r\nO VOC&Ecirc; TALA BEM &Ecirc; BOCA PEQUENA... OU AQUELA DO NON-<br \/>\r\nCOURBET, QUATRO PEITOS A PEITOS, MONTANHAS BRABAS-<br \/>\r\nDE COXAS DORMINDO SEUS BURACOS, AS DUAS CONTINHAS-<br \/>\r\nDE P&Eacute;ROLAS DESFIANDAS ROLANDAS DO COPO &Ecirc; COLCHA O-<br \/>\r\nNDE EST&Aacute; A COISA ENORME COMEMSUMADA&hellip; MAS CHEGA-<br \/>\r\nDE PINUPLITERALMENTATURA&hellip; CANTA UM CONTO DE FAD-<br \/>\r\nAS, CONTA UM CANTO DE FADOS \/ ORA UMA VOZ UM RUI QUE-<br \/>\r\nN&Atilde;O TINHA FALHAS. UM DIA, SOPRANA, A S&Oacute;BRIA, ESTAVA-<br \/>\r\nFAZENDA UM TRAPALHO DE AGUIA, BICOU-SE NA PINTA DO-<br \/>\r\nDADO E SAIU MANGUE. FOZ UM DESEJO , MAS N&Atilde;O CANTOU-<br \/>\r\nPRO RUI, QUE LHE DEU UMA BRONCA DE NOVE E N&Atilde;O QUIS-<br \/>\r\nCABER MAIS DELA \/ ELA ARREGANHAMOS TANTO TANTAS-<br \/>\r\nVEZES AS GENGIVAGINHAS &mdash;-<br \/>\r\nLRRGNHMSTNTTNTSVZSSGNGVGNHS &mdash; QUE QUASE NOS ENG-<br \/>\r\nASGAMOS NO VINHO SALIVAR, AT&Eacute; QUE VEIO UMA SAUDADE,-<br \/>\r\nVIREI A CABE&Ccedil;A, SENTI NA TONSURA OS PENTES DOS SEUS-<br \/>\r\nCABELOS QUENTES MOLHADOS, ME LEMBRAMOS DO TEMPO-<br \/>\r\nEM QUE RIVEDEREIS AS OUTRAS ESTRELAS.","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0010"},"15":{"idno":"codigo01_0013","object_id":"15","type_id":"Image","display_label":"VAI e VEM no. 3","description":"<br \/>\r\ntoda regra tem exce&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\n<br \/>\r\nesta regra tem exce&ccedil;&atilde;o nem toda regra tem exce&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\n<br \/>\r\nnem esta regra tem exce&ccedil;&atilde;o","entities":"Jos\u00e9 Lino Grunewald","collections":"codigo01"},"16":{"idno":"codigo01_0014","object_id":"16","type_id":"Image","display_label":"antonio ris\u00e9rio filho","description":"nua nau<br \/>\nune reune<br \/>\nstyx<br \/>\nalgas albas<br \/>\nhoras ouros<br \/>\nstyx<br \/>\nreune une<br \/>\n\u00e1guas asas<br \/>\nheras eras<br \/>\nstyx<br \/>\nune reune<br \/>\nalmas an\u00e9is<br \/>\nhalos elos<br \/>\nstyx<br \/>\nreune une<br \/>\nnua nau","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho","collections":"codigo01"},"17":{"idno":"codigo01_0015","object_id":"17","type_id":"Image","display_label":"A MEDIDA DO HOMEM\r\n","description":"(a leitura desta pe&ccedil;a deve ser acompanhada<br \/>\r\nde proje&ccedil;&atilde;o de slides apropriados).<br \/>\r\n<br \/>\r\nPersonagens:<br \/>\r\n<br \/>\r\nMarujeiro da Lua<br \/>\r\nInvestigador Humanista<br \/>\r\nAgente-Mor<br \/>\r\nAgente Loira Babalorix&aacute; de Umbanda<br \/>\r\ne a<br \/>\r\nMaquininha<br \/>\r\n<br \/>\r\nSem testemunhas<br \/>\r\n<br \/>\r\nAgente-Mor: N&atilde;o me d&oacute;i aplicar a maquini-<br \/>\r\nnha em voc&ecirc;. Fui testado diversas vezes, da-<br \/>\r\nmesma forma, no curso anti-guerrilha.<br \/>\r\nVoc&ecirc; n&atilde;o existe &mdash; &eacute; um n&uacute;mero pra mim.-<br \/>\r\nCom mais algumas viradas na maquininha-<br \/>\r\nvoc&ecirc; revela at&eacute; o que n&atilde;o sabe.<br \/>\r\nAgente Loira Babalorix&aacute; de Umbanda: 7<br \/>\r\nminutos<br \/>\r\nMarujeiro da Lua: N&atilde;o ME sinto nem sou<br \/>\r\nfeixe de sentidos. Sou um monte de carne.<br \/>\r\nN&atilde;o tenho nada pra revelar.<br \/>\r\nAgente Loira Babalorix&aacute; de Umbanda: 12<br \/>\r\nminutos<br \/>\r\nAgente-Mor- pra- Agente- Humanista: Au-<br \/>\r\nmenta a descarga. Descarrega no saco.<br \/>\r\nAgente-Mor pra Agente Humanista: Acelera<br \/>\r\na maquininha. A todo vapor.<br \/>\r\nMarujeiro da Lua (virando-se para o perso-<br \/>\r\nnagem intitulado INVESTIGADOR HU-<br \/>\r\nMANISTA): N&Atilde;O FINJA<br \/>\r\n(AGENTE LOIRA BABALORIX&Aacute; DE<br \/>\r\nUMBANDA &eacute; um personagem anotador das-<br \/>\r\nrevela&ccedil;&otilde;es poss&iacute;veis de ocorrer &mdash; uma<br \/>\r\nscript girl &sbquo;&mdash; e faz a minutagem da opera-<br \/>\r\n&ccedil;&atilde;o)<br \/>\r\nAgente-Mor: O corpo dele est&aacute; bem suado<br \/>\r\n&mdash; agora despeje o balde d&aacute;gua encima pra<br \/>\r\ncorrente pegar melhor.<br \/>\r\nAgente Loira Babalorix&aacute; de Umbanda: 26<br \/>\r\nminutos<br \/>\r\nAgente-Mor: Apresento o meu advogado<br \/>\r\nDr. Smith Wesson calibre 3 oit&atilde;o.<br \/>\r\nMarujeiro da Lua (com ufanismo revista<br \/>\r\ntexto &mdash; FA &mdash; TAL &mdash;): Me sinto possuidor<br \/>\r\ndalguma coisa INDESTRUT&Iacute;VEL dentro<br \/>\r\nde mim<br \/>\r\nA&Ccedil;&Atilde;O: Marujeiro da Lua &eacute; desamarrado da<br \/>\r\nvara\/ colocado no ch&atilde;o donde n&atilde;o conse-<br \/>\r\ngue se levantar\/ seus p&eacute;s formigam\/ tenta se<br \/>\r\nlevantar\/ sente que vai desmaiar\/ se susten-<br \/>\r\nta\/ encaminha-se at&eacute; a frente diz a supra<br \/>\r\n&uacute;ltima deixa do personagem Marujeiro da<br \/>\r\nLua e FIM<br \/>\r\nAVISO AOS SRS. ESPECTADORES:<br \/>\r\n&quot;A Medida do Homem&quot; n&atilde;o pode fugir a este<br \/>\r\nfinal idealista em homenagem aos av&oacute;s<br \/>\r\nClaudel-Zdanov.<br \/>\r\nNesta cidade fundada por abnegados jesu&iacute;tas,<br \/>\r\nS&atilde;o Paulo novembro 72<br \/>\r\nDelegacia do 4&ordm; Distrito<br \/>\r\n<br \/>\r\nSem testemunhas<br \/>\r\nWALYSAILORMOON","entities":"Waly Salom\u00e3o","collections":"codigo01"},"18":{"idno":"codigo01_0016","object_id":"18","type_id":"Image","display_label":"ENTREVISTA\r\n\r\nRUFO HERRERA\r\n\r\n","description":"REITORIA...<br \/>\r\n&mdash; A depend&ecirc;ncia de institui&ccedil;&otilde;es &eacute; limitadora. Elas s&atilde;o uma esp&eacute;cie de pai; ajudam materialmente, mas limitam muito. Hoje, a gente v&ecirc; indiv&iacute;duos que s&oacute; funcionam em fun&ccedil;&atilde;o da institui&ccedil;&atilde;o. Ent&atilde;o, a gente come&ccedil;a a questionar a validez da institui&ccedil;&atilde;o, a criar um trabalho paralelo, marginal, que resulta sempre mais interessante. Um trabalho desamparado, mas criativo. A institui&ccedil;&atilde;o exige coisas &quot;de acordo&quot;, coisas que &quot;n&atilde;o venham ao encontro&quot;,-e um trabalho marginal &eacute; mais livre.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; A depend&ecirc;ncia de institui&ccedil;&otilde;es &eacute; limitadora. Elas s&atilde;o uma esp&eacute;cie de pai; ajudam materialmente, mas limitam muito. Hoje, a gente v&ecirc; indiv&iacute;duos que s&oacute; funcionam em fun&ccedil;&atilde;o da institui&ccedil;&atilde;o. Ent&atilde;o, a gente come&ccedil;a a questionar a validez da institui&ccedil;&atilde;o, a criar um trabalho paralelo, marginal, que resulta sempre mais interessante. Um trabalho desamparado, mas criativo. A institui&ccedil;&atilde;o exige coisas &quot;de acordo&quot;, coisas que &quot;n&atilde;o venham ao encontro&quot;, &mdash; e um trabalho marginal &eacute; mais livre.","entities":"Rufo Herrera Onirak;Rufo Herrera Onirak","collections":"codigo01"},"19":{"idno":"codigo01_0017","object_id":"19","type_id":"Image","display_label":"ENTREVISTA\r\n\r\nRUFO HERRERA","description":"&mdash; As apresenta&ccedil;&otilde;es na Reitoria deram muitas coisas. Quando eu cheguei na Bahia, em 69, uma apresenta&ccedil;&atilde;o na Reitoria suscitava discuss&otilde;es. Com o tempo, com os pr&ecirc;mios internacionais, tudo foi aceito, incorporado, e o p&uacute;blico diz &quot;am&eacute;m&quot;. Ningu&eacute;m questiona. E quando as coisas se acomodam, h&aacute; algo errado.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; H&aacute; formas de voc&ecirc; questionar uma coisa, destruir uma coisa, criar uma coisa paralela que anule a primeira. Evidente que a Reitoria ainda &eacute; importante pra muita gente. Ningu&eacute;m muda da noite pro dia. Particularmente, pra mim, &eacute; um tipo de apresenta&ccedil;&atilde;o superada, n&atilde;o me estimula. Ela impede que as coisas saiam de um determinado c&iacute;rculo.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; &Eacute; preciso estender a um p&uacute;blico maior os problemas. Esse passo deveria ser dado. H&aacute; um tempo atr&aacute;s, se discutiu, mas n&atilde;o se fez nada&hellip; Apresenta&ccedil;&otilde;es em v&aacute;rios lugares, descentralizar. Isto &eacute;, se expor novamente, continuar se expondo. N&atilde;o &eacute; todo artista que compreende que sua a&ccedil;&atilde;o, sua fun&ccedil;&atilde;o, &eacute; um cont&iacute;nuo se expor. As pessoas querem estar seguras, essa necessidade de estar seguro, garantido, esse medo&hellip; E a proposta de estar se expondo sempre n&atilde;o convence todo mundo. H&aacute; uma tend&ecirc;ncia, quer dizer, as coisas t&ecirc;m um movimento e param, estacionam e se equilibram. As pessoas pensam: bom, se escapei at&eacute; aqui, vamos ficar por aqui mesmo. A coisa fica dif&iacute;cil. A inquietude, a busca do que est&aacute; faltando, do que n&atilde;o est&aacute; funcionando, acaba sendo surpreendente.<br \/>\r\nONIRAK...<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; &quot;Onirak&quot; nasceu junto com o &quot;Octeto&quot;. Eu comecei a elaborar um trabalho para ser desenvolvido pelo &quot;Octeto&quot;. Juntar um m&uacute;sico, um dan&ccedil;arino, um core&oacute;grafo, um cineasta, e trabalhar juntos. Eu precisava chegar a um trabalho mais apurado, mais integrado com outras artes, porque hoje a gente deve lan&ccedil;ar m&atilde;o de v&aacute;rios recursos expressivos, artes integradas, novas linguagens. Tenho feito isso desde &quot;Ant&iacute;strofe&quot; &mdash; convidei artistas de v&aacute;rios g&ecirc;neros para trabalhar, dentro de um esquema elaborado por mim, com a maior liberdade poss&iacute;vel. &quot;Ant&iacute;strofe&quot; tinha um roteiro com certos elementos estruturais, o resto n&atilde;o era fixo, ia se formando no processo. Mas o m&uacute;sico, por exemplo, entendia apenas a sua parte. O elemento de express&atilde;o corporal s&oacute; cuidava de sua parte, etc. Eu queria aprofundar mais o trabalho. Precisava reduzir o n&uacute;mero de pessoas, e intensificar mais. A&iacute; nasceu o &quot;Octeto&quot;, e come&ccedil;amos a buscar uma express&atilde;o integrada.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; Comecei a produzir material para o &quot;Octeto&quot; trabalhar. Se discutia, se experimentava o material. Surgiram problemas, como o de determinada estrutura sonora precisar ser interpretada por um movimento. Bem, quando se aplicava o movimento, a parte sonora ca&iacute;a. Quando a parte sonora estava bem, ca&iacute;a o movimento. E a gente come&ccedil;ou a trabalhar em t&eacute;cnica de movimento, t&eacute;cnica vocal e se discutia o problema visual. Problemas de dan&ccedil;a, m&uacute;sica, artes pl&aacute;sticas &sbquo;&mdash; artes integradas. O m&uacute;sico ficava sabendo porque determinada solu&ccedil;&atilde;o visual era esta e n&atilde;o outra, etc. Em certo momento, comecei a conceber a organiza&ccedil;&atilde;o de &quot;Onirak&quot;. Fui criando uma estrutura aberta, e propondo alguns pontos fixos nessa estrutura. A partir da discuss&atilde;o, os pontos iam sendo introduzidos. A&iacute; j&aacute; pens&aacute;vamos em apresentar o trabalho ao p&uacute;blico.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; N&oacute;s trabalhamos muito para dominar os materiais dessa estrutura. O espont&acirc;neo se d&aacute; de duas formas. Ou &eacute; o acaso, ou &eacute; o resultado de um processo, uma disciplina. Eu escolhi o caminho da disciplina. Depois, comecei a elaborar a partitura, o desenho gr&aacute;fico do que estava acontecendo. A partitura &eacute; o reflexo de um est&aacute;gio do trabalho. Com o desenvolvimento desse trabalho, muitos pontos se alteraram. Integramos mais elementos, como a parte de cinema, que &eacute; uma esp&eacute;cie de cen&aacute;rio m&oacute;vel, din&acirc;mico, elaborado sobre a estrutura da pe&ccedil;a, que funcionava como ponto de partida. A parte espacial depende das condi&ccedil;&otilde;es do local em que a gente for se apresentar.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; A gente queria que o p&uacute;blico participasse ativamente, e tudo foi planejado em fun&ccedil;&atilde;o dessa participa&ccedil;&atilde;o. A estrutura n&atilde;o era linear, n&atilde;o havia uma est&oacute;ria. Havia o personagem, mas ele era apenas um elemento, um est&iacute;mulo, para que as coisas acontecessem. O resultado foi satisfat&oacute;rio. Fizemos tr&ecirc;s apresenta&ccedil;&otilde;es em S&atilde;o Paulo e aconteceu exatamente o previsto. No final de cada apresenta&ccedil;&atilde;o, a gente come&ccedil;ou a dar elementos ao p&uacute;blico, e foi passando do palco pra plat&eacute;ia.","entities":"Rufo Herrera Onirak","collections":"codigo01"},"21":{"idno":"codigo01_0018","object_id":"21","type_id":"Image","display_label":"ENTREVISTA\r\n\r\nRUFO HERRERA","description":"O p&uacute;blico come&ccedil;ava a cantar um un&iacute;ssono que a gente dava, e ia improvisando. Eu passava um un&iacute;ssono pra voc&ecirc;, voc&ecirc; pra ele, etc., e em poucos minutos a plateia inteira estava cantando. Ent&atilde;o, a gente distribu&iacute;a flautas de bambu, que s&atilde;o muito simples, qualquer um tira um som. Os que receberam flautas tiravam sons e a plateia acompanhava. Passaram do un&iacute;ssono para outro som. A plateia inteira improvisando, cantando, era aquela massa sonora, acordes incr&iacute;veis. Eu pensei que quando o filme acabasse ia acabar o improviso, mas o filme acabou, o palco iluminado, a gente no meio do p&uacute;blico, e o improviso continuou. A mais longa improvisa&ccedil;&atilde;o que eu j&aacute; vi. Quando acabou, come&ccedil;aram os papos: grupos conversando sobre o acontecimento. Nas tr&ecirc;s noites, os funcion&aacute;rios nos expulsaram para fechar o teatro. Apagaram as luzes, fizeram grosserias, enxotaram o p&uacute;blico. Eu fiquei retado, mas o resultado foi satisfat&oacute;rio.<br \/>\r\n&sbquo;&mdash; Na primeira noite, a gente prop&ocirc;s um ensaio, quer dizer, n&atilde;o era bem um ensaio, era a apresenta&ccedil;&atilde;o do material, um acontecimento. Eu queria um entrosamento com o p&uacute;blico e teve gente que se ofendeu, protestou, disse que tinha pago ingresso, que aquilo era frescura, etc. N&oacute;s est&aacute;vamos mostrando nossos problemas de trabalho, mas as pessoas queriam o mist&eacute;rio. Mas a maioria do p&uacute;blico foi favor&aacute;vel e deu dicas aproveit&aacute;veis quanto &agrave; ilumina&ccedil;&atilde;o, &agrave; parte sonora, etc. A gente estava testando as coisas com o p&uacute;blico, e ele comentava. Uma menina se levantou na plateia e falou durante uns dez minutos. Disse que as pessoas tinham vindo ver uma obra, ver passivamente, e o que estava acontecendo exigia participa&ccedil;&atilde;o, n&atilde;o era uma coisa imposta, reciprocamente imposta, de o artista dizer e o p&uacute;blico ouvir, do p&uacute;blico pagar e exigir que o artista fale, fa&ccedil;a sua &quot;magia&quot; e tal e se submeta ao p&uacute;blico que paga para ver a &quot;magia&quot;, etc.<br \/>\r\n&sbquo;&mdash; Quando falo &quot;artes integradas&quot; n&atilde;o estou me referindo &agrave; fus&atilde;o de todas as artes, mas que o artista deve lan&ccedil;ar m&atilde;o de todos os recursos necess&aacute;rios, sem deixar de usar determinado recurso s&oacute; porque ele pertence a outra &aacute;rea art&iacute;stica.<br \/>\r\n&sbquo;&mdash; Tr&ecirc;s cr&iacute;ticos de revistas especializadas escreveram sobre &quot;Onirak&quot;. Escreveram coisas t&atilde;o rid&iacute;culas, t&atilde;o engra&ccedil;adas... As pessoas t&ecirc;m uma coisa de seguran&ccedil;a. Se entendem de est&eacute;tica, se apegam ao que sabem, se seguram nisso, querem uma est&eacute;tica eterna, mas a est&eacute;tica &eacute; relativa. Esse neg&oacute;cio que voc&ecirc; falou do D&eacute;cio Pignatari. Ele &eacute; muito agudo nessas quest&otilde;es ... a est&eacute;tica deve ser transit&oacute;ria.<br \/>\r\nSMETAK &amp; WIDMER&hellip;<br \/>\r\n&sbquo;&mdash; Smetak &eacute; um indiv&iacute;duo muito amplo. Acho que o que h&aacute; de mais importante no trabalho de Smetak &eacute; ele mesmo. H&aacute; momentos em que voc&ecirc; tem que reconhecer a import&acirc;ncia de Smetak. Em outros momentos, voc&ecirc; tem de negar tudo que ele diz. Ele &eacute; muito contradit&oacute;rio. O disco que ele acabou de gravar &eacute; uma contradi&ccedil;&atilde;o. Smetak quer organizar uma elite de indiv&iacute;duos escolhidos, indiv&iacute;duos de alta percep&ccedil;&atilde;o, inclusive extra-sensorial, para estudar. E agora parte para o oposto, faz um disco, se lan&ccedil;a no consumo&hellip;<br \/>\r\n&sbquo;&mdash; Voc&ecirc;s criticam muito Widmer, acham que o que ele faz j&aacute; foi feito h&aacute; vinte anos, acham que Widmer n&atilde;o interessa, etc. Eu gostaria que voc&ecirc;s falassem essas coisas pra ele, isso de vanguarda estabelecida. Eu queria que voc&ecirc;s conversassem com ele. Eu converso muito com Widmer, discuto com ele. Quando fa&ccedil;o um trabalho, mostro a ele, que me mostra os dele. E a gente tem discutido isso. Aceito a cr&iacute;tica no fundamental. N&atilde;o posso negar que esses elementos j&aacute; s&atilde;o comuns, e at&eacute; convencionais. Concordo&hellip; mas tamb&eacute;m n&atilde;o tenho condi&ccedil;&atilde;o de me improvisar de cr&iacute;tico. Widmer &eacute; um grande m&uacute;sico, tem muito talento, muita sensibilidade, e &eacute; um cara aberto. &Eacute; uma pessoa humana valiosa. Eu falo pra ele: &quot;mas, Widmer, pra que o tema, sempre o tema?&quot; E ele: &quot;n&atilde;o consigo me expressar sem o tema, &eacute; uma coisa que est&aacute; dentro de mim, se tiro o tema; n&atilde;o me expresso sinceramente&quot;. &Eacute; dif&iacute;cil&hellip;<br \/>\r\nGRAND-FINALE...<br \/>\r\n&sbquo;&mdash; Bom, gente, agora eu tenho que- me picar&hellip;","entities":"Rufo Herrera Onirak","collections":"codigo01"},"22":{"idno":"codigo01_0019","object_id":"22","type_id":"Image","display_label":"AND\/OR\r\n","description":"AND\/OR<br \/>\r\n<br \/>\r\nAND\/OR<br \/>\r\n<br \/>\r\nANDROGYNOUS","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo01"},"25":{"idno":"codigo01_0020","object_id":"25","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"(imagem)","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0022;codigo01_0023;codigo01_0024;codigo01_0025;codigo01_0026"},"26":{"idno":"codigo01_0021","object_id":"26","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"&quot;trop de musique! trop de musique!&sbquo;&quot;<br \/>\r\n(webern, 1903)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;foi<br \/>\r\nsomente em 1952<br \/>\r\nap&oacute;s sucessivas audi&ccedil;&otilde;es,<br \/>\r\nem janeiro e fevereiro,<br \/>\r\ndo quarteto opus 22 de anton webern<br \/>\r\nque o gelo se quebrou.<br \/>\r\ndesde esse momento,<br \/>\r\nigor n&atilde;o teve sossego<br \/>\r\nat&eacute; que estivesse familiarizado<br \/>\r\ncom a obra pouco prolixa<br \/>\r\nmas rica de inven&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\ndo jovem disc&iacute;pulo de schoenberg,<br \/>\r\nmorto tragicamente em 15 de outubro de 1945.&quot;<br \/>\r\n(robert siohan, stravinski, p&aacute;g. 141)<br \/>\r\n<br \/>\r\nquarteto opus 22 p\/ violino, clarineta, sax tenor e piano<br \/>\r\n<br \/>\r\n(fig.)<br \/>\r\nviol.<br \/>\r\nclarineta<br \/>\r\nsax tenor<br \/>\r\npiano<br \/>\r\n<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;sim, o quarteto &eacute; um milagre.<br \/>\r\no que me espantou acima de tudo<br \/>\r\nfoi a sua originalidade.<br \/>\r\nn&atilde;o &eacute; exagero dizer que<br \/>\r\ntodo o universo da composi&ccedil;&atilde;o musical<br \/>\r\njamais teve qualquer coisa<br \/>\r\nque se aproximasse<br \/>\r\ndessa originalidade 100%.&quot;<br \/>\r\n(alban berg, carta de 19-8-32 a webern)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;lygia finger&quot;<br \/>\r\n(da minha s&eacute;rie de poemas coloridos poetaremos)<br \/>\r\nsegue quase literalmente<br \/>\r\na klangfarbenmelodie (somcormelodia ou melodiadetimbres)<br \/>\r\nda parte inicial do quarteto<br \/>\r\ncomposto em 1930<br \/>\r\n1&ordf; audi&ccedil;&atilde;o em 13-4-31<br \/>\r\nque eu, nascido nesse ano,<br \/>\r\nouvi entre 52-53","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"28":{"idno":"codigo01_0022","object_id":"28","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"na grava&ccedil;&atilde;o de leibowitz<br \/>\r\nna mesma &eacute;poca em que ouvia<br \/>\r\no &quot;roteiro de um bo&ecirc;mio&quot;<br \/>\r\n(&aacute;lbum com 4 discos em 78 rota&ccedil;&otilde;es<br \/>\r\nfase pr&eacute;-LP)<br \/>\r\nde lupic&iacute;nio rodrigues<br \/>\r\nagora &eacute; quase imposs&iacute;vel ouv&iacute;-los:<br \/>\r\ndo-<em>quarteto<\/em>,-em 20 anos,<br \/>\r\ns&oacute; houve duas grava&ccedil;&otilde;es<br \/>\r\na de leibowitz e a de craft<br \/>\r\n(ambas esgotadas)<br \/>\r\ne ningu&eacute;m reeditou o roteiro de lupic&iacute;nio<br \/>\r\n<br \/>\r\nna voz mansa de lupi<br \/>\r\num expressionismo contido<br \/>\r\nquase falado<br \/>\r\nisom&oacute;rfico<br \/>\r\num<br \/>\r\nso<br \/>\r\nlu<br \/>\r\n&ccedil;o<br \/>\r\ncortou sua voz<br \/>\r\nn&atilde;o lhe deixou fa<br \/>\r\nlar<br \/>\r\ntendo ouvido<br \/>\r\num m&iacute;nimo de webern<br \/>\r\ncaetano entendeu tudo<br \/>\r\ne fundindo o imposs&iacute;vel<br \/>\r\nwebernizou lupic&iacute;nio<br \/>\r\nou lupicinou webern<br \/>\r\nna maravilhosa mise-en-musique<br \/>\r\nou releitura po&eacute;tico-musical<br \/>\r\nque fez<br \/>\r\nde &quot;dias dias dias&quot;<br \/>\r\ndo-poetamenos<br \/>\r\nraio x entre mentes<br \/>\r\n<br \/>\r\nentrementes<br \/>\r\njo&atilde;o<br \/>\r\nchegou<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;basta comparar os sons do sax-tenor de stan<br \/>\r\ncom o som vocal de jo&atilde;o para notar o paralelo.<br \/>\r\no ar se move sem esfor&ccedil;o pela palheta, em um caso,<br \/>\r\ne pelas cordas vocais, no outro. &eacute; como se o ar<br \/>\r\nn&atilde;o fosse impelido mais do que o suficiente para fluir.<br \/>\r\ntal aproxima&ccedil;&atilde;o pessoal exige que o instrumentista possua<br \/>\r\nseguran&ccedil;a soberba e controle absoluto de seu instrumento.<br \/>\r\nstan e jo&atilde;o n&atilde;o cometem enganos nesse ponto.&quot; (gene lees)<br \/>\r\n<br \/>\r\ns&oacute; que jo&atilde;o &eacute; mais cool do que o cool.<br \/>\r\nstan getz, perto dele, &eacute; barroco.<br \/>\r\n<br \/>\r\nwebern deu &agrave; m&uacute;sica erudita","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0020"},"29":{"idno":"codigo02_0001","object_id":"29","type_id":"Image","display_label":"poema cygnus","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo02"},"30":{"idno":"codigo02_0002","object_id":"30","type_id":"Image","display_label":"poema c\u00f3digo","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo02"},"31":{"idno":"codigo02_0003","object_id":"31","type_id":"Image","display_label":"jos\u00e9 lino gr\u221a\u00banewald","description":"- <strong>x<\/strong> +<br \/>\n? <strong>x<\/strong> !<br \/>\ns <strong>x<\/strong> $<br \/>\n0 <strong>x<\/strong> %<br \/>\n\u201a\u00dc\u00ec <strong>x<\/strong> \u201a\u00dc\u00eb<br \/>\nx <strong>x<\/strong> X","entities":"Jos\u00e9 Lino Grunewald","collections":"codigo02"},"32":{"idno":"codigo02_0004","object_id":"32","type_id":"Image","display_label":"LUZAZUL","description":"<br \/>\nhector olea<br \/>\nLUZAZUL<br \/>\nlo que sin evidencia la palabra muda<br \/>\nALGO TINTACTOTACTO<br \/>\nMERETRISTE CASTANA<br \/>\nCABELLEZA TRENZADA<br \/>\nCAIDA HASTA LOS HOMBRES<br \/>\nPROSTITODA LA LUZ DE UNA TRISTAZA<br \/>\nSOMBRAHEMBRA AGUA<br \/>\nlo que tras del espejo la realidad cuelga","entities":"Hector Olea","collections":"codigo02"},"33":{"idno":"codigo02_0005","object_id":"33","type_id":"Image","display_label":"Incipit","description":"<br \/>\n\u201a\u2014 Cansa-se. Signor, da vida dos signos,<br \/>\nembora n\u00e3o haja outra.<br \/>\nO M\u00edstico Quente, Sutra II, 5-a<br \/><br \/>\n\u201a\u2014 A criou a palavra elefante e todos os elefantes come\u00e7aram a desaparecer, desde a esp\u00e9cie que cheira com as orelhas at\u00e9 a que trepa em posi\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica. A encerebrou a ess\u00eancia dos elefantes e no lugar deles come\u00e7aram a aparecer outros objetos.<br \/>\n\u201a\u2014 Que objetos?<br \/>\n\u201a\u2014 Cadeiras.<br \/>\n\u201a\u2014 Palavras cadeiras?<br \/>\n\u201a\u2014 Ambas.<br \/><br \/>\n\u201a\u2014 A criou a palavra amor e todos os amores come\u00e7aram a desaparecer, desde o que se degusta rindo com a nova forma nasi at\u00e9 o que se pirlipica com o gomo meio aberto. A encerebrou a ess\u00eancia dos amores e em seu lugar come\u00e7aram a aparecer outras coisas.<br \/>\n\u201a\u2014 Que coisas?<br \/>\n\u201a\u2014 A emo\u00e7\u00e3o indireta e as m\u00e1quinas de pipoca pl\u00e1stica.<br \/><br \/>\n\u201a\u2014 A criou a palavra p\u00e1ssaro e todos os p\u00e1ssaros come\u00e7aram a desaparecer, desde os que mudam de plumagem durante o voo at\u00e9 os que as mulheres fazem de terceiro seio. A encerebrou a ess\u00eancia dos p\u00e1ssaros e no lugar deles come\u00e7aram a aparecer outros p\u00e1ssaros.<br \/>\n\u201a\u2014 Outros?<br \/>\n\u201a\u2014 Sim: os que n\u00e3o voam apenas pelo c\u00e9u.<br \/><br \/>\n\u201a\u2014 A criou e<br \/><br \/>\nsp mar\u00e7o 75","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02"},"34":{"idno":"codigo02_0006","object_id":"34","type_id":"Image","display_label":"BLAKE BLAKA BLAIA BAHIA BLHIA","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho;Caetano Veloso","collections":"codigo02","related_objects":"codigo02_0007"},"35":{"idno":"codigo02_0007","object_id":"35","type_id":"Image","display_label":"BLAKE BLAKA BLAIA BAHIA BLHIA","description":"<br \/>\nQue o homem use a pele do le\u00e3o e a mulher o pelo do carneiro.<br \/>\nAquele que deseja mas n\u00e3o age, produz pestil\u00eancia.<br \/>\nNenhum p\u00e1ssaro voa alto demais, se voa com as pr\u00f3prias asas.<br \/>\nO rugir dos le\u00f5es, o uivar dos lobos, a f\u00faria da tempestade no mar, e a espada<br \/>\ndestruidora s\u00e3o por\u00e7\u00f5es de eternidade demasiado grandes para o olho do homem.<br \/>\nA abelha trabalha: n\u00e3o tem tempo para m\u00e1goas.<br \/>\nA eternidade est\u00e1 enamorada das obras do tempo.<br \/>\nA macieira nunca pergunta \u00e0 faia como haver\u00e1 de crescer; nem o<br \/>\nle\u00e3o ao cavalo como apanhar\u00e1 sua presa.<br \/>\nAquele cuja face n\u00e3o luz nunca ser\u00e1 uma estrela.<br \/>\nErguem-se pris\u00f5es com as pedras da lei, bord\u00e9is com os tijolos da religi\u00e3o.<br \/>\nNo tempo de semear, aprende; na colheita, ensina; no inverno, goza.<br \/>\nA raposa culpa a armadilha, n\u00e3o a si mesma.<br \/>\nO rato, o calunga, a raposa, o coelho, espreitam ra\u00edzes; o le\u00e3o, o tigre, o cavalo, o<br \/>\nelefante, espreitam frutos.<br \/>\nA vergonha \u00e9 a capa do orgulho.<br \/>\nOs tigres da ira s\u00e3o mais s\u00e1bios que os cavalos da instru\u00e7\u00e3o.<br \/>\nO p\u00e1ssaro \u201a\u2013 ninho, a aranha \u201a\u2013 teia, o homem \u201a\u2013 amizade.<br \/>\nA cabe\u00e7a, Sublime; o cora\u00e7\u00e3o, Pathos; os genitais, Beleza; p\u00e9s &amp; m\u00e3os, Propor\u00e7\u00e3o.<br \/>\nO verme ferido perdoa o arado.<br \/>\nPreces n\u00e3o lavram! Louvores n\u00e3o ceifam!<br \/>\nSe outros n\u00e3o fossem tolos, n\u00f3s ser\u00edamos.<br \/>\nA pompa do pav\u00e3o \u00e9 a gl\u00f3ria de Deus.<br \/>\nA lasc\u00edvia do bode \u00e9 a bondade de Deus.<br \/>\nA ira do le\u00e3o \u00e9 a sabedoria de Deus.<br \/>\nA nudez da mulher \u00e9 a obra de Deus.<br \/>\nTristeza em excesso, ri. Alegria em excesso, chora.<br \/>\nOs olhos do fogo, as narinas do ar, a boca da \u00e1gua, a barba da terra.","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho;Caetano Veloso","collections":"codigo02","related_objects":"codigo02_0006"},"36":{"idno":"codigo02_0008","object_id":"36","type_id":"Image","display_label":"gr\u00e9cia tropigal\n\/par\u00e1fone de alkaios (620 a.c.)","description":"<br \/>\n\u00f3<br \/>\ncoroada i\u00f3plok (fig.) ant\u00edlope<br \/>\nde violetas<br \/><br \/>\nsorriso-mel agna (fig.) alga<br \/><br \/>\nsagrada mellikhomeide (fig.) melicanora<br \/><br \/>\nSafo Sappho (fig.) gal<br \/><br \/>\n(fig.)<br \/><br \/>\nharoldo de campos<br \/>\n28 set 74","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo02"},"37":{"idno":"codigo02_0009","object_id":"37","type_id":"Image","display_label":"INTRADU\u00c7\u00c3O","description":"nota:-<br \/><br \/>\ntradu\u00e7\u00e3o de duas linhas<br \/>\ndo trovador proven\u00e7al<br \/>\nbernart de ventadorn<br \/>\ncitadas por ezra pound (canto XX)<br \/>\nsegundo um m\u00e9todo entrevisto<br \/>\npor d\u00e9cio pignatari<br \/>\ncomo sempre<br \/>\n\u201a\"il miglior fabbro\u201a\"<br \/>\naugusto de campos<br \/><br \/><br \/>\nsi no'us vei domna don plus mi cal,negus vezer mon bel pensar no val-<br \/>\nse eu n\u00e3o vejo a mulher que eu mais desejo nada que eu veja vale o que eu n\u00e3o vejo","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo02"},"39":{"idno":"codigo02_0010","object_id":"39","type_id":"Image","display_label":"zenpriapolo","description":"d\u00e9cio pignatari<br \/>\nbelfos-valdevinos junho-agosto<br \/>\n1974","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02","related_objects":"codigo02_0011"},"40":{"idno":"codigo02_0011","object_id":"40","type_id":"Image","display_label":"zenpriapolo","description":"E O M","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02","related_objects":"codigo02_0010"},"41":{"idno":"codigo02_0012","object_id":"41","type_id":"Image","display_label":"ph\u00e1neron","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02"},"42":{"idno":"codigo02_0013","object_id":"42","type_id":"Image","display_label":"ph\u00e1neron","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02"},"43":{"idno":"codigo02_0014","object_id":"43","type_id":"Image","display_label":"ph\u00e1neron","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02"},"44":{"idno":"codigo02_0015","object_id":"44","type_id":"Image","display_label":"ph\u00e1neron","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02"},"45":{"idno":"codigo02_0016","object_id":"45","type_id":"Image","display_label":"ph\u00e1neron","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo02"},"46":{"idno":"codigo02_0017","object_id":"46","type_id":"Image","display_label":"gal\u00e1xias \u2014 fragmento","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo02"},"47":{"idno":"codigo02_0018","object_id":"47","type_id":"Image","display_label":"gal\u00e1xias \u2014 fragmento","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo02"},"48":{"idno":"codigo02_0019","object_id":"48","type_id":"Image","display_label":"gal\u00e1xias \u2014 fragmento","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo02"},"49":{"idno":"codigo02_0020","object_id":"49","type_id":"Image","display_label":"sous\u00e2ndrade 1874-1974 (psicograma)","entities":"Augusto de Campos;Jos\u00e9 Lu\u00eds Garaldi;Jos\u00e9 Roberto Lakatos","collections":"codigo02"},"50":{"idno":"codigo02_0021","object_id":"50","type_id":"Image","display_label":"sous\u00e2ndrade: rascunho para uma urna","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo02"},"51":{"idno":"codigo02_0022","object_id":"51","type_id":"Image","display_label":"eh pagu eh!","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo02"},"52":{"idno":"codigo02_0023","object_id":"52","type_id":"Image","display_label":"pagu tarsila oswald \/ janelas de augusto de campos","entities":"Augusto de Campos;Jos\u00e9 Lu\u00eds Garaldi","collections":"codigo02"},"53":{"idno":"codigo02_0024","object_id":"53","type_id":"Image","display_label":"pag\u00fa","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"54":{"idno":"codigo02_0025","object_id":"54","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"55":{"idno":"codigo02_0026","object_id":"55","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"56":{"idno":"codigo02_0027","object_id":"56","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"57":{"idno":"codigo02_0028","object_id":"57","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"58":{"idno":"codigo02_0029","object_id":"58","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"59":{"idno":"codigo02_0030","object_id":"59","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"60":{"idno":"codigo02_0031","object_id":"60","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"61":{"idno":"codigo02_0032","object_id":"61","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"62":{"idno":"codigo02_0033","object_id":"62","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"63":{"idno":"codigo02_0034","object_id":"63","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"64":{"idno":"codigo02_0035","object_id":"64","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"65":{"idno":"codigo02_0036","object_id":"65","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"66":{"idno":"codigo02_0037","object_id":"66","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Patr\u00edcia Galv\u00e3o","collections":"codigo02"},"67":{"idno":"codigo02_0038","object_id":"67","type_id":"Image","display_label":"CYGNUS","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo02"},"68":{"idno":"codigo01_0023","object_id":"68","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"<br \/>\r\na dimens&atilde;o f&iacute;sica da m&uacute;sica popular.<br \/>\r\no dif&iacute;cil no f&aacute;cil.<br \/>\r\nnon multa sed multum.<br \/>\r\nbagatelas.<br \/>\r\ninfrasegundos de superinforma&ccedil;&atilde;o.<br \/>\r\nsabedoria que se perdeu cornos p&oacute;steros<br \/>\r\nesses chatos maravilhosos<br \/>\r\nde stockhausen a cage.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;pela primeira vez em sua hist&oacute;ria<br \/>\r\na m&uacute;sica se tornou t&atilde;o despojada e transparente<br \/>\r\nque os seus elementos individuais pareciam flutuar<br \/>\r\nisolados<br \/>\r\nentre apavorantes bolsas de ar de sil&ecirc;ncio total&quot; (krenek)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&sbquo;&quot;you see, when i was a kid i used to save up for a month,-<br \/>\r\nso i could get an r-&amp;-b &aacute;lbum and, the same day, the complete works-<br \/>\r\nof anton webern. maybe that means something. maybe that tells you-<br \/>\r\nsomething about my music.&quot; (frank zappa &sbquo;&ndash; anos 60)<br \/>\r\n<br \/>\r\n(fig.)<br \/>\r\numa melodia cont&iacute;nua<br \/>\r\ndeslocada de um instrumento para outro mudando constantemente sua cor<br \/>\r\n<br \/>\r\nem 37 anos de vida criativa (1908-1945)<br \/>\r\n31 obras<br \/>\r\ndura&ccedil;&atilde;o m&eacute;dia: 5 minutos<br \/>\r\na mais longa: 10 minutos<br \/>\r\na mais curta: menos de um minuto<br \/>\r\na obra de anton webern<br \/>\r\ncabe toda em 4 LPs:<br \/>\r\ncerca de 3 horas.<br \/>\r\n<br \/>\r\njo&atilde;o gilberto: 7 LPs (piazzolla tem 40)<br \/>\r\n<br \/>\r\ntoda a obra de webern-<br \/>\r\npoderia ser executada<br \/>\r\nnum &uacute;nico concerto<br \/>\r\nmas tanta compress&atilde;o informativa<br \/>\r\nseria ainda hoje<br \/>\r\numa bomba-s&ocirc;nica para a maioria dos ouvintes<br \/>\r\nmegatons de informa&ccedil;&atilde;o sonora<br \/>\r\nmegantons<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;porque eu nao sou um c&atilde;o&hellip;&sbquo;&quot;<br \/>\r\n(webern, 1912 &sbquo;&mdash; j&aacute; tinha feito as 6 pe&ccedil;as para grande orquestra<br \/>\r\nopus 6, pr&eacute;-melodiadetimbres)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;ao piano ele fazia com que as maravilhas matem&aacute;ticas-<br \/>\r\ndesaparecessem: em seu lugar ele tornava aparentes-<br \/>\r\napenas as puras rela&ccedil;&otilde;es de som&quot; (robert craft)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;eu n&atilde;o sei como vou chegar at&eacute; o fim do m&ecirc;s&quot; (carta de 26-9-26)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;ernst krenek disse que quando webern conduzia uma sinfonia de haydn-<br \/>\r\nele a fazia soar de tal modo que a gente sentia que a tinha escutado-<br \/>\r\npela primeira vez. webern parece ter sido um maestro extremamente-<br \/>\r\nsens&iacute;vel, fanaticamente rigoroso, mas paciente. seu horror f&iacute;sico-<br \/>\r\ndo ru&iacute;do fazia-o relutante at&eacute; de come&ccedil;ar a ensaiar, sabendo de antem&atilde;o<br \/>\r\nque o volume, a grossura, a m&aacute; entona&ccedil;&atilde;o, a express&atilde;o falsa e a<br \/>\r\narticula&ccedil;&atilde;o errada seriam uma tortura.&sbquo;&quot; (robert craft)","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0020"},"69":{"idno":"codigo01_0024","object_id":"69","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"&quot;no momento n&atilde;o tenho um &uacute;nico aluno&sbquo;&quot; (webern, carta de 20-4-38)<br \/>\r\n<br \/>\r\njo&atilde;o gilberto emprega pelo menos uns 5 AA &mdash;<br \/>\r\nme disse tuz&eacute; &mdash;<br \/>\r\ncada um &eacute; um som diferente<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;no momento s&oacute; tenho um aluno&sbquo;&quot; (webern, carta de 29-4-38)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;ansermet diz que ter visto e ouvido webern tocar-uma &uacute;nica nota<br \/>\r\nao piano era observar um homem em ato de devo&ccedil;&atilde;o&quot; (robert craft)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;se ao menos eu pudesse ser entendido um pouco!&sbquo;&quot; (webern, carta de 20-10-39).<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;pouco impressionado<br \/>\r\nante a audi&ccedil;&atilde;o de daphnis et chloe (de ravel) disse webern<br \/>\r\na ansermet (&uacute;nico coment&aacute;rio):<br \/>\r\npor que ele usa<br \/>\r\nquatro<br \/>\r\nde cada instrumento de sopro?<br \/>\r\nbeethoven usou apenas dois<br \/>\r\ne &eacute; t&atilde;o forte (es ist so gross).&sbquo;&quot; (robert craft)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;n&atilde;o lhe parece que a primeira rea&ccedil;&atilde;o das pessoas-<br \/>\r\ndiante desta partitura (varia&ccedil;&otilde;es para orquestra opus 30) ser&aacute;:<br \/>\r\n&quot;bem, n&atilde;o h&aacute; nada dentro dela&quot;? (carta a willi reich, 3-5-41)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;viver &eacute; defender uma forma&quot; (hoelderlin citado por webern)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;se ao menos tomassem algum conhecimento da minha obra&quot; (carta de 3-3-41)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;n&atilde;o queremos repetir, deve haver sempre algo novo.&sbquo;&quot; (webern)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;uma importante afirma&ccedil;&atilde;o de schoenberg: compress&atilde;o sempre significa-<br \/>\r\nextens&atilde;o&quot; (webern)<br \/>\r\n<br \/>\r\nwebern o incomunicativo comunicativo: nenhuma obscuridade. formas-<br \/>\r\nclaras e precisas. partituras limpas, l&iacute;mpidas.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;entendo a palavra arte como significando a faculdade de apresentar-<br \/>\r\num pensamento na forma a mais clara e a mais simples, isto &eacute;,-<br \/>\r\nna forma a mais compreens&iacute;vel!&quot; (carta de 6-8-28)","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0020"},"70":{"idno":"codigo01_0025","object_id":"70","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"&quot;webern &eacute; ao mesmo tempo o mais simples<br \/>\r\ne o mais dif&iacute;cil dos compositores:<br \/>\r\no mais e o menos intelectual,<br \/>\r\no mais f&aacute;cil de selecionar e, ainda assim,<br \/>\r\no mais dif&iacute;cil de seguir,<br \/>\r\no mais esot&eacute;rico e o mais compreens&iacute;vel,<br \/>\r\no mais cl&aacute;ssico e no entanto o mais avan&ccedil;ado,<br \/>\r\no mais individual e pessoal, sendo ainda o mais<br \/>\r\ninfluente e o mais amplamente imitado.<br \/>\r\na simplicidade da est&eacute;tica de webern<br \/>\r\n&eacute; que explica todos esses paradoxos &mdash;<br \/>\r\na m&uacute;sica de webern consiste<br \/>\r\nem poucas notas arranjadas<br \/>\r\nnum per&iacute;odo de tempo extremamente curto&quot;<br \/>\r\n(eric salzman).<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;trabalho at&eacute; 1 hora numa pe&ccedil;a pouco agrad&aacute;vel<br \/>\r\nfria e &uacute;mida<br \/>\r\nalgo assim como uma caverna nos dias de calor.<br \/>\r\ndepois do almo&ccedil;o repouso no campo atr&aacute;s da casa,<br \/>\r\numa hora no m&aacute;ximo.<br \/>\r\nalgumas vezes banho com minna e as crian&ccedil;as.<br \/>\r\ntrabalho at&eacute; a hora do ch&aacute;,<br \/>\r\n&agrave;s vezes at&eacute; mais tarde.<br \/>\r\ndepois das 6 horas, ordinariamente,<br \/>\r\npasseio no krumpengraben ou nos bosques vizinhos<br \/>\r\na procura de cogumelos e amoras.&quot;<br \/>\r\n(di&aacute;rio de webern, 1927)<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;eu gostava de procurar cogumelos e de vez em quando meu caminho<br \/>\r\nse cruzava com o de webern...<br \/>\r\n... o mestre admirava o conte&uacute;do de minha cesta repleta, em que<br \/>\r\nhavia alguns raros e interessantes cogumelos&hellip;<br \/>\r\n&hellip; fic&aacute;vamos contemplando as not&aacute;veis qualidades dos fungos&hellip;&sbquo;&quot;<br \/>\r\n(cesar bresgen,-os &uacute;&iacute;timos dias de webern em mittersill)<br \/>\r\n<br \/>\r\nwebern e cage?<br \/>\r\ncogumelos<br \/>\r\nsil&ecirc;ncios<br \/>\r\n<br \/>\r\ncage fez o sil&ecirc;ncio falar em-4&#39;33&quot;<br \/>\r\nwebern faz ouvir<br \/>\r\no sil&ecirc;ncio em suas m&uacute;sicas.<br \/>\r\n<br \/>\r\nfechado-aberto, o futuro da m&uacute;sica: webern in cage.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&quot;considerem quanta modera&ccedil;&atilde;o &eacute; necess&aacute;ria<br \/>\r\npara que algu&eacute;m se exprima com tanta brevidade.<br \/>\r\npode-se expandir todos os olhares num poema,<br \/>\r\ntodos os suspiros num romance.<br \/>\r\nmas exprimir um romance num simples gesto,<br \/>\r\numa alegria num suspiro &mdash;<br \/>\r\numa tal concentra&ccedil;&atilde;o s&oacute; pode estar presente<br \/>\r\nem propor&ccedil;&atilde;o a uma aus&ecirc;ncia de autopiedade.&quot;<br \/>\r\n(schoenberg sobre as bagatelas)","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0020"},"71":{"idno":"codigo01_0026","object_id":"71","type_id":"Image","display_label":"JO\u00c3O GILBERTO ANTON WEBERN","description":"o spiegelbild: a imagem refletida no espelho<br \/>\r\n<br \/>\r\nELL&exist;, d&Eacute;fUNte \u0418UE EN LE mIRoIR &exist;\u0418cor<br \/>\r\nle souffle de MON \u0418OM MURMU\u042f&eacute; tou un soir<br \/>\r\nSI de mon SEIN pas du \u01a7I\u018e\u0418<br \/>\r\naBoLi Bi\u1660elot d&#39;INA\u0418It&eacute; sO\ua052Ore<br \/>\r\n<br \/>\r\nM A N D R A K E<br \/>\r\n<br \/>\r\nM A N D R A M E<br \/>\r\n<br \/>\r\nM A N D A R M E<br \/>\r\n<br \/>\r\nM A N L A R M E<br \/>\r\n<br \/>\r\nM A L L A R M E<br \/>\r\n<br \/>\r\n&nbsp;","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01","related_objects":"codigo01_0020"},"72":{"idno":"codigo01_0027","object_id":"72","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"73":{"idno":"codigo01_0028","object_id":"73","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"74":{"idno":"codigo01_0029","object_id":"74","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"75":{"idno":"codigo01_0030","object_id":"75","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"76":{"idno":"codigo01_0031","object_id":"76","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"77":{"idno":"codigo01_0032","object_id":"77","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"79":{"idno":"codigo01_0034","object_id":"79","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"80":{"idno":"codigo01_0035","object_id":"80","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"81":{"idno":"codigo01_0036","object_id":"81","type_id":"Image","display_label":".","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"82":{"idno":"codigo01_0037","object_id":"82","type_id":"Image","display_label":"ras gar","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo01"},"83":{"idno":"codigo01_0038","object_id":"83","type_id":"Image","display_label":"poema c\u00f3digo","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"84":{"idno":"codigo01_0033","object_id":"84","type_id":"Image","display_label":"Jo\u00e3o Gilberto Anton Webern","description":"<br \/>\nwebern foi morto por engano<br \/>\npor um soldado americano<br \/>\ndas tropas acantonadas na \u00e1ustria.<br \/>\num soldado nervoso no gatilho.<br \/>\nquando sa\u00eda \u00e0 porta da casa de benno mattl,-<br \/>\nseu genro, em mittersill, para fumar um charuto<br \/>\n(o primeiro, depois de longos anos)<br \/>\nque benno contrabandeara com os americanos.<br \/>\neles andavam atr\u00e1s de benno<br \/>\ne lhe prepararam uma cilada.<br \/>\nforam \u00e0 casa dele vender a \"moamba\" (cigarros,-<br \/>\nd\u00f3lares, etc) para fazer o flagrante.<br \/>\nenquanto d\u00e3o voz de pris\u00e3o a mattl numa sala,-<br \/>\nwebern sai do quarto dos netos para fumar ao ar-<br \/>\nlivre.<br \/>\np\u00f5e a m\u00e3o no bolso e o americano atira<br \/>\n(depois, naturalmente, se safaria alegando<br \/>\n\"leg\u00edtima defesa\u201a\").<br \/><br \/>\n\"sons de sino<br \/>\nno ar claro da montanha<br \/>\ns\u00e3o evocados em quase todas as obras de webern\" (r. craft).<br \/><br \/>\nsina e sino<br \/><br \/>\no assassino se chamava raymond n. bell (isto \u00e9, sino)-<br \/>\ne era cozinheiro da 42\u00ac\u2122 divis\u00e3o<br \/>\napelidada divis\u00e3o arco-\u00edris.<br \/>\no soldado sino morreu a 3 de setembro de 1955-<br \/>\nsem saber quantos s\u00e9culos de m\u00fasica tinha matado-<br \/>\ncom um s\u00f3 tiro<br \/>\nwith a bang<br \/>\nnot with a whimper<br \/><br \/>\nagora \u201a\"bolchevismo cultural\u201a\" \u00e9 o nome dado a tudo o que se refira<br \/>\na schoenberg, berg e a mim (assim como a krenek)\u2026<br \/>\n\u2026 eu n\u00e3o sei o que hitler entende por m\u00fasica nova<br \/>\nmas sei que o que n\u00f3s designamos por esse termo-<br \/>\n\u00e9 um crime para essa gente.\u201a\" (aw, 1933)<br \/><br \/>\n\"eu queria partir, partir! para as montanhas onde tudo \u00e9 claro, a-<br \/>\n\u00e1gua, a terra, o ar!\" (carta a alban berg, 21-6-1912).<br \/><br \/>\ndepoimento da vi\u00fava sino:-<br \/>\n\"ele nasceu<br \/>\nem 16 de agosto de 1914,-<br \/>\nprofiss\u00e3o: mestre-cuca<br \/>\nde restaurante<br \/>\nmorreu de alcoolismo.<br \/>\nsei poucas coisas sobre o tal acidente.<br \/>\nquando ele voltou pra casa, depois da guerra,-<br \/>\ndisse que tinha matado um homem<br \/>\nno cumprimento do dever.<br \/>\ncada vez que ele ficava b\u00eabado, dizia:-","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo01"},"86":{"idno":"codigo03_0002","object_id":"86","type_id":"Image","display_label":"oriundo","description":"ORIUNDORIUNDO<br \/><br \/>\nlenora de barros","entities":"Lenora de Barros","collections":"codigo03"},"87":{"idno":"codigo03_0001","object_id":"87","type_id":"Image","display_label":"arte t\u00e9cnica quir\u00fargica","entities":"Julio Plaza","collections":"codigo03"},"88":{"idno":"codigo03_0003","object_id":"88","type_id":"Image","display_label":"poesia","description":"POESIA<br \/>\na fala do infal\u00e1vel (goethe)<br \/>\nwords set to music (dante\/pound)<br \/>\numa das artes pl\u00e1sticas (m\u00e1rio quintana)<br \/>\npermanente hesita\u00e7\u00e3o entre som e sentido (p. val\u00e9ry)<br \/>\ntudo o que meu inconsciente me grita (m\u00e1rio de andrade)<br \/>\nemo\u00e7\u00e3o recolhida em tranquilidade (wordsworth)<br \/>\n010110110010111110 (erthos albino de souza)<br \/>\nmensagem voltada para a mensagem (r. jakobson)<br \/>\nestrela que leba a deus reis e pastores (v. hugo)<br \/>\ntexto sem job e sem cliente (um publicit\u00e1rio)<br \/>\npalavras olhando apenas para si mesmas (cec\u00edlia meireles)<br \/>\na liberdade de minha linguagem (p. leminski)<br \/>\ness\u00eancias e medulas (ezra pound)<br \/>\njoy for ever (keats)<br \/>\npalavra-coisa (sartre)<br \/>\ndesign de linguagem (d. pignatari)<br \/>\na religi\u00e3o original da humanidade (novalis)<br \/>\nminha cacha\u00e7a (c. drummond de andrade)<br \/>\num fingimento deveras (f. pessoa)<br \/>\na g\u00edria do poeta (r\u00e9gis bonvicino)<br \/>\nse faz com palavras n\u00e3o com id\u00e9ias (mallarm\u00e9)<br \/>\nmiragem que em mim mira (augusto de campos)<br \/>\numa viagem ao desconhecido (maiakovski)<br \/>\naquilo que se perde na tradu\u00e7\u00e3o (robert frost)<br \/>\ndescoberta das coisas que nunca vi (oswald de andrade)<br \/>\nlinguagem em estado de pureza selvagem (ot\u00e1vio paz)<br \/>\nn\u00e3o \u00e9 literatura (ezra pound)","entities":"Paulo Leminski","collections":"codigo03"},"89":{"idno":"codigo03_0004","object_id":"89","type_id":"Image","display_label":"cauda de lewis carroll","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo03"},"90":{"idno":"codigo03_0005","object_id":"90","type_id":"Image","display_label":"rolava na cama","entities":"R\u00e9gis Bonvicino","collections":"codigo03"},"91":{"idno":"codigo03_0006","object_id":"91","type_id":"Image","display_label":"pega, pagu","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo03"},"92":{"idno":"codigo03_0007","object_id":"92","type_id":"Image","display_label":"pega, pagu","entities":"Pagu","collections":"codigo03"},"93":{"idno":"codigo03_0008","object_id":"93","type_id":"Image","display_label":"pega, pagu","collections":"codigo03"},"94":{"idno":"codigo03_0009","object_id":"94","type_id":"Image","display_label":"de signantia: quasi coelum","collections":"codigo03"},"95":{"idno":"codigo03_0010","object_id":"95","type_id":"Image","display_label":"de signantia: quasi coelum","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo03"},"96":{"idno":"codigo03_0011","object_id":"96","type_id":"Image","display_label":"de signantia: quasi coelum","entities":"John Cage","collections":"codigo03"},"97":{"idno":"codigo03_0012","object_id":"97","type_id":"Image","display_label":"de signantia: quasi coelum","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo03"},"98":{"idno":"codigo03_0013","object_id":"98","type_id":"Image","display_label":"john cage: dois toques para o brasil","entities":"John Cage","collections":"codigo03"},"99":{"idno":"codigo03_0014","object_id":"99","type_id":"Image","display_label":"john cage: dois toques para o brasil","entities":"John Cage","collections":"codigo03"},"100":{"idno":"codigo03_0015","object_id":"100","type_id":"Image","display_label":"john cage: dois toques para o brasil","entities":"John Cage","collections":"codigo03"},"101":{"idno":"codigo03_0016","object_id":"101","type_id":"Image","display_label":"john cage: dois toques para o brasil","entities":"John Cage","collections":"codigo03"},"102":{"idno":"codigo03_0017","object_id":"102","type_id":"Image","display_label":"john cage: dois toques para o brasil","entities":"John Cage","collections":"codigo03"},"103":{"idno":"codigo03_0018","object_id":"103","type_id":"Image","display_label":"labirinto para abutre","entities":"Regina Silveira","collections":"codigo03"},"104":{"idno":"codigo03_0019","object_id":"104","type_id":"Image","display_label":"labirinto para abutre","entities":"Regina Silveira","collections":"codigo03"},"105":{"idno":"codigo03_0020","object_id":"105","type_id":"Image","display_label":"a m\u00e1quina","entities":"Paulo Leminski","collections":"codigo03"},"107":{"idno":"codigo03_0022","object_id":"107","type_id":"Image","display_label":"de sol a sol","entities":"Duda Machado","collections":"codigo03"},"108":{"idno":"codigo03_0023","object_id":"108","type_id":"Image","display_label":"cage: chance: change","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo03"},"109":{"idno":"codigo03_0024","object_id":"109","type_id":"Image","display_label":"ira no papel?","entities":"Aldo Fortes","collections":"codigo03"},"110":{"idno":"codigo03_0025","object_id":"110","type_id":"Image","display_label":"edgar poe, the ancient raven","entities":"Cleber Teixeira","collections":"codigo03"},"111":{"idno":"codigo03_0026","object_id":"111","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"112":{"idno":"codigo03_0027","object_id":"112","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"113":{"idno":"codigo03_0028","object_id":"113","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"114":{"idno":"codigo03_0029","object_id":"114","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"115":{"idno":"codigo03_0030","object_id":"115","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"116":{"idno":"codigo03_0031","object_id":"116","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"117":{"idno":"codigo03_0032","object_id":"117","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"118":{"idno":"codigo03_0033","object_id":"118","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"119":{"idno":"codigo03_0034","object_id":"119","type_id":"Image","display_label":"taturema","entities":"Joaquim de Sous\u00e2ndrade","collections":"codigo03"},"120":{"idno":"codigo03_0035","object_id":"120","type_id":"Image","display_label":"auto errata","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo03"},"121":{"idno":"codigo03_0036","object_id":"121","type_id":"Image","display_label":"o encontro das \u00e1guas: rio negro-solim\u00f5es","entities":"Pedro Xisto","collections":"codigo03"},"143":{"idno":"codigo03_0021","object_id":"143","type_id":"Image","display_label":"serpent\u00e1rio","entities":"Paulo Leminski","collections":"codigo03"},"161":{"idno":"codigo05_0001","object_id":"161","type_id":"Image","display_label":"capa","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"162":{"idno":"codigo05_0002","object_id":"162","type_id":"Image","display_label":"poema c\u00f3digo","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"163":{"idno":"codigo05_0003","object_id":"163","type_id":"Image","display_label":"AUGUSTO FIELDS FOREVER","description":"AUGUSTO FIELDS FOREVER<br \/>\r\n<br \/>\r\nAugusto de Campos &eacute; o poeta. Dizer isso tranq&uuml;ilamente, sorrindo, sem inten&ccedil;&otilde;es pol&ecirc;micas. Eis aqui il miglior fabbro. De sua gera&ccedil;&atilde;o e de muitas outras. E olha que ele pertence a uma gera&ccedil;&atilde;o especial, caracteriz&aacute;vel, na hist&oacute;ria da cultura brasileira, pela novidade est&eacute;tica e pela densidade intelectual.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAugusto de Campos &eacute; o poeta. A afirma&ccedil;&atilde;o &eacute; recebida sem muita surpresa em meio a artistas e intelectuais mais jovens, especialmente entre os m&uacute;sicos. Entre os mais velhos, nem tanto. O concretismo foi um evento traum&aacute;tico na cena cultural do pa&iacute;s &mdash; e ainda hoje h&aacute; ressacas e rebordosas por a&iacute;. Uma pena. &Eacute; incr&iacute;vel o academismo, a parafern&aacute;lia te&oacute;rica obscurantista com que tentaram atravancar o caminho de uma poesia t&atilde;o n&iacute;tida, t&atilde;o clara, mesmo em seus maiores mist&eacute;rios.<br \/>\r\n<br \/>\r\n(Bem que essas pessoas poderiam deixar um pouco em paz o lado yang do poeta, sua face mais marcadamente racionalista e dogm&aacute;tica, para ir descobrindo um outro lance, seu lado yin, doces enigmas, sorrindo como se houvessem estrelas &mdash; e depois sentir como se d&aacute;, em tal poesia, a velha dial&eacute;tica chinesa).<br \/>\r\n<br \/>\r\nAugusto de Campos &eacute; o poeta. Trobar leu, trobar escur, trobar sotil. Um troubadour na era do raio laser. Claridade astral zen-poundiana. E que logo se diga: um cantor, um cantor l&iacute;rico-cibern&eacute;tico, s&iacute;labas feito c&eacute;lulas fotoel&eacute;tricas, intuindo utopias na floresta encantada da linguagem. Seus dois grandes temas: a poesia e o amor. Metapoesia cr&iacute;tico-amo-rosa, de Po a Poe, entre janelas, profilogramas, fotopsicogramas. Ideografia l&iacute;rico-sexual na colorida coreografia verbal do Poetamenos. Solange Sohl, Lygia, etc, na cama ou ses vezer: pulsar: paix&atilde;o. Mais o acaso, a ironia, a ang&uacute;stia, a cr&iacute;tica social.<br \/>\r\n<br \/>\r\nE ele sabe muito bem que pode, com Guillem de Peitieu, contar: &quot;qu&#39;eu sai de paraulas com van \/ ab un breu sermon que s&#39;espel&quot;. Mas nem s&oacute; palavras. Motz mutz: o silencio, a visualidade. Ningu&eacute;m foi t&atilde;o criativo, em termos estruturais, na poesia brasileira. O inventor por excel&ecirc;ncia. Mas mais que isso: a proeza maior de ter conseguido encontrar o ponto exato de equil&iacute;brio entre o inventor e o mestre: al&eacute;m de descobrir um processo ou um modo particular do fazer po&eacute;tico, a capacidade de conduzir este modo ou processo a um estado de &quot;plenitude homog&ecirc;nea&quot;.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAugusto de Campos. O poeta completa agora seus 50 anos de idade. Fifty years gold. E n&oacute;s festejamos. Da&iacute; este n&uacute;mero especial de C&oacute;digo. Para todos n&oacute;s, editores e leitores, a certeza do prazer de ver Augusto performing, em cria&ccedil;&otilde;es in&eacute;ditas. Bon voyage! And may you stay forever young...<br \/>\r\n","entities":"Antonio Ris\u00e9rio Filho","collections":"codigo05"},"164":{"idno":"codigo05_0004","object_id":"164","type_id":"Image","display_label":"as as as as assinam","description":"AS AS AS AS ASSINAM O POETA KAMIKASE<br \/>\r\n","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"165":{"idno":"codigo05_0005","object_id":"165","type_id":"Image","display_label":"foto de Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"166":{"idno":"codigo05_0006","object_id":"166","type_id":"Image","display_label":"foto da PORTA DO SOL","entities":"Vladimir Maiak\u00f3vski;Robert Delaunay","collections":"codigo05"},"167":{"idno":"codigo05_0007","object_id":"167","type_id":"Image","display_label":"A PORTA DO SOL (1923)","description":"A TARDE ARDIA COM CEM S&Oacute;IS<br \/>\r\n<br \/>\r\n* * *<br \/>\r\n<br \/>\r\nBRILHAR PRA SEMPRE<br \/>\r\nBRILHAR COMO UM FAROL<br \/>\r\nBRILHAR COM BRILHO ETERNO<br \/>\r\nGENTE &Eacute; PRA BRILHAR<br \/>\r\nQUE TUDO O MAIS V&Aacute; PRO INFERNO<br \/>\r\nESTE &Eacute; O MEU SLOGAN<br \/>\r\nE O DO SOL<br \/>\r\n<br \/>\r\nA PORTA DO SOL (1923)<br \/>\r\ncria&ccedil;&atilde;o de Robert Delaunay e Vlad&iacute;mir Maiak&oacute;vski<br \/>\r\n<br \/>\r\nUma das portas internas do apartamento de Delaunay, em Paris, foi dividida em quatro ret&acirc;ngulos coloridos, contendo um grande c&iacute;rculo central, no qual Maiak&oacute;vski inscreveu a primeira e as sete &uacute;ltimas linhas do poema A Extraordin&aacute;ria aventura vivida por Vlad&iacute;mir Maiak&oacute;vski no ver&atilde;o na &quot;datcha&quot; (1920), convertido num gigantesco caligrama do sol:<br \/>\r\n<br \/>\r\n(nota e tradu&ccedil;&atilde;o de Augusto de Campos)","entities":"Vladimir Maiak\u00f3vski","collections":"codigo05"},"168":{"idno":"codigo05_0008","object_id":"168","type_id":"Image","display_label":"limite","description":"do limite que me limita<br \/>\r\no olho iluz<br \/>\r\ncorpor<br \/>\r\num grito que n&atilde;o grita<br \/>\r\namor<br \/>\r\na alma indiz<br \/>\r\nao infinito que infinita","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"169":{"idno":"codigo05_0009","object_id":"169","type_id":"Image","display_label":"ALTO E BAIXO POR ENTRE AS FOLHAS","description":"AIto e baixo por entre as folhas<br \/>\r\nflores novas tremem nos ramos<br \/>\r\ne n&atilde;o h&aacute; bico nem gola<br \/>\r\nque cale. Em toda garganta<br \/>\r\num sol luz<br \/>\r\ne traduz<br \/>\r\ncada matiz que me faz<br \/>\r\ncantar. E o Amor que me assalta<br \/>\r\na palavra e o som acorda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nA Deus sou grato e aos meus olhos<br \/>\r\npelo prazer que desfrutamos.<br \/>\r\nAlegria que degola<br \/>\r\na ira de outrora e &eacute; tanta<br \/>\r\nque me induz,<br \/>\r\nrindo, a sus<br \/>\r\npirar de amor e de paz,<br \/>\r\na uma afei&ccedil;&atilde;o t&atilde;o alta<br \/>\r\natado com firme corda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAmor, n&atilde;o temo &ndash; se me acolhes &ndash;<br \/>\r\nque no teu fogo lento ardamos,<br \/>\r\npois, se &agrave; medula se cola,<br \/>\r\nteu calor j&aacute; n&atilde;o me espanta.<br \/>\r\nMas me impus<br \/>\r\ntrobar clus,<br \/>\r\nque eu temo a fala falaz<br \/>\r\ne um cancro n&atilde;o sobressalta<br \/>\r\ncomo a l&iacute;ngua que desborda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO amor fiel encontra escolhos&nbsp;<br \/>\r\nna fala falsa que falamos.&nbsp;<br \/>\r\nQuem n&atilde;o se cala e se isola&nbsp;<br \/>\r\ne as palavras n&atilde;o suplanta&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o faz jus&nbsp;<br \/>\r\na tal luz<br \/>\r\ne o que &eacute; perfeito desfaz.&nbsp;<br \/>\r\nSe tanta parola exalta,&nbsp;<br \/>\r\nmelhor &eacute; que a l&iacute;ngua morda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAmo-a, bem sei, mas aferrolho<br \/>\r\nnum cofre a imagem que mais amo.<br \/>\r\nN&atilde;o h&aacute; santo nem esmola,<br \/>\r\nnem jejum que me garanta,<br \/>\r\nnem Jesus<br \/>\r\nl&aacute; na cruz,<br \/>\r\noutra t&atilde;o bela e veraz<br \/>\r\ne que entre todas ressalta<br \/>\r\ncomo a que mais se recorda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAmor t&atilde;o puro e sem refolhos&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o pede mais nem tem reclamos.&nbsp;<br \/>\r\nS&oacute; ela &eacute; o sol que me insola&nbsp;<br \/>\r\ne nenhuma outra me encanta.&nbsp;<br \/>\r\nDo que expus&nbsp;<br \/>\r\nse deduz<br \/>\r\nque se ela em meu peito jaz&nbsp;<br \/>\r\nmeu cora&ccedil;&atilde;o canta e salta&nbsp;<br \/>\r\ne de nada mais discorda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nArnaut ama e n&atilde;o diz mais,&nbsp;<br \/>\r\nque a fala n&atilde;o lhe faz falta.&nbsp;<br \/>\r\nQuem mais diz, mais desacorda.<br \/>\r\n<br \/>\r\nARNAUT DANIEL<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o de augusto de campos<br \/>\r\n","entities":"Arnaut Daniel;Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"170":{"idno":"codigo05_0010","object_id":"170","type_id":"Image","display_label":"VERMELHO E VERDE E BRANCO E BLAU","description":"VERMELHO E VERDE E BRANCO E BLAU<br \/>\r\n<br \/>\r\nVermelho e verde e branco e blau,&nbsp;<br \/>\r\nvergel, vau, monte e vale eu vejo,&nbsp;<br \/>\r\na voz das aves voa e soa&nbsp;<br \/>\r\nem doce acordo, dia e tarde;&nbsp;<br \/>\r\nent&atilde;o meu ser quer que eu colora o canto&nbsp;<br \/>\r\nde uma flor cujo fruto seja amor,&nbsp;<br \/>\r\ngr&atilde;o, alegria, e olor de noigandres. 1<br \/>\r\n<br \/>\r\nAmor me leva em sua nau&nbsp;<br \/>\r\ne p&otilde;e seu fogo em meu desejo,&nbsp;<br \/>\r\nmas tal viagem, sei que &eacute; boa,&nbsp;<br \/>\r\ne aflama &eacute; suave, onde mais arde;&nbsp;<br \/>\r\nque A mor requer de mim que eu seja tanto:<br \/>\r\nfranco, veraz, fiel e cumpridor,&nbsp;<br \/>\r\ne em sua corte um rei n&atilde;o vale um flandres.<br \/>\r\n<br \/>\r\nTempo e lugar, ou bom ou mau,&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o mudam a alma do que almejo&nbsp;<br \/>\r\ne se meu canto a atrai&ccedil;oa&nbsp;<br \/>\r\njamais a bela me ame e guarde,&nbsp;<br \/>\r\nque, de alma e corpo, enfermo ou s&atilde;o, eu canto,&nbsp;<br \/>\r\npois n&atilde;o quero, se penso em seu valor,&nbsp;<br \/>\r\nvaler, sem ela, as gl&oacute;rias de Alexandres. 2<br \/>\r\n<br \/>\r\nQuisera ser seu mel, seu sal,<br \/>\r\ne cozinhar seu p&atilde;o, sem pejo:<br \/>\r\nanos, ao p&eacute; de tal patroa,<br \/>\r\neu viveria, sem alarde.&nbsp;<br \/>\r\nSim, sou louco! que busco em outro canto?&nbsp;<br \/>\r\nQue eu n&atilde;o quero &mdash; s&oacute; finjo &mdash; outro favor,&nbsp;<br \/>\r\nnem tesouros do Tigre e do Meandres. 3<br \/>\r\n<br \/>\r\nMesmo o prazer me sabe mal&nbsp;<br \/>\r\nsem ela, pois sempre a revejo&nbsp;<br \/>\r\ne sua voz, dentro, ressoa&nbsp;<br \/>\r\nno cora&ccedil;&atilde;o, por mais que o guarde,&nbsp;<br \/>\r\nque eu n&atilde;o tenho outro fim nem outro encanto&nbsp;<br \/>\r\ne cabe a mim saber o seu sabor,&nbsp;<br \/>\r\nquer ela esteja em Puglia 4 ou em Flandres. 5<br \/>\r\n<br \/>\r\nJogo ou lazer, &eacute; tudo igual.<br \/>\r\nNum dia um ano eu antevejo.<br \/>\r\nD&oacute;i-me que Deus n&atilde;o se condoa<br \/>\r\ne empurre o tempo, esse covarde,<br \/>\r\nque enlanguece os amantes de quebranto.<br \/>\r\nA lua e o sol, que cessem seu fulgor!<br \/>\r\nD&oacute;i-me segui-los em seus cursos grandes.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&Agrave; que me tem, can&ccedil;&atilde;o, vai com espanto,<br \/>\r\npois para ser Arnaut, o trovador<br \/>\r\ntem que encontrar mais rimas que h&aacute; em andres. 6<br \/>\r\n<br \/>\r\nARNAUT DANIEL<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o de augusto de campos)","entities":"Arnaut Daniel;Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0011"},"171":{"idno":"codigo05_0011","object_id":"171","type_id":"Image","display_label":"ilustra\u00e7\u00e3o e notas","description":"1 noigandres &ndash; uso, para efeito de rima, esta variante misteriosa, Emil Levy decomp&ocirc;s a palavra em duas: enoi (t&eacute;dio, pr&oacute;ximo do franc&ecirc;s ennui e gandres (do verbo gandir, proteger). Um olor que protege do t&eacute;dio. A li&ccedil;&atilde;o foi adotada no texto em proven&ccedil;al.<br \/>\r\n<br \/>\r\n2 Alexandres &ndash; alus&atilde;o a Alexandre, o Grande, da Macedonia, cuja fama era bastante difundida na Idade M&eacute;dia.<br \/>\r\n<br \/>\r\n3 Tigre, Meandres &ndash;Tigre e Meandro, os c&eacute;lebres rios da Mesopot&acirc;mia e da Anat&oacute;lia ocidental.<br \/>\r\n<br \/>\r\n4 Puglia &ndash; Ap&uacute;lia, regi&atilde;o da It&aacute;lia.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5 Flandres &ndash; regi&atilde;o ocupando parte da Fran&ccedil;a e da B&eacute;lgica.&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\n6 andres &ndash; nestas linhas finais, afasto-me do original, homenageando o insuper&aacute;vel rimador, &agrave; maneira de Bertran de Born. Este, em No puosc mudar un chantar non esparja, que adota o esquema estr&oacute;fico e r&iacute;mico da Can&ccedil;&atilde;o XVII de Arnaut (Si&bull;m fos Amors de joi don ar tan larga), com seis estrofes e uma tornada, incapaz de completar mais do que cinco, exclama na sua tornada final: &quot;di&bull;m a&bull;N Rotgier et a totz sos parens\/qu&#39;i eu no trop mais &quot;omba&quot; ni &quot;om&quot; ni &quot;esta&quot; (diga a Rogier e a todos os seus parentes \/ que eu n&atilde;o encontro mais &quot;omba&quot; nem &quot;om&quot; nem &quot;esta&quot;).","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0010"},"172":{"idno":"codigo05_0012","object_id":"172","type_id":"Image","display_label":"J\u00c1 RESPLENDE A FLOR INVERSA","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\nJ&Aacute; RESPLENDE A FLOR INVERSA<br \/>\r\n<br \/>\r\nJ&aacute; resplende a flor inversa&nbsp;<br \/>\r\npor troncos, barrancos, pedras.&nbsp;<br \/>\r\nFlor? Neve, granizo e gelo&nbsp;<br \/>\r\nque escorcha, tortura e trinca&nbsp;<br \/>\r\nguinchos, gritos, brados, silvos,&nbsp;<br \/>\r\npor folhas, ramos e vimes;&nbsp;<br \/>\r\nmas vivo estou, verde e feliz,&nbsp;<br \/>\r\nao ver j&aacute; sem vida os servis.<br \/>\r\n<br \/>\r\nPois de tal forma os inverto&nbsp;<br \/>\r\nque os ramos parecem pedras&nbsp;<br \/>\r\ne tenho por flor o gelo&nbsp;<br \/>\r\ne &eacute; o calor que ao frio trinca,&nbsp;<br \/>\r\ntrov&otilde;es me s&atilde;o canto e silvo&nbsp;<br \/>\r\ne parece folha o vime;<br \/>\r\nassim eu posso ser feliz<br \/>\r\nsem ver perversos e servis.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&Eacute; que uma fada os inverte&nbsp;<br \/>\r\ncomo se fossem de pedra,&nbsp;<br \/>\r\nque me agridem mais que gelo&nbsp;<br \/>\r\ncom sua l&iacute;ngua que trinca&nbsp;<br \/>\r\ne me sussurra seus silvos;&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o bastam bast&atilde;o ou vime:<br \/>\r\na surra s&oacute; faz mais feliz<br \/>\r\na l&iacute;ngua vil que os faz servis.<br \/>\r\n<br \/>\r\nQue eu beijando vos inverta&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o me impedem pau nem pedra,&nbsp;<br \/>\r\nDama, nem neve nem gelo.&nbsp;<br \/>\r\n&Eacute; o a&ccedil;oite, que me trinca,&nbsp;<br \/>\r\n&ndash; Dama, por quem canto e silvo &ndash;&nbsp;<br \/>\r\ndesses olhos, doce vime,&nbsp;<br \/>\r\nque n&atilde;o me veem; eu, feliz,&nbsp;<br \/>\r\nvos sirvo e v&oacute;s n&atilde;o me servis.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAndei de cabe&ccedil;a inversa,&nbsp;<br \/>\r\nbatendo por paus e pedras,&nbsp;<br \/>\r\ntriste, sofrendo esse gelo&nbsp;<br \/>\r\nque escorcha, machuca e trinca,&nbsp;<br \/>\r\npois todo o meu canto e silvo&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o me deu virga nem vime.&nbsp;<br \/>\r\nMas, Deus louvado, sou feliz&nbsp;<br \/>\r\nmalgrado a malta dos servis.<br \/>\r\n<br \/>\r\nMeu verso assim saia inverso&nbsp;<br \/>\r\ne v&aacute;, contra pau ou pedra,&nbsp;<br \/>\r\nl&aacute; onde n&atilde;o sente gelo&nbsp;<br \/>\r\nnem o frio pode dar trinca,&nbsp;<br \/>\r\n&agrave; Bela, que canto e silvo,&nbsp;<br \/>\r\ne deixe a vara de vime&nbsp;<br \/>\r\nao que sabe cantar, feliz,&nbsp;<br \/>\r\npara bem servir aos servis.<br \/>\r\n<br \/>\r\nJogral, 1 vosso amor faz feliz&nbsp;<br \/>\r\na quem por v&oacute;s dobra a cerviz.<br \/>\r\n<br \/>\r\nQue os olhos deste ser feliz,&nbsp;<br \/>\r\npor n&atilde;o vos ver, querem ser vis.<br \/>\r\n<br \/>\r\nJogral 1<br \/>\r\nAqui a palavra (Socglar, no original) &eacute; tamb&eacute;m o senhal, ou pseud&ocirc;nimo, da amada do poeta, a trovadora Azalais de Porcairagues, segundo o proven&ccedil;alista Aimo Sakari.<br \/>\r\n<br \/>\r\nRAIMBAUT D&rsquo;AURENGA<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o de augusto de campos)","entities":"Raimbaut d'Aurenga;Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"173":{"idno":"codigo05_0013","object_id":"173","type_id":"Image","display_label":"N\u00c3O-SEI-O-QUE-\u00c9","description":"N&Atilde;O-SEI-O-QUE-&Eacute;<br \/>\r\n<br \/>\r\nEscutai, n&atilde;o sei o que &eacute;,&nbsp;<br \/>\r\nsenhores, mas vou come&ccedil;ar.&nbsp;<br \/>\r\nCan&ccedil;&atilde;o n&atilde;o &eacute;, nem sirvent&ecirc;s,&nbsp;<br \/>\r\nnem outro nome lhe sei dar;&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o sei dizer como se fez&nbsp;<br \/>\r\ne j&aacute; nem sei como acabar,&nbsp;<br \/>\r\nque ningu&eacute;m jamais o viu feito por homem ou mulher&nbsp;<br \/>\r\nneste s&eacute;culo ou em outro qualquer.<br \/>\r\n<br \/>\r\nPerco a raz&atilde;o ou perco o p&eacute;?&nbsp;<br \/>\r\nNingu&eacute;m me deve reprovar&nbsp;<br \/>\r\nnem me acusar de insensatez&nbsp;<br \/>\r\npor falar o que vou falar:&nbsp;<br \/>\r\ntudo o que h&aacute; n&atilde;o vale um r&eacute;is&nbsp;<br \/>\r\nante o que posso ver e olhar,&nbsp;<br \/>\r\ne j&aacute; direi porque. Se eu vos tivesse chamado, sem o&nbsp;<br \/>\r\nlevar a cabo, me darieis por louco. Que eu mais&nbsp;<br \/>\r\nquero ter um r&eacute;is na m&atilde;o que ser um rei no c&eacute;u.<br \/>\r\n<br \/>\r\nJ&aacute; n&atilde;o farei retorno a r&eacute;,&nbsp;<br \/>\r\namigos, a que vim pregar,&nbsp;<br \/>\r\nnem sofrerei qualquer rev&eacute;s;&nbsp;<br \/>\r\nantes, prossigo sem tardar,&nbsp;<br \/>\r\njogando logo este xadrez<br \/>\r\ncom quem me soube conquistar.&nbsp;<br \/>\r\nTudo isso digo por uma dama que me faz definhar com&nbsp;<br \/>\r\nbelas palavras e longa espera, n&atilde;o sei porque. Podeis&nbsp;<br \/>\r\ndizer-me, senhores?<br \/>\r\n<br \/>\r\nQuatro meses, de boa f&eacute;,&nbsp;<br \/>\r\ncomo mil anos vi passar&nbsp;<br \/>\r\ne ainda espero que me d&ecirc;s&nbsp;<br \/>\r\no que me prometeste dar.&nbsp;<br \/>\r\nDama, se amargo assim me v&ecirc;s,&nbsp;<br \/>\r\nado&ccedil;a-me com doce amar!<br \/>\r\nMeu Deus, ajuda-me! In nomine Patris et Filii et Spiritus&nbsp;<br \/>\r\nSancti! Senhora, isso o que ser&aacute;?<br \/>\r\n<br \/>\r\nPor teu amor perdi at&eacute;<br \/>\r\ntr&ecirc;s damas, que deixei de amar,<br \/>\r\ne aqui me vejo, sem as tr&ecirc;s,<br \/>\r\nirado-alegre, a cantar<br \/>\r\neste louco trovar cort&ecirc;s<br \/>\r\nqual jogral, sem poder parar.&nbsp;<br \/>\r\nDama, n&atilde;o sei porque n&atilde;o fazes como fez Dona Aima<br \/>\r\n&agrave; espada, que a enfiou onde lhe aprouve.<br \/>\r\n<br \/>\r\nChega ao fim meu n&atilde;o-sei-o-que-&eacute;,<br \/>\r\nque eu assim o quis batizar,<br \/>\r\npois n&atilde;o ouvi nenhuma vez&nbsp;<br \/>\r\ntal nome a algo nomear;<br \/>\r\nse o aprendestes, sabereis&nbsp;<br \/>\r\ncant&aacute;-lo a quem interessar.<br \/>\r\nE se indagarem quem o fez, podeis dizer que o fez<br \/>\r\nquem sabe fazer bem o que quiser.<br \/>\r\n<br \/>\r\nRAIMBAUT D&rsquo;AURENGA<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o de augusto de campos)<br \/>\r\n","entities":"Raimbaut d'Aurenga;Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"174":{"idno":"codigo05_0014","object_id":"174","type_id":"Image","display_label":"foto","description":"DYLAN THOMAS","entities":"DYLAN THOMAS","collections":"codigo05"},"175":{"idno":"codigo05_0015","object_id":"175","type_id":"Image","display_label":"NESTE MEU OF\u00cdCIO OU ARTE","description":"NESTE MEU OF&Iacute;CIO OU ARTE<br \/>\r\n<br \/>\r\nNeste meu of&iacute;cio ou arte&nbsp;<br \/>\r\nSoturna e exercida &agrave; noite&nbsp;<br \/>\r\nQuando s&oacute; a lua ulula&nbsp;<br \/>\r\nE os amantes se deitaram&nbsp;<br \/>\r\nCom suas dores em seus bra&ccedil;os,&nbsp;<br \/>\r\nEu trabalho &agrave; luz que canta&nbsp;<br \/>\r\nN&atilde;o por gl&oacute;ria ou p&atilde;o &mdash; a pompa&nbsp;<br \/>\r\nOu o com&eacute;rcio de encantos&nbsp;<br \/>\r\nSobre os palcos de marfim,&nbsp;<br \/>\r\nMas pelo mero sal&aacute;rio&nbsp;<br \/>\r\nDo seu cora&ccedil;&atilde;o mais raro.<br \/>\r\n<br \/>\r\nN&atilde;o para o orgulhoso &agrave; parte&nbsp;<br \/>\r\nDa lua ululante escrevo&nbsp;<br \/>\r\nNestas p&aacute;ginas de espuma,&nbsp;<br \/>\r\nNem aos mortos como torres&nbsp;<br \/>\r\nCom seus rouxin&oacute;is e salmos,&nbsp;<br \/>\r\nMas para os amantes, bra&ccedil;os&nbsp;<br \/>\r\nCingindo as dores dos tempos,&nbsp;<br \/>\r\nQue n&atilde;o pagam, louvam, nem&nbsp;<br \/>\r\nSabem de meu of&iacute;cio ou arte.<br \/>\r\n<br \/>\r\nDYLAN THOMAS<br \/>\r\n<br \/>\r\ntradu&ccedil;&atilde;o de Augusto de Campos<br \/>\r\n1951<br \/>\r\n","entities":"DYLAN THOMAS;Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"176":{"idno":"codigo05_0016","object_id":"176","type_id":"Image","display_label":"VIVA AUGUSTO VIVA AQU\u00c1RIO","description":"VIVA AUGUSTO VIVA AQU&Aacute;RIO<br \/>\r\n<br \/>\r\nJ&Uacute;LIO PLAZA (1980)","entities":"Julio Plaza","collections":"codigo05"},"177":{"idno":"codigo05_0017","object_id":"177","type_id":"Image","display_label":"je est un autre: ad augustum","description":"je est un autre: ad augustum<br \/>\r\n<br \/>\r\nHAROLDO DE CAMPOS<br \/>\r\n<br \/>\r\nirm&atilde;o<br \/>\r\nneste re\/verso do ego<br \/>\r\nte vejo<br \/>\r\nmais plus que mim<br \/>\r\nplusquamfuturo poetamenos<br \/>\r\nmais<br \/>\r\ne no trobar clus<br \/>\r\ndesse n&oacute; de n&oacute;s<br \/>\r\na poesia<br \/>\r\nsister incestuosa<br \/>\r\nprima pura impura<br \/>\r\nem que<br \/>\r\nsiamesmos<br \/>\r\nuni-<br \/>\r\nsomos<br \/>\r\noutro<br \/>\r\n","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo05"},"178":{"idno":"codigo05_0018","object_id":"178","type_id":"Image","display_label":"foto","entities":"Lygia Azeredo","collections":"codigo05"},"179":{"idno":"codigo05_0019","object_id":"179","type_id":"Image","display_label":"beijo-poema para augusto","description":"beijo-poema para augusto<br \/>\r\nlygia de azeredo campos<br \/>\r\n<br \/>\r\ncomo foi<br \/>\r\ncomo &eacute;<br \/>\r\ncomo flor<br \/>\r\ncomo amor<br \/>\r\ncomo amiga<br \/>\r\ncomo vida<br \/>\r\n<br \/>\r\nLygia<br \/>\r\n3-7-79","entities":"Lygia Azeredo","collections":"codigo05"},"180":{"idno":"codigo05_0020","object_id":"180","type_id":"Image","display_label":"flor da boca da pele do c\u00e9u","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\nflor da boca da pele do c&eacute;u<br \/>\r\n<br \/>\r\npele do c&eacute;u da flor da boca<br \/>\r\n<br \/>\r\nc&eacute;u da flor da boca da pele<br \/>\r\n<br \/>\r\nboca da pele do c&eacute;u da flor<br \/>\r\n<br \/>\r\np\/ augusto<br \/>\r\ncom todas as bocas<br \/>\r\nflores, peles e c&eacute;us<br \/>\r\nbeijos<br \/>\r\n<br \/>\r\nCid &amp; Lali","entities":"Cid;Lali","collections":"codigo05"},"181":{"idno":"codigo05_0021","object_id":"181","type_id":"Image","display_label":"cora\u00e7\u00e3ocabe\u00e7a","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\ncora&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\n<br \/>\r\ncor(em(come(ca(minha)be&ccedil;a)&ccedil;a)meu)a&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\n<br \/>\r\naugusto","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0022"},"182":{"idno":"codigo05_0022","object_id":"182","type_id":"Image","display_label":"cora\u00e7\u00e3ocabe\u00e7a","description":"cabe&ccedil;a<br \/>\r\n<br \/>\r\ncabe(em(n&atilde;o(cor(meu)a&ccedil;&atilde;o)cabe)minha)&ccedil;a<br \/>\r\n<br \/>\r\nde campos 1980","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0021"},"183":{"idno":"codigo05_0023","object_id":"183","type_id":"Image","display_label":"profilograma 3: roland","description":"profilograma 3: roland<br \/>\r\n<br \/>\r\nSe&nbsp;<br \/>\r\nconsiderarmos&nbsp;<br \/>\r\nna linha que passa<br \/>\r\npela Terra e pelo Sol<br \/>\r\no ponto exatamente oposto ao Sol<br \/>\r\n(anti-Sol),<br \/>\r\num conjunto de meteoros<br \/>\r\nsatisfazendo certas condi&ccedil;&otilde;es iniciais<br \/>\r\npoderia rodear o anti-Sol<br \/>\r\nformando um enxame<br \/>\r\nque seria visto da Terra<br \/>\r\ncomo um ponto<br \/>\r\ndifuso<br \/>\r\nde luz<br \/>\r\n.","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0024"},"184":{"idno":"codigo05_0024","object_id":"184","type_id":"Image","display_label":"Ficha t\u00e9cnica","description":"Ficha t&eacute;cnica<br \/>\r\n<br \/>\r\nclassifica&ccedil;&atilde;o: poema<br \/>\r\nt&iacute;tulo da obra: Profilograma 3: Roland<br \/>\r\ntexto: de &quot;Solu&ccedil;&otilde;es lagrangianas do problema de 3 corpos&nbsp;<br \/>\r\ncom for&ccedil;as proporcionais a l\/rP&quot;<br \/>\r\n&nbsp;(tese de mestrado em F&iacute;sica&nbsp;<br \/>\r\nde Roland de Azeredo Campos &mdash; 1979)<br \/>\r\nperfil de Roland: artista de rua de Copacabana<br \/>\r\nrecorte e sobreposi&ccedil;&atilde;o das linhas: Augusto de Campos<br \/>\r\ndata: 1980","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0023"},"185":{"idno":"codigo05_0025","object_id":"185","type_id":"Image","display_label":"L  IU B L I\u00da (AMO)","description":"L&nbsp; IU B L I&Uacute; (AMO)<br \/>\r\n<br \/>\r\npoema-anel de Maiak&oacute;vski&nbsp;<br \/>\r\ndedicado a L&iacute;lia I&uacute;rievna Brik<br \/>\r\n<br \/>\r\nvers&atilde;o tipogr&aacute;fica de El Lissitski (1923)&nbsp;<br \/>\r\nc\/apliques vermelhos de A. de Campos (1980)<br \/>\r\n<br \/>\r\npara Lygia","entities":"Vladimir Maiak\u00f3vski;Augusto de Campos;El Lissitzky","collections":"codigo05"},"186":{"idno":"codigo05_0026","object_id":"186","type_id":"Image","display_label":"AUGRAMA PARA AUGUSTO","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\nAUGRAMA PARA AUGUSTO<br \/>\r\n<br \/>\r\nFico sem&nbsp;<br \/>\r\n(de tanto aspirar)<br \/>\r\nalento<br \/>\r\n(o ar da Proven&ccedil;a<br \/>\r\nque sinto no ar<br \/>\r\nsem saber se esta aura<br \/>\r\nvem &bull; de dentro<br \/>\r\nou &bull; do vento)<br \/>\r\n<br \/>\r\nTudo &bull; de l&aacute; &bull; me encanta&nbsp;<br \/>\r\ne tanto que&nbsp;<br \/>\r\nrio &bull; sorrio&nbsp;<br \/>\r\nde orelha a orelha<br \/>\r\nquando escuto &bull; louv&aacute;-la&nbsp;<br \/>\r\ncomo louvei&nbsp;<br \/>\r\na Loba que amei&nbsp;<br \/>\r\ne que lop me fetz&nbsp;<br \/>\r\nen monts de Cabaretz<br \/>\r\n<br \/>\r\n(Como toda Loba&nbsp;<br \/>\r\nse fazia &bull; de boba &bull;&nbsp;<br \/>\r\nN&atilde;o aprendia o beab&aacute;&nbsp;<br \/>\r\na ralho &bull; nem a relho&nbsp;<br \/>\r\nmas s&oacute; &bull; &oacute;&mdash;ve&mdash;e&mdash;ele&mdash;ag&aacute;&nbsp;<br \/>\r\ne s&oacute; sabia falar :&nbsp;<br \/>\r\n&bull; O velh ! O velh !&nbsp; &bull;)","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0027"},"187":{"idno":"codigo05_0027","object_id":"187","type_id":"Image","display_label":"AUGRAMA PARA AUGUSTO","description":"Mais ainda : em troca<br \/>\r\nde cada palavra&nbsp;<br \/>\r\nque &bull; me &bull; sai &bull; da &bull; boca&nbsp;<br \/>\r\naspiro &bull; como esponja &bull; mil&nbsp;<br \/>\r\nde lisonja e elogio&nbsp;<br \/>\r\nse &bull; quem dela fala &bull;<br \/>\r\n&bull; &Eacute; linda ! &Eacute; bela ! &bull;<br \/>\r\n&eacute; Augusto que<br \/>\r\n&bull; Ajostar &nbsp; e lassar<br \/>\r\nsab tan gen motz e s&otilde;<br \/>\r\nque dei car &nbsp; &nbsp; &nbsp; ric trobar<br \/>\r\nno &bull; In ven hom ai tal&otilde; &bull;<br \/>\r\n<br \/>\r\nPos tornatz sui en Proensa&nbsp;<br \/>\r\n&eacute; justo que&nbsp;<br \/>\r\ninvoque&nbsp;<br \/>\r\no inventor da chans&otilde;&nbsp;<br \/>\r\nnovela ab novel s&otilde;&nbsp;<br \/>\r\n&bull; Fanomela &bull;&nbsp;<br \/>\r\no Augusto que&nbsp;<br \/>\r\nnesta parte&nbsp;<br \/>\r\nde cabe&ccedil;a e cora&ccedil;&atilde;o&nbsp;<br \/>\r\n&eacute; a &bull; pedra &bull; de toque<br \/>\r\n&bull; vital &bull; da arte&nbsp;<br \/>\r\nda can&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\n<br \/>\r\nD&Eacute;CIO PIGNATARI<br \/>\r\n","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0026"},"188":{"idno":"codigo05_0028","object_id":"188","type_id":"Image","display_label":"foto","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"189":{"idno":"codigo05_0029","object_id":"189","type_id":"Image","display_label":"CATULO DA PAIX\u00c3O VERONENSE","description":"CATULO DA PAIX&Atilde;O VERONENSE<br \/>\r\npoema 51<br \/>\r\n<br \/>\r\nparece-me igual a um deus&nbsp;<br \/>\r\nparece-me mais que um deus&nbsp;<br \/>\r\no que sentado a tua frente<br \/>\r\nv&ecirc; e ouve&nbsp;<br \/>\r\nquem sorrindo me tira &mdash; m&iacute;sero &mdash;&nbsp;<br \/>\r\ntodo o senso, pois sempre que&nbsp;<br \/>\r\nte vejo, L&eacute;sbia, em mim morre a<br \/>\r\nvoz na boca<br \/>\r\ne&nbsp;&nbsp; &nbsp;l&iacute;ngua&nbsp;&nbsp; &nbsp;um&nbsp;&nbsp; &nbsp;torpor&nbsp;&nbsp; &nbsp;t&ecirc;nue&nbsp;&nbsp; &nbsp;em&nbsp;&nbsp; &nbsp;meu<br \/>\r\ncorpo&nbsp;&nbsp; &nbsp;chama&nbsp;&nbsp; &nbsp;um&nbsp;&nbsp; &nbsp;som&nbsp;&nbsp; &nbsp;sem&nbsp;&nbsp; &nbsp;fim&nbsp;&nbsp; &nbsp;re-<br \/>\r\ntine&nbsp;&nbsp; &nbsp;nos&nbsp;&nbsp; &nbsp;ouvidos&nbsp;&nbsp; &nbsp;retina&nbsp;&nbsp; &nbsp;nos<br \/>\r\nolhos&nbsp;&nbsp; &nbsp;noite<br \/>\r\n<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o de augusto de campos)<br \/>\r\n","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"190":{"idno":"codigo05_0030","object_id":"190","type_id":"Image","display_label":"RE-CIDADE (PARA AUGUSTO DE CAMPOS)","description":"RE-CIDADE (PARA AUGUSTO DE CAMPOS) REGINA SILVEIRA 80","entities":"Regina Silveira","collections":"codigo05"},"191":{"idno":"codigo05_0031","object_id":"191","type_id":"Image","display_label":"POEMAS DE EMILY DICKINSON","description":"POEMAS DE EMILY DICKINSON<br \/>\r\n<br \/>\r\n1<br \/>\r\n<br \/>\r\nO Sucesso &eacute; mais doce<br \/>\r\nA quem nunca sucede.<br \/>\r\nA compreens&atilde;o do nectar<br \/>\r\nRequer severa sede.<br \/>\r\n<br \/>\r\nNingu&eacute;m da Hoste ignara<br \/>\r\nQue hoje desfila em Gl&oacute;ria<br \/>\r\nPode entender a clara<br \/>\r\nDerrota da Vit&oacute;ria<br \/>\r\n<br \/>\r\nComo esse &mdash; moribundo &mdash;<br \/>\r\nEm cujo ouvido o escasso&nbsp;<br \/>\r\nEco oco do triunfo&nbsp;<br \/>\r\nPassa como um fracasso!<br \/>\r\n<br \/>\r\n2<br \/>\r\n<br \/>\r\nN&atilde;o sou Ningu&eacute;m. Quem &eacute; voc&ecirc;?&nbsp;<br \/>\r\nNingu&eacute;m &mdash; Tamb&eacute;m?&nbsp;<br \/>\r\nEnt&atilde;o somos um par?&nbsp;<br \/>\r\nN&atilde;o conte! Podem espalhar.<br \/>\r\n<br \/>\r\nQue triste &mdash; ser &mdash; Algu&eacute;m!&nbsp;<br \/>\r\nQue p&uacute;blica &mdash; a Fama!&nbsp;<br \/>\r\nDizer seu nome &mdash; como a R&atilde; &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nPara as palmas da Lama.<br \/>\r\n<br \/>\r\n3<br \/>\r\n<br \/>\r\n<br \/>\r\nSenti um F&eacute;retro em meu C&eacute;rebro&nbsp;<br \/>\r\nE Carpideiras indo e vindo&nbsp;<br \/>\r\nA pisar &mdash; a pisar &mdash; at&eacute; eu sonhar&nbsp;<br \/>\r\nMeus sentidos fugindo &mdash;<br \/>\r\n<br \/>\r\nE quando tudo se sentou,&nbsp;<br \/>\r\nO Tambor de um Of&iacute;cio &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nBateu &mdash; bateu &mdash; at&eacute; eu sentir&nbsp;<br \/>\r\nInerte o meu Ju&iacute;zo &mdash;<br \/>\r\n<br \/>\r\nE eu as ouvi &mdash; erguida a Tampa &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nRangerem por minha Alma com&nbsp;<br \/>\r\nTodo o Chumbo dos P&eacute;s, de novo,&nbsp;<br \/>\r\nE o Espa&ccedil;o &mdash; dobrou<br \/>\r\n<br \/>\r\nComo se os C&eacute;us fossem um Sino&nbsp;<br \/>\r\nE o Ser apenas um Ouvido,&nbsp;<br \/>\r\nE eu e o Sil&ecirc;ncio a estranha Ra&ccedil;a&nbsp;<br \/>\r\nS&oacute;, naufragada, aqui &mdash;","entities":"Emily Dickinson;Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0033"},"192":{"idno":"codigo05_0032","object_id":"192","type_id":"Image","display_label":"foto","entities":"Emily Dickinson","collections":"codigo05"},"193":{"idno":"codigo05_0033","object_id":"193","type_id":"Image","display_label":"POEMAS DE EMILY DICKINSON","description":"4<br \/>\r\n<br \/>\r\nTive uma J&oacute;ia nos meus dedos &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nE adormeci &mdash;<br \/>\r\nQuente era o dia, t&eacute;dio os ventos &mdash;&nbsp;<br \/>\r\n&quot;&Eacute; minha&quot;, eu disse &mdash;<br \/>\r\n<br \/>\r\nAcordo &mdash; e os meus honestos dedos&nbsp;<br \/>\r\n(Foi-se a Gema) censuro &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nUma saudade de Ametista&nbsp;<br \/>\r\n&Eacute; o que eu possuo &mdash;<br \/>\r\n<br \/>\r\n5<br \/>\r\n<br \/>\r\nBanir a Mim &mdash; de Mim &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nFosse eu Capaz &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nFortim inacess&iacute;vel&nbsp;<br \/>\r\nAo Eu Audaz &mdash;<br \/>\r\n<br \/>\r\nMas se meu Eu &mdash; Me assalta &mdash;&nbsp;<br \/>\r\nComo ter paz&nbsp;<br \/>\r\nSalvo se a Consci&ecirc;ncia&nbsp;<br \/>\r\nSubmissa jaz?<br \/>\r\n<br \/>\r\nE se ambos somos Rei&nbsp;<br \/>\r\nQue outro Fim&nbsp;<br \/>\r\nSalvo abdicar-<br \/>\r\nMe &mdash; de Mim?<br \/>\r\n<br \/>\r\n6<br \/>\r\n<br \/>\r\nCorta o Ar do Ar &mdash;<br \/>\r\nDivide a Luz se puderes &mdash;<br \/>\r\nEles se achar&atilde;o<br \/>\r\nCubos numa gota<br \/>\r\nOu gr&atilde;os num vaso<br \/>\r\nV&atilde;o<br \/>\r\nN&eacute;voas n&atilde;o<br \/>\r\nOdores volvem<br \/>\r\nFor&ccedil;a a Flama<br \/>\r\nE com um Louro impulso<br \/>\r\nAnte a tua impot&ecirc;ncia<br \/>\r\nVoa a Chama<br \/>\r\n<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&otilde;es de Augusto de Campos)<br \/>\r\n","entities":"Emily Dickinson;Augusto de Campos","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0031"},"194":{"idno":"codigo05_0034","object_id":"194","type_id":"Image","display_label":"O PULSAR QUASE MUDO DO\r\nPOETA AUGUSTO DE CAMPOS","description":"O PULSAR QUASE MUDO DO<br \/>\r\nPOETA AUGUSTO DE CAMPOS<br \/>\r\n<br \/>\r\nEntrevista a J. JOTA DE MORAES<br \/>\r\nJORNAL DA TARDE 26.4.80","entities":"Augusto de Campos;J Jota de Moraes","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0035;codigo05_0038;codigo05_0036;codigo05_0037"},"195":{"idno":"codigo05_0035","object_id":"195","type_id":"Image","display_label":"O PULSAR QUASE MUDO DO\r\nPOETA AUGUSTO DE CAMPOS","description":"Em torno de Augusto de Campos costumam costurar, com freq&uuml;&ecirc;ncia, um certo sil&ecirc;ncio. Certamente n&atilde;o quando ele traduz, recriando em uma opera&ccedil;&atilde;o radical, poemas antigos e modernos provenientes de v&aacute;rias literaturas: s&atilde;o poucos os que n&atilde;o conseguem perceber nele um dos grandes tradutores brasileiros. N&atilde;o tamb&eacute;m quando ele se disp&otilde;e a resgatar do esquecimento determinadas figuras liter&aacute;rias que o curso de uma incerta Hist&oacute;ria denegou, denegrindo. Muito menos quando &mdash; e, aqui, h&aacute; mesmo um ru&iacute;do que chega ao alarido &mdash; disp&otilde;e-se a falar a respeito de m&uacute;sica, de m&uacute;sicas, que conhece de sentir e de pensar.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO sil&ecirc;ncio que se faz em torno desse artista de 49 anos &eacute;, por certo, ainda mais essencial &mdash; &eacute; quando ele demonstra ser poeta. Uma prova disso aqui est&aacute;: seu primeiro livro de poemas editado comercialmente (em mais de trinta anos de atividade po&eacute;tica) recebeu apenas duas curtas resenhas &mdash; simp&aacute;ticas, diga-se &mdash; da chamada cr&iacute;tica especializada. O resto &eacute;... um sil&ecirc;ncio que ele mesmo se encarrega de transformar. Homem do sonoro e mudo inundo das palavras &mdash; m&aacute;gico? &mdash; ele consegue transformar o eventual sil&ecirc;ncio de sentido (um &quot;algo&quot; nada musical) em um efetivo sil&ecirc;ncio significativo (um Nada, contudo musical), como ele mesmo nos ensinou a ler em Mallarm&eacute;.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Seu livro Poesia 1949-1979, que re&uacute;ne praticamente toda a sua produ&ccedil;&atilde;o po&eacute;tica at&eacute; o momento, foi lan&ccedil;ado no segundo semestre do ano passado (Livraria Duas Cidades). Dada a repercuss&atilde;o inclusive internacional do seu trabalho, n&atilde;o houve como n&atilde;o ficar surpreso ao perceber que, no fundo, a cr&iacute;tica brasileira ignorou-o. A que voc&ecirc; atribui isso?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Meu livro tem um segundo t&iacute;tulo, que se l&ecirc; por tr&aacute;s das letras: VIVA VAIA. E uma ep&iacute;grafe que diz: &quot;Aquilo que o p&uacute;blico VAIA, cultive-o, &eacute; voc&ecirc;&quot; (assinada por J.C., que poderia ser Jesus Cristo ou John Cage, mas n&atilde;o passa de Jean Cocteau, defendendo Satie). N&atilde;o se pode pretender, ao mesmo tempo, infringir as conven&ccedil;&otilde;es e ser bem acolhido. O incompar&aacute;vel Fernando Pessoa &mdash; humilhado em vida com um pr&ecirc;mio &quot;de segunda categoria&quot; num concurso liter&aacute;rio &mdash; escreveu todo um ensaio (&quot;Erostratus&quot;) sobre o tema. Eu diria, parafraseando as suas palavras: &quot;Quanto mais nobre o poeta, menos nobre o destino. Um poeta pequeno alcan&ccedil;a a fama. Um grande poeta alcan&ccedil;a o descr&eacute;dito. Um poeta ainda maior alcan&ccedil;a o desespero. Um deus &eacute; crucificado&quot;. Sob essa luz, a situa&ccedil;&atilde;o m&eacute;dia ideal para um poeta seria a do descr&eacute;dito, ou pelos menos a da fama negativa. Portanto, no fundo, o sil&ecirc;ncio da cr&iacute;tica &eacute; &mdash; quem sabe &mdash; um bom aug&uacute;rio. Por via das d&uacute;vidas, VIVA A VAIA:<br \/>\r\n<br \/>\r\nV&Iacute;TIMA DO STALINISMO CULTURAL<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Nos cursos de Letras de muitas de nossas universidades, a sua produ&ccedil;&atilde;o &mdash; junto &agrave; de outros integrantes do Movimento Concreto &mdash; costuma ser vista com muita reserva. Alguns chamam-na de formalista, outros de alienada; outros, ainda, s&atilde;o de opini&atilde;o que, ao se preocupar excessivamente com a imagem, sua poesia consegue apenas descartar-se da palavra, em uma esp&eacute;cie de escapismo. O que acha desse quadro?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Aliena&ccedil;&atilde;o e formalismo s&atilde;o palavras-senhas que identificam uma concep&ccedil;&atilde;o manique&iacute;sta, pseudo-marxista, e na verdade tribut&aacute;ria do stalinismo cultural. Infelizmente, essa &eacute; a mentalidade dominante em algumas &aacute;reas de letras universit&aacute;rias. Uma orienta&ccedil;&atilde;o sociologizante, bem educada mas desatualizada, a que veio somar-se o sentimento de &quot;m&aacute; consci&ecirc;ncia&quot; agu&ccedil;ado pelos anos de repress&atilde;o no Brasil, criou uma indisposi&ccedil;&atilde;o pretensamente &quot;ideol&oacute;gica&quot;, nessas &aacute;reas, contra a poesia de vanguarda. Esta &eacute; tida como escapista por n&atilde;o falar diretamente da realidade social brasileira e n&atilde;o proporcionar aos regentes das nossas letras a catarse emocional necess&aacute;ria para aliviar as suas consci&ecirc;ncias de burgueses privilegiados num pa&iacute;s subdesenvolvido. A m&uacute;sica popular foi palco de id&ecirc;nticos preconceitos. Em 68, essas &aacute;reas universit&aacute;rias eram, em peso, contra Caetano e todos os baianos &mdash; estrangeiros e a favor de Edu Lobo e Vandr&eacute;, com suas senhas violeiro-boiadeiras. Quando Caetano foi preso, ca&iacute;ram do cavalo e puseram a m&atilde;o na consci&ecirc;ncia. Era tarde, Oswald viu (numa tese que ningu&eacute;m ouviu, A CRISE DA FILOSOFIA MESSI&Acirc;NICA): &ldquo;O inexplic&aacute;vel<br \/>\r\n","entities":"Augusto de Campos;J Jota de Moraes","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0034"},"196":{"idno":"codigo05_0036","object_id":"196","type_id":"Image","display_label":"O PULSAR QUASE MUDO DO\r\nPOETA AUGUSTO DE CAMPOS","description":"para cr&iacute;ticos, soci&oacute;logos e historiadores, muitas vezes decorre deles ignorarem um sentimento que acompanha o homem em todas as idades e que chamamos de constante l&uacute;dica. O homem &eacute; o animal que vive entre dois grandes brinquedos &mdash; o Amor onde ganha, a Morte onde perde. Por isso, inventou as artes pl&aacute;sticas, a poesia, a dan&ccedil;a, a m&uacute;sica, o teatro, o circo e, enfim, o cinema. Ainda uma vez hoje se procura justificar politicamente as artes, dirigi-las, oprimi-las, faz&ecirc;-las servirem uma causa ou uma raz&atilde;o de Estado. &Eacute; in&uacute;til&quot;. E at&eacute; M&aacute;rio de Andrade viu (carta a Drummond, 16.02.45): &quot;O intelectual, o artista, pela sua natureza e pela sua defini&ccedil;&atilde;o mesma de n&atilde;o-conformista, n&atilde;o pode perder a sua profiss&atilde;o, se duplicando na profiss&atilde;o de pol&iacute;tico. Ele pensa, meu Deus! e a sua verdade &eacute; irrecus&aacute;vel para ele. Qualquer concess&atilde;o interessada para ele, para sua posi&ccedil;&atilde;o pol&iacute;tica, o desmoraliza, e qualquer combina&ccedil;&atilde;o, qualquer concess&atilde;o o infama&quot;. Quanto &agrave; acusa&ccedil;&atilde;o de eu me descartar da palavra, por causa da preocupa&ccedil;&atilde;o com a imagem, &eacute; mais um preconceito, neste caso de &iacute;ndole liter&aacute;ria. S&atilde;o raros os poemas em que n&atilde;o uso palavras. Com os recursos visuais e a concis&atilde;o vocabular, penso, ao contr&aacute;rio, valoriz&aacute;-las, restituir-lhes o seu vigor original, em vez de dilu&iacute;-las em palavr&oacute;rio frouxo. A minha poesia &eacute; &mdash; se quiserem &mdash; uma poesia de palavr&otilde;es. LUXO. LIXO.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Com rela&ccedil;&atilde;o &agrave; Poesia, qual a sua preocupa&ccedil;&atilde;o fundamental? Em seu primeiro livro, O Rei Menos o Reino, escrito em 1949 e 1951, h&aacute; uma interroga&ccedil;&atilde;o de Hoelderlin usada como ep&iacute;grafe (&quot;... e para que poetas em tempo de pobreza?&quot;); em que medida voc&ecirc; julga que a sua produ&ccedil;&atilde;o responde a essa pergunta?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Minha preocupa&ccedil;&atilde;o fundamental com rela&ccedil;&atilde;o &agrave; Poesia &eacute; tentar ser, ao m&aacute;ximo, fiel &agrave; minha experi&ecirc;ncia. Recusar todas as concess&otilde;es. N&atilde;o mentir. S&oacute; a mais fan&aacute;tica devo&ccedil;&atilde;o ao seu mister justifica a exist&ecirc;ncia do poeta na sociedade e lhe d&aacute; autoridade e convic&ccedil;&atilde;o para represent&aacute;-la, criticando-a com o seu trabalho e at&eacute; opondo-se a ela. &Eacute; para isso, talvez, que os poetas existem, mesmo em tempo de pobreza. N&atilde;o sei dizer em que medida a minha produ&ccedil;&atilde;o responde &agrave; pergunta de Hoelderlin, se &eacute; que ela tem resposta. Mas tenho esperan&ccedil;a de que alguma coisa dela venha a se somar &acirc; produ&ccedil;&atilde;o de outros, meus irm&atilde;os de ra&ccedil;a, maiores do que eu, que desde muitos s&eacute;culos, como Arnaut Daniel, pretenderam o imposs&iacute;vel: amassar o ar, amar Laura, ca&ccedil;ar lebre com boi e nadar contra a mar&eacute;.<br \/>\r\n<br \/>\r\nPOETANDO EM LETRASET<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Em Poetamenos, de 1953, a linguagem foi fraturada, como que pulverizada sobre o branco da p&aacute;gina. Nesse gesto de quebra, a tipografia ganhou cores, em uma associa&ccedil;&atilde;o &agrave; melodia de timbres (de &quot;sons coloridos&quot;...) do m&uacute;sico vienense Anton Webern. Como voc&ecirc; v&ecirc;, hoje, passados quase trinta anos, essa tentativa de trazer para dentro da poesia um procedimento musical? Em que medida a m&uacute;sica vem influenciando o seu processo criativo?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Poetamenos foi confessadamente influenciado pela m&uacute;sica do Webern, que ainda hoje &eacute; um dos meus deuses. Tentei, a partir dele, e, essencialmente, de Mallarm&eacute;, Cummings e de Mondrian (Boogie-Woogies no olhouvido) fragmentar o discurso por v&aacute;rios timbres e sil&ecirc;ncios vocais. Houve um momento em que pensei que s&oacute; eu e alguns amigos &eacute;ramos capazes de ouvir essa m&uacute;sica. A&iacute;, 20 anos depois, Caetano gravou Dias Dias Dias (sem me perguntar como se lia o poema), comprovando que, contrariamente &agrave;s previs&otilde;es dos meus cr&iacute;ticos, o poema podia ser lido e amado. Hoje, armado de letraset (as cores tipogr&aacute;ficas s&atilde;o muito caras), tenho voltado a esse polivocalismo, especialmente em MEMOS e num poema ainda in&eacute;dito chamado TODOS OS SONS. Num certo sentido, sou um m&uacute;sico que se expressa com palavras. A influ&ecirc;ncia da m&uacute;sica sobre os meus poemas &eacute; palp&aacute;vel &mdash; suponho &mdash; para quem souber ouvir entre os signos.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Em OVONOVELO (1954-1960) n&atilde;o h&aacute; mais vest&iacute;gios de versos: sobre o papel, as imagens se imantam e se repelem, instaurando nesse espa&ccedil;o uma geometria que, outrora, era exclusividade das artes pl&aacute;sticas. Como esses poemas de um concretismo, digamos, ortodoxo, se inscrevem na tradi&ccedil;&atilde;o da poesia visual e o que eles efetivamente devem ao desenho, &agrave; pintura, ao desenho industrial?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Fui, nessa fase, muito marcado pelo conv&iacute;vio com os pintores concretistas, a visualidade dos seus projetos e a sua proje&ccedil;&atilde;o no campo do &quot;design&quot;. Esse conv&iacute;vio me sugeriu modelos gr&aacute;ficos aptos a abrigar as formas n&atilde;o-sint&aacute;ticas ou para-sint&aacute;ticas da poesia concreta. Mas a tradi&ccedil;&atilde;o da poesia visual &eacute; mais antiga do que se pensa. &Eacute; curioso que Webern, na fase mais ortodoxa de sua m&uacute;sica, em pleno rigor dodecaf&ocirc;nico, tenha pensado no &quot;quadrado m&aacute;gico&quot;, um &quot;graffito&quot; paleo crist&atilde;o j&aacute; encontr&aacute;vel nas ru&iacute;nas de Pomp&eacute;ia (s&eacute;c. I),&nbsp; que resulta num modelo proto concreto:<br \/>\r\nSATOR<br \/>\r\nAREPO<br \/>\r\nTENET<br \/>\r\nOPERA<br \/>\r\nROTAS&nbsp;<br \/>\r\nNo Concerto op. 24 ele julgou ter encontrado uma s&eacute;rie total, pal&iacute;ndroma, dividindo os doze sons da escala b&aacute;sica em quatro micross&eacute;ries revers&iacute;veis de tr&ecirc;s sons, equivalentes &agrave;s palavras do &quot;quadrado m&aacute;gico&quot;. As rela&ccedil;&otilde;es infra-estruturais da poesia com a m&uacute;sica e as artes visuais s&atilde;o, provavelmente, maiores do que as que a unem &agrave; literatura. O Oriente sempre soube disso, desde a antiga poesia chinesa, insepar&aacute;vel da pintura, at&eacute; a caligrafia monumental granadina com a qual o poeta Ibn Zamrak teve disseminada a sua poesia pelas paredes e pelas fontes da Alhambra (s&eacute;c. XIV). Inscrevo-me, em algum ponto do caminho, nessa tradi&ccedil;&atilde;o, que hoje une Oriente e Ocidente numa vis&atilde;o que tende ao planet&aacute;rio, antes que ao regional.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; O rigor no tratamento gr&aacute;fico e a extrema economia na utiliza&ccedil;&atilde;o da palavra marcam uma boa fase da sua produ-","entities":"Augusto de Campos;J Jota de Moraes","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0034"},"197":{"idno":"codigo05_0037","object_id":"197","type_id":"Image","display_label":"O PULSAR QUASE MUDO DO\r\nPOETA AUGUSTO DE CAMPOS","description":"&ccedil;&atilde;o. Indo em outra dire&ccedil;&atilde;o &mdash; na medida em que desejam ser, inclusive, visualmente &quot;ca&oacute;ticos&quot;, semanticamente&quot; debochados&quot; &mdash; os seus poemas &quot;popcretos&quot; (1964-66) parecem mais interessados na cotidianidade que os da sua produ&ccedil;&atilde;o anterior. Voc&ecirc; concorda com isso? Voc&ecirc; n&atilde;o acha curios&iacute;ssimo que hoje, de repente, um poema seu visualmente bastante cuidado (REVER, de 1970, estampado nos dois lados do papel, com o primeiro RE olhando para o segundo, como se estivesse diante de um espelho) aparecer pichado em muros da cidade?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Os &quot;popcretos&quot; correspondem a um momento de crise. Choque emocional. Insatisfa&ccedil;&atilde;o diante dos limitados meios t&eacute;cnicos de que eu dispunha. Embora eu n&atilde;o me pretenda um poeta pol&iacute;tico, talvez n&atilde;o seja f&uacute;til acentuar a &eacute;poca em que esses poemas foram feitos. E recordar que eles foram, quase todos, expostos, com hipot&eacute;tico risco, em dezembro de 1964, na Galeria Atrium. Arranqueio-os das entranhas dos jornais, que, desde abril, documentavam a repress&atilde;o institucionalizada. Est&atilde;o cheios de signos testemunhais, para quem souber ler. O &quot;deboche&quot; tentava ser uma resposta ao contexto e o &quot;caos&quot; tipogr&aacute;fico sinalizava, de alguma<br \/>\r\nforma, a sensa&ccedil;&atilde;o de desespero, raiva e impot&ecirc;ncia que a situa&ccedil;&atilde;o suscitava. Por outro lado, os jornais e revistas punham ao meu dispor um imenso parque gr&aacute;fico: todas as letras do mundo! Depois, reorganizei-me, emocional e artesanalmente. De um ponto de vista t&eacute;cnico, os poemas-manchetes eram muito prec&aacute;rios e dif&iacute;ceis de reproduzir. Com a difus&atilde;o do letraset e das fotoletras pude obter a versatilidade gr&aacute;fica, que desejava, sem preju&iacute;zo da reprodutibilidade. Poemas como VIVA VAIA ou REVER foram criados para o impacto direto. Olhados sem preconceito, s&atilde;o de f&aacute;cil comunicabilidade. O LIX&Atilde;O, por exemplo, copiou os fototipos que usei em LUXO-LIXO e que, por minha vez, tirei de um an&uacute;ncio de apartamentos de &quot;alto luxo&quot; em Higien&oacute;polis, depois que um de meus poemas, na exposi&ccedil;&atilde;o de 64, foi danificado por um espectador que escreveu sobre ele a palavra LIXO, para manifestar o seu desagrado. Acho natural que a paisagem urbana recupere esses signos, dela origin&aacute;rios, num curto-circuito de cria&ccedil;&atilde;o coletiva.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO SONHO DE SER VERBI-VOCO-VISUAL<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Caetano Veloso, em seu livro, est&aacute; presente em um pequeno disco em que interpreta dois de seus poemas. Foi ele quem inspirou VIVA VAIA, de 1972, estampado na capa do volume? Como voc&ecirc; v&ecirc; essa dupla inspira&ccedil;&atilde;o? Ao que me lembro, nenhum m&uacute;sico da &aacute;rea erudita vem interessando a voc&ecirc; tanto quanto Caetano. Voc&ecirc; concordaria com isso?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; VIVA VAIA foi, at&eacute; certo ponto, inspirado por Caetano. Mas, talvez mais ainda, concebido como um emblema abrangente das contradi&ccedil;&otilde;es poeta-p&uacute;blico que envolvem, de maneira menos not&oacute;ria, a mim e aos meus companheiros. As belas interpreta&ccedil;&otilde;es de Caetano, que exploram a musicalidade natural das palavras nos meus textos, os iluminam, projetando a dimens&atilde;o auditiva de poemas em que muitos s&oacute; v&ecirc;em o aspecto gr&aacute;fico, mas que eu sempre quis verbi-VOCO-visuais. E o que &eacute; mais importante: Caetano captou &quot;a alma&quot; desses poemas. Sua leitura j&aacute; faz parte deles. Acompanhei e acompanho muito de perto o trabalho de Caetano, com o qual sempre senti muita afinidade. Mas isso n&atilde;o quer dizer que eu me desinteresse pela m&uacute;sica erudita. J&aacute; me defini como um vagabundo radical da m&uacute;sica. Na revista SOM TR&Ecirc;S, onde venho publicando coment&aacute;rios sobre m&uacute;sica, escrevi, em seq&uuml;&ecirc;ncia, sobre Trovadores Proven&ccedil;ais, o &quot;Pierr&ocirc; Lunar&quot; de Schoenberg, Billie Holiday, Cage, Webern, Satie e Repentistas Nordestinos. Amo a m&uacute;sica popular, mas n&atilde;o me contento com ela. Como disse Stockhausen, h&aacute; uma m&uacute;sica que antes de mais nada faz vibrar o corpo, certas partes do corpo e certos centros corporais; mas existe uma outra m&uacute;sica em que o homem se liberta do corpo e estabelece contacto, gra&ccedil;as &agrave;s vibra&ccedil;&otilde;es musicais, com suas origens e seu destino final. Entre uma e outra h&aacute; todo um leque de grada&ccedil;&otilde;es sonoras. Tenho, freq&uuml;entemente, necessidade de ouvir m&uacute;sica mais abstrata e complexa, sons nunca ouvidos, sons que s&atilde;o sons. A m&uacute;sica popular n&atilde;o me d&aacute; isso. Webern e Lupic&iacute;nio podem estar juntos na minha cabe&ccedil;a mas n&atilde;o s&atilde;o a mesma coisa. Felizmente. Se quase n&atilde;o escrevi sobre a nova m&uacute;sica erudita brasileira &eacute; por n&atilde;o me sentir suficientemente informado para analis&aacute;-la. &Eacute; uma &aacute;rea em que falta tudo. N&atilde;o h&aacute; quase discos nem grava&ccedil;&otilde;es. As audi&ccedil;&otilde;es s&atilde;o raras e imperfeitas. As partituras, idioletos s&iacute;gnicos, necessitam de explica&ccedil;&otilde;es adicionais. Sem grava&ccedil;&otilde;es, sem audi&ccedil;&otilde;es, &eacute; quase imposs&iacute;vel dissecar as obras e at&eacute;, mais intuitivamente, sentir como soam. Mas admiro muito o que conhe&ccedil;o da obra de Willy Corr&ecirc;a de Oliveira e de Gilberto Mendes, e, num outro plano, as interven&ccedil;&otilde;es dad&aacute;-nihilistas de Rog&eacute;rio Duprat e Damiano Cozzella. E acho profundamente injusto que esse her&oacute;ico trabalho subterr&acirc;neo n&atilde;o seja mais conhecido e divulgado.<br \/>\r\n<br \/>\r\nUM MOMENTO DE NOSTALGIA TONAL<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Em alguns de seus poemas mais recentes &mdash; Miragem. O Pulsar, o Quasar, Memos &mdash; tem-se a impress&atilde;o de que o velho verso estaria de volta, j&aacute; que por tr&aacute;s de toda uma bel&iacute;ssima fisionomia visual as palavras se articulam em cad&ecirc;ncias que lembram a metrifica&ccedil;&atilde;o. Augusto de Campos, o antigo demolidor, estaria em fase de &quot;recupera&ccedil;&atilde;o&quot;?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Xeque, mas n&atilde;o mate. Dos poemas que voc&ecirc; citou, MEMOS, pelo menos, &eacute; s&oacute; fr&aacute;sico, n&atilde;o tem cad&ecirc;ncia definida. Se n&atilde;o me engano, Schoenberg chegou a falar de uma nostalgia tonai. Ele e Berg fizeram coincidir estruturas dodecaf&ocirc;nicas com certas rela&ccedil;&otilde;es intervalares j&aacute; codificadas. E at&eacute; em Webern algumas c&eacute;lulas valsam. N&atilde;o nego que se possam infiltrar, em minha poesia, de quando em quando, ecos de po&eacute;ticas anteriores, com as quais mantenho constante di&aacute;logo. Mas observo que a &quot;bel&iacute;ssima fisionomia visual&quot; a que voc&ecirc; se refere n&atilde;o tem mero prop&oacute;sito decorativo. Submeto as frases e mesmo os versos que eventual-<br \/>\r\n","entities":"Augusto de Campos;J Jota de Moraes","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0034"},"198":{"idno":"codigo05_0038","object_id":"198","type_id":"Image","display_label":"O PULSAR QUASE MUDO DO\r\nPOETA AUGUSTO DE CAMPOS","description":"mente retomo a bombardeios ic&ocirc;nicos por meio da explora&ccedil;&atilde;o visual das letras e da sua espacializa&ccedil;&atilde;o. Assim, a textura fr&aacute;sica implode ou explode em v&aacute;rias dire&ccedil;&otilde;es. A leitura que Caetano fez de O PULSAR, (no disco anexo ao livro) exemplifica isso. Para corresponder &agrave; estrutura visual ele l&ecirc; as linhas em tr&ecirc;s alturas sonoras definidas, num intervalo de nona (a nota mais grave para os &quot;o&quot; &mdash; substitu&iacute;dos, no poema, por uma lua &mdash; a mais alta para os &quot;e&quot; &mdash; substitu&iacute;dos por uma estrela). O resultado &eacute; uma leitura incomum de frases comuns. Frases desfeitas. Uma desleitura correspondente, a meu ver, &agrave; desfrasifica&ccedil;&atilde;o operada no texto pelos recursos visuais. E a leitura de Caetano n&atilde;o esgota as leituras fragment&aacute;rias poss&iacute;veis do poema. Curioso, John Cage chegara a solu&ccedil;&atilde;o parecida numa composi&ccedil;&atilde;o sobre um fragmento de Finnegans Wake (&quot;The Wonderful Widow of Eighteen Springs&quot;). Predeterminou tr&ecirc;s notas (l&aacute;-si-mi) para que a int&eacute;rprete cantasse o texto, com liberdade para variar a sua seq&uuml;&ecirc;ncia. Uma outra composi&ccedil;&atilde;o, esta de Willy Corr&ecirc;a de Oliveira, sobre o poema MEMOS, poderia ilustrar o que quero dizer. Em MEMOS, uso 15 diferentes tipos de letra-set, que criam desvios de leitura por entre os estilha&ccedil;os vocabulares, caminhos-de-rato sintagm&aacute;ticos sobre as tr&ecirc;s frases principais, na tentativa imposs&iacute;vel derecapturar da mem&oacute;ria o momento m&aacute;gico. Willy deu &agrave; int&eacute;rprete duas possibilidades de leitura do texto (no caso, leitura definidamente musical, com alturas variadas): uma livre, a-sint&aacute;tica e fragment&aacute;ria, e outra na continuidade das linhas fr&aacute;sicas. Pessoalmente, n&atilde;o acredito num retorno ao verso, que considero uma mina exausta, se n&atilde;o exaurida, embora tenha que admitir contradi&ccedil;&otilde;es e at&eacute; trai&ccedil;&otilde;es inconscientes. Mas acho que D&eacute;cio Pignatari deu uma linda resposta a uma pergunta semelhante do poeta Regis Bonvicino, que dele indagava se o verso seria, novamente, uma das estruturas poss&iacute;veis de poesia. &ldquo;Transpondo aquele Koan do Suzuki, contado por Cage, em A Year From Monday; antes da poesia concreta: versos s&atilde;o versos. Com a poesia concreta: versos n&atilde;o s&atilde;o versos. Depois da poesia concreta: versos s&atilde;o versos. S&oacute; que a dois dedos da p&aacute;gina, do olho e do ouvido. E da hist&oacute;ria.&quot;<br \/>\r\n<br \/>\r\nA NOVA POESIA, NO MURO E NO GRAFFITI<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; Voc&ecirc; v&ecirc; algo de interessante dentro da produ&ccedil;&atilde;o atual brasileira? Voc&ecirc; tem projetos po&eacute;ticos para os pr&oacute;ximos anos?<br \/>\r\n<br \/>\r\n&mdash; Encontro, sim, coisas interessantes. Mas n&atilde;o onde certa cr&iacute;tica oficial e incompetente, as p&otilde;e. N&atilde;o, por exemplo, num Carlos Nejar, cuja poesia me soa como tradu&ccedil;&atilde;o de uma tradu&ccedil;&atilde;o castelhana de Cassiano Ricardo. Para mim, a nova poesia est&aacute; nas revistas da margem (&agrave; margem da margem dos nossos desfrut&aacute;veis e comerci&aacute;veis &quot;marginais&quot;): em ART&Eacute;RIA, QORPO ESTRANHO, C&Oacute;DIGO, MUDA, JORNAL DOBR&Aacute;BIL (n&atilde;o DO BRASIL, aten&ccedil;&atilde;o!), nos muros e nos &quot;graffiti&quot;. N&atilde;o nos discursos &quot;humanit&aacute;rios&quot; para consolo de &quot;m&aacute;s consci&ecirc;ncias&quot; bem remuneradas. Projetos? A edi&ccedil;&atilde;o de minha tradu&ccedil;&atilde;o das 18 can&ccedil;&otilde;es de Arnaut Daniel, pela Editora Noa Noa, do poeta Cleber Teixeira. A reedi&ccedil;&atilde;o da Re-vis&atilde;o de Sous&acirc;ndrade e da Antologia da Poesia Russa Moderna (ampliadas), com Haroldo de Campos e Boris Schnaiderman, j&aacute; na Editora Perspectiva, &agrave; qual entreguei tamb&eacute;m a tradu&ccedil;&atilde;o feita por Rog&eacute;rio Duprat, re-revista por mim, de A Year From Monday, de Cage. Um livro sobre Patr&iacute;cia Galv&atilde;o, tendo como piloto a antologia que publiquei na revista Atrav&eacute;s n. 2 (Duas Cidades). Todos eles, projetos po&eacute;ticos. E para que n&atilde;o digam que n&atilde;o fa&ccedil;o mais poemas, tenho tr&ecirc;s novos, j&aacute; em arte-final: A ESFINGE, TODOS OS SONS e LIMITE.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&ndash; O que significa para voc&ecirc; ser poeta, no Brasil?<br \/>\r\n&ndash; Ser escritor, no Brasil, j&aacute; &eacute; dif&iacute;cil. Ser poeta, uma obstina&ccedil;&atilde;o t&atilde;o sem rem&eacute;dio e sem compensa&ccedil;&otilde;es, que s&oacute; mesmo acreditando, como Fernando Pessoa, cumprir informes instru&ccedil;&otilde;es do Al&eacute;m. De qualquer modo, ser poeta para mim &eacute; inelut&aacute;vel. A flor flore. A aranha tece. O uirapuru, no fundo da floresta, toca uma vez por ano a sua flauta, para ningu&eacute;m. 0 poeta poeta. Quer o vejam, quer n&atilde;o, ele pulsa. O pulsar quase mudo.<br \/>\r\n","entities":"Augusto de Campos;J Jota de Moraes","collections":"codigo05","related_objects":"codigo05_0034"},"199":{"idno":"codigo05_0039","object_id":"199","type_id":"Image","display_label":"LOGOTIPO P\/ AUGUSTO","description":"LOGOTIPO P\/ AUGUSTO<br \/>\r\n(Erthos Albino de Souza)<br \/>\r\n<br \/>\r\nACOMPANHA ESTA EDI&Ccedil;&Atilde;O UM ENCARTE COM O POEMA &ldquo;TODOS OS SONS&rdquo; DE AUGUSTO DE CAMPOS<br \/>\r\n<br \/>\r\n(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nC&Oacute;DIGO 5<br \/>\r\nSALVADOR &ndash; BAHIA&nbsp;<br \/>\r\n1981<br \/>\r\n<br \/>\r\nEDITOR: ERTHOS ALBINO DE SOUZA<br \/>\r\nPROGRAMA&Ccedil;&Atilde;O VISUAL: ANDR&Eacute; LUYZ<br \/>\r\nANTONIO RIS&Eacute;RIO<br \/>\r\nCAIXA POSTAL 502<br \/>\r\n<br \/>\r\nBUREAU &ndash; GR&Aacute;FICA E EDITORA LTDA.<br \/>\r\nRua Direita da Piedade, 24<br \/>\r\nSalvador &ndash; Fone: 241-<br \/>\r\n","entities":"Erthos Albino de Souza;Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"200":{"idno":"codigo05_0040","object_id":"200","type_id":"Image","display_label":"contracapa","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo05"},"201":{"idno":"codigo10_0001","object_id":"201","type_id":"Image","display_label":"capa","description":"vers&atilde;o de Erthos Albino de Souza do poema CIDADE\/CITY\/CIT&Eacute; de Augusto de Campos<br \/>\r\n","entities":"Erthos Albino de Souza;Augusto de Campos","collections":"codigo10"},"202":{"idno":"codigo10_0002","object_id":"202","type_id":"Image","display_label":"imagem","entities":"Omar Khouri","collections":"codigo10"},"203":{"idno":"codigo10_0003","object_id":"203","type_id":"Image","display_label":"HOR\u00c1CIO ODE XI LIVRO I","description":"HORACIO ODE XI LIVRO I<br \/>\r\nn&atilde;o me perguntes<br \/>\r\n&mdash; &eacute; vedado saber &mdash;<br \/>\r\no fim<br \/>\r\nque a mim<br \/>\r\ne a ti dar&atilde;o os deuses<br \/>\r\nLeuc&ocirc;noe<br \/>\r\nnem babil&ocirc;nios<br \/>\r\nn&uacute;meros consultes antes<br \/>\r\no que for recebe&nbsp;<br \/>\r\nquer te atribua J&uacute;piter muitos invernos&nbsp;<br \/>\r\nquer o &uacute;ltimo<br \/>\r\nque o mar tirreno debilita com abruptas<br \/>\r\nr<br \/>\r\no<br \/>\r\nc<br \/>\r\nh<br \/>\r\na<br \/>\r\ns<br \/>\r\n<br \/>\r\nbebe o vinho sabe a vida e corta<br \/>\r\na longa esperan&ccedil;a<br \/>\r\nenquanto falamos<br \/>\r\nfoge<br \/>\r\ninvejoso&nbsp;<br \/>\r\no tempo:<br \/>\r\ncurte o dia<br \/>\r\ndesamando amanh&atilde;s<br \/>\r\n<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o: augusto de campos)<br \/>\r\n","entities":"Hor\u00e1cio;Augusto de Campos","collections":"codigo10"},"204":{"idno":"codigo10_0004","object_id":"204","type_id":"Image","display_label":"RES\/P\u00daBLICA","description":"RES\/P&Uacute;BLICA<br \/>\r\n<br \/>\r\nFernando da Rocha Peres<br \/>\r\n<br \/>\r\nBem, &oacute; dout&iacute;ssima Diotima,<br \/>\r\nessas coisas &eacute; verdadeiramente<br \/>\r\nassim que se passam? (Plat&atilde;o: O Banquete)<br \/>\r\n<br \/>\r\nA mesa na varanda<br \/>\r\n(senhorial e atulhada)<br \/>\r\ncontinua posta.<br \/>\r\nFacas e nacos<br \/>\r\ngarfos e bei&ccedil;os<br \/>\r\nmuitos e tantos copos:<br \/>\r\npois a sede &eacute; artesiana.<br \/>\r\nNas tigelas n&atilde;o cabe a fome,<br \/>\r\npois h&aacute; que renovar as fezes.<br \/>\r\nAs viandas el&eacute;tricas,<br \/>\r\npeixes sutis<br \/>\r\ne massas t&aacute;cteis,<br \/>\r\nfrutas &aacute;vidas,<br \/>\r\ndoces b&aacute;rbaros,<br \/>\r\nqueijos podres<br \/>\r\ncaldos e molhos.<br \/>\r\nVinhos sem casta.<br \/>\r\nLeia o card&aacute;pio do dia!<br \/>\r\nE os enormes guardanapos<br \/>\r\n(feitos de len&ccedil;&oacute;is e cortinas)<br \/>\r\ns&atilde;o crach&aacute;s emblem&aacute;ticos<br \/>\r\nno pesco&ccedil;o dos comensais.<br \/>\r\nOnde est&atilde;o os gar&ccedil;ons e o escan&ccedil;&atilde;o?<br \/>\r\nMaise mais e mais<br \/>\r\nfrutos do oceano<br \/>\r\nbichos da terra<br \/>\r\nlegumes ex&oacute;ticos<br \/>\r\nbolos mortais,<br \/>\r\nAGUARDENTES.<br \/>\r\nA mesa na varanda<br \/>\r\n(paquid&eacute;rmica e farta)<br \/>\r\npermanece acesa.<br \/>\r\nVelas e tetas<br \/>\r\ncaras e c&atilde;es<br \/>\r\nm&atilde;os e panelas<br \/>\r\nbofes e bocas<br \/>\r\ncandeias e bundas.<br \/>\r\nOnde foram os gar&ccedil;ons e o escan&ccedil;&atilde;o?<br \/>\r\nPratos e pratas e patas.<br \/>\r\nDebaixo da mesa os ratos e ratas.<br \/>\r\n","entities":"Fernando da Rocha peres","collections":"codigo10"},"205":{"idno":"codigo10_0005","object_id":"205","type_id":"Image","display_label":"CANTO XIV","description":"CANTO XIV<br \/>\r\n<br \/>\r\nEZRA POUND&nbsp;<br \/>\r\ntradu&ccedil;&atilde;o&nbsp;<br \/>\r\njos&eacute; lino gr&uuml;newald<br \/>\r\n<br \/>\r\nIo venni luogo d&#39;ogni luce muto;<br \/>\r\no fedor de carv&atilde;o &uacute;mido, pol&iacute;ticos<br \/>\r\n. . . . . . . e e . . . . . n, pulsos atados aos tornozelos,<br \/>\r\ncom as n&aacute;degas pra fora,&nbsp;<br \/>\r\nA cara lambuzada pelo rabo,<br \/>\r\nolho grande no traseiro chato,&nbsp;<br \/>\r\nTufo suspenso como barba.<br \/>\r\nFalando &agrave; turba pelo &acirc;nus,<br \/>\r\nlarvas, lesmas e lagartixas.<br \/>\r\nE com eles. . . . . . . . . r,<br \/>\r\num guardanapo bem limpo&nbsp;<br \/>\r\nTran&ccedil;ado sob o p&ecirc;nis<br \/>\r\ne. . . . . . . . m<br \/>\r\nQue desprezavam a linguagem coloquial,&nbsp;<br \/>\r\nBainhas sujas engomadas,<br \/>\r\ncontornando suas pernas,&nbsp;<br \/>\r\nA pele peluda e empolada<br \/>\r\nfustigando a f&iacute;mbria da bainha,<br \/>\r\nAproveitadores bebendo sangue ado&ccedil;ado em fezes,<br \/>\r\nE atr&aacute;s deles. . . . . .f e os financistas<br \/>\r\na&ccedil;oitando-os com fios de a&ccedil;o.<br \/>\r\n<br \/>\r\nE os traidores da linguagem<br \/>\r\n. . . . . . .n e a malta da imprensa<br \/>\r\nE os que mentiram por sal&aacute;rio;<br \/>\r\nos corruptos, os corruptores da linguagem<br \/>\r\nos corruptos, que puseram a cobi&ccedil;a no dinheiro&nbsp;<br \/>\r\nSobre o prazer dos sentidos;<br \/>\r\n","entities":"Ezra Pound;Jos\u00e9 Lino Grunewald","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0006;codigo10_0007"},"206":{"idno":"codigo10_0006","object_id":"206","type_id":"Image","display_label":"CANTO XIV","description":"guinchando &mdash; galinheiro na tipografia,<br \/>\r\no alarido das prensas,&nbsp;<br \/>\r\no sopro de poeira seca e tiras de papel,&nbsp;<br \/>\r\nfedor, suor, odor de laranjas podres,&nbsp;<br \/>\r\nestrume, cloaca final do universo,&nbsp;<br \/>\r\nmysterium, &aacute;cido sulf&uacute;rico,&nbsp;<br \/>\r\nos pusil&acirc;nimes, bramindo;&nbsp;<br \/>\r\nafundando j&oacute;ias na lama,<br \/>\r\ne alardeando estarem sem m&aacute;cula;&nbsp;<br \/>\r\nm&atilde;es s&aacute;dicas levando as filhas ao leito senil,&nbsp;<br \/>\r\nporcas devorando seus chiqueiros,&nbsp;<br \/>\r\ne aqui o cartaz EIK&Omega;N TH&Sigma; (imagens da terra)<br \/>\r\ne aqui: AS TRANSFORMA&Ccedil;&Otilde;ES PESSOAIS,<br \/>\r\n<br \/>\r\nderretendo como cera suja,<br \/>\r\nvelas, gastas, as n&aacute;degas emergindo mais fundo,&nbsp;<br \/>\r\nfaces submersas sob n&aacute;degas,&nbsp;<br \/>\r\nE no charco sob eles,&nbsp;<br \/>\r\nar reverso, sola de p&eacute; com sola de p&eacute;,<br \/>\r\npalma com palma, os agentes provocadores<br \/>\r\nOs assassinos de P. . . e Mac D. . . . . .,<br \/>\r\nCapit&atilde;o H, principal torturador;&nbsp;<br \/>\r\nA petrifica&ccedil;&atilde;o de est&eacute;reo que era Verres,<br \/>\r\ncarolas, Calvino e S&atilde;o Clemente de Alexandria!&nbsp;<br \/>\r\nbaratas embebendo-se na bosta,&nbsp;<br \/>\r\nO solo decr&eacute;pito, o lodo cheio de migalhas,&nbsp;<br \/>\r\nmarcos destru&iacute;dos, eros&otilde;es.<br \/>\r\n","entities":"Ezra Pound;Jos\u00e9 Lino Grunewald","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0005"},"207":{"idno":"codigo10_0007","object_id":"207","type_id":"Image","display_label":"CANTO XIV","description":"Sobre o podre do inferno&nbsp;<br \/>\r\no imenso &acirc;nus,<br \/>\r\nfracionado em sali&ecirc;ncias,&nbsp;<br \/>\r\nsustendo estalactites,<br \/>\r\nuntuoso como o c&eacute;u sobre Westminster,&nbsp;<br \/>\r\no invis&iacute;vel, muito ingl&ecirc;s,<br \/>\r\no lugar carecendo de interesse,&nbsp;<br \/>\r\nsordidez final, extrema decad&ecirc;ncia,&nbsp;<br \/>\r\nos cruzados do v&iacute;cio, peidando em sedas,<br \/>\r\nagitando s&iacute;mbolos crist&atilde;os,<br \/>\r\n. . . . . . . . masturbando o seu flautim,<br \/>\r\nMoscas levando not&iacute;cias,&nbsp;<br \/>\r\nharpias gotejando fezes pelo ar.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO loda&ccedil;al de grosseiros mentirosos,<br \/>\r\ncharco de tolices,&nbsp;<br \/>\r\nmaldosas tolices, e tolices,&nbsp;<br \/>\r\npus vivo do est&eacute;reo, pleno de vermes,&nbsp;<br \/>\r\nlarvas mortas gerando larvas novas,<br \/>\r\npropriet&aacute;rios de corti&ccedil;o,&nbsp;<br \/>\r\nusur&aacute;rios espremendo piolhos, alcoviteiros do poder,&nbsp;<br \/>\r\npets-de-loup, sentando em pilhas de livros de pedra,&nbsp;<br \/>\r\nturvando os textos com filologia,<br \/>\r\nocultando-os dentro de si&nbsp;<br \/>\r\no ar sem o ref&uacute;gio do sil&ecirc;ncio,<br \/>\r\no monte de piolhos, em denti&ccedil;&atilde;o,&nbsp;<br \/>\r\ne, acima, o vociferar dos oradores,<br \/>\r\no v&ocirc;mito fecal dos pregadores.<br \/>\r\nE Invidia,&nbsp;<br \/>\r\ncorruptio, foetor, fungus,&nbsp;<br \/>\r\nanimais liquefeitos, ossos dissolvidos,&nbsp;<br \/>\r\nlenta podrid&atilde;o, f&eacute;tida combust&atilde;o,<br \/>\r\npontas de charuto mastigadas, sem dignidade, sem trag&eacute;dia,<br \/>\r\n. . . . . m Episcopus, sacudindo uma camisa de v&ecirc;nus cheia de<br \/>\r\nbaratas,&nbsp;<br \/>\r\nmonopolistas, obstruidores do conhecimento,<br \/>\r\nobstruidores da distribui&ccedil;&atilde;o.<br \/>\r\n","entities":"Ezra Pound;Jos\u00e9 Lino Grunewald","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0005"},"208":{"idno":"codigo10_0008","object_id":"208","type_id":"Image","display_label":"POE","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nover the mountains of the moon<br \/>\r\ndown the valley of the shadow","entities":"Paulo Miranda","collections":"codigo10"},"209":{"idno":"codigo10_0009","object_id":"209","type_id":"Image","display_label":"Fragmento do Canto III","description":"Fragmento do Canto III&nbsp;<br \/>\r\nde ALTAZOR&nbsp;<br \/>\r\n(Vicente Huidobro)<br \/>\r\n<br \/>\r\nTradu&ccedil;&atilde;o de&nbsp;<br \/>\r\nAntonio Ris&eacute;rio<br \/>\r\n<br \/>\r\nTodas as I&iacute;nguas est&atilde;o mortas<br \/>\r\nMortas em m&atilde;os do tr&aacute;gico vizinho<br \/>\r\nH&aacute; que ressuscitar as I&iacute;nguas<br \/>\r\nCom sonoros risos<br \/>\r\nCom vag&otilde;es de gargalhadas<br \/>\r\nCom curtocircuitos nas frases<br \/>\r\nE cataclismo na gram&aacute;tica<br \/>\r\nLevanta-te e anda<br \/>\r\nEstira as pernas ancilose salta<br \/>\r\nFogos de riso para a linguagem tiritando de frio<br \/>\r\nGin&aacute;stica astral para as l&iacute;nguas entorpecidas<br \/>\r\nLevanta-te e anda<br \/>\r\nVive vive como uma bola de futebol<br \/>\r\nEstala na boca de diamantes motocicleta<br \/>\r\nNa ebriedade dos seus vagalumes<br \/>\r\nVertigem sim de sua libera&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\nUma bela loucura na vida da palavra<br \/>\r\nUma bela loucura na zona da linguagem<br \/>\r\nAventura forrada de desd&eacute;ns tang&iacute;veis<br \/>\r\nAventura da I &iacute;ngua entre dois naufr&aacute;gios<br \/>\r\nCat&aacute;strofe preciosa nos trilhos do verso<br \/>\r\nE posto que devemos viver e n&atilde;o nos suicidamos<br \/>\r\nEnquanto vivos joguemos<br \/>\r\nO simples esporte dos voc&aacute;bulos<br \/>\r\nDa pura palavra e nada mais<br \/>\r\nSem imagem limpa de j&oacute;ias<br \/>\r\n(As palavras t&ecirc;m demasiada carga)<br \/>\r\nUm ritual de voc&aacute;bulos sem sombra<br \/>\r\nJogo de anjo al&eacute;m no infinito<br \/>\r\nPalavra por palavra<br \/>\r\nCom luz pr&oacute;pria de um astro que um choque devolve vivo<br \/>\r\nSaltam chispas do choque e quanto mais violento<br \/>\r\nMaior &eacute; a explos&atilde;o<br \/>\r\nPaix&atilde;o do jogo no espa&ccedil;o<br \/>\r\nSem alas de lua e sem pretens&atilde;o<br \/>\r\nCombate singular entre o peito e o c&eacute;u<br \/>\r\nTotal desprendimento ao fim de voz de carne<br \/>\r\nEco de luz que sangra ar sobre ar<br \/>\r\nDepois nada nada<br \/>\r\nRumor alento de frase sem palavra<br \/>\r\n","entities":"Vicente Huidobro;Antonio Ris\u00e9rio Filho","collections":"codigo10"},"210":{"idno":"codigo10_0010","object_id":"210","type_id":"Image","display_label":"o decompositor","description":"o decompositor<br \/>\r\n<br \/>\r\neu sou um decompositor contempor&acirc;neo<br \/>\r\neu sou o antiequil&iacute;brio<br \/>\r\na assimetria &agrave; rea&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\neu sou a guerra para nunca haver paz nenhuma<br \/>\r\neu me dedico ao caos para haver num dia o grande caos<br \/>\r\ndo caos provocado da natureza humana&nbsp;<br \/>\r\napocal&iacute;ptica e cruel<br \/>\r\n<br \/>\r\ndeus se desmaterializou&nbsp;<br \/>\r\nexiste na desexist&ecirc;ncia&nbsp;<br \/>\r\nsou o ate&iacute;sta que no fundo chamo deus&nbsp;<br \/>\r\nporque sendo eu contra a tradi&ccedil;&atilde;o do pensamento sou um&nbsp;<br \/>\r\nanticristo<br \/>\r\n<br \/>\r\nH A R A M P &Aacute; L A G A&nbsp;<br \/>\r\nest&aacute; tudo acabado&nbsp;<br \/>\r\no&nbsp;<br \/>\r\nr&nbsp;<br \/>\r\ne&nbsp;<br \/>\r\ns&nbsp;<br \/>\r\nt<br \/>\r\ns&nbsp;<br \/>\r\ni&nbsp;<br \/>\r\nI&nbsp;<br \/>\r\n&ecirc;&nbsp;<br \/>\r\nn&nbsp;<br \/>\r\nc&nbsp;<br \/>\r\ni&nbsp;<br \/>\r\no&nbsp;<br \/>\r\no&nbsp;<br \/>\r\no&nbsp;<br \/>\r\no<br \/>\r\no<br \/>\r\no<br \/>\r\no<br \/>\r\n<br \/>\r\nwalter smetak","entities":"Walter Smetak","collections":"codigo10"},"211":{"idno":"codigo10_0011","object_id":"211","type_id":"Image","display_label":"UMA DEDICAT\u00d3RIA A MINHA MULHER","description":"UMA DEDICAT&Oacute;RIA A MINHA MULHER<br \/>\r\n<br \/>\r\nT.S. Eliot<br \/>\r\n<br \/>\r\nA quem eu devo a viva del&iacute;cia&nbsp;<br \/>\r\nQue anima meus sentidos em nossa hora de vig&iacute;lia&nbsp;<br \/>\r\nE o ritmo que governa o repouso de nossa hora de sono&nbsp;<br \/>\r\nO respirar em un&iacute;ssono<br \/>\r\n<br \/>\r\nDe amantes cujos corpos cheiram um ao outro<br \/>\r\nQue pensam os mesmos pensamentos sem precis&atilde;o de fala<br \/>\r\nE balbuciam a mesma fala sem precis&atilde;o de sentido.<br \/>\r\n<br \/>\r\nNenhum irritado vento de inverno poder&aacute; gelar&nbsp;<br \/>\r\nNenhum triste sol de tr&oacute;pico poder&aacute; secar&nbsp;<br \/>\r\nAs rosas do jardim que &eacute; nosso e nosso apenas.<br \/>\r\n<br \/>\r\nMas esta dedicat&oacute;ria &eacute; para outros lerem:<br \/>\r\nEstas s&atilde;o palavras privadas que lhe dirijo em p&uacute;blico.<br \/>\r\n<br \/>\r\nTradu&ccedil;&atilde;o de Paulo Cesar Souza<br \/>\r\n","entities":"T. S. Elliot;Paulo Cesar Souza","collections":"codigo10"},"212":{"idno":"codigo10_0012","object_id":"212","type_id":"Image","display_label":"DIZER","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\ndesa<br \/>\r\npare<br \/>\r\nser<br \/>\r\n<br \/>\r\ncriar<br \/>\r\nsem<br \/>\r\ncrer<br \/>\r\n<br \/>\r\nquantomais<br \/>\r\npoetamenos<br \/>\r\ndizer<br \/>\r\n<br \/>\r\nDIZER (1982)<br \/>\r\naugusto de campos<br \/>\r\n","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo10"},"213":{"idno":"codigo10_0013","object_id":"213","type_id":"Image","display_label":"BERESHIT","description":"BERESHIT<br \/>\r\n<br \/>\r\nG&ecirc;nese (1, 1-31; 2, 1-4)<br \/>\r\n<br \/>\r\nTradu&ccedil;&atilde;o de HAROLDO DE CAMPOS<br \/>\r\n<br \/>\r\n1 &nbsp;&nbsp; &nbsp;No come&ccedil;ar&nbsp; Deus criando: &nbsp; ofogoagua &nbsp; e a terra<br \/>\r\n2 &nbsp;&nbsp; &nbsp;E a terra &nbsp; era lodo &nbsp; torvo<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e a treva &nbsp; sobre o rosto do abismo<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e o sopro-Deus &nbsp; revoa &nbsp; sobre o rosto da &aacute;gua<br \/>\r\n3 &nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; seja luz&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi luz<br \/>\r\n4&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus viu &nbsp; que era boa &nbsp; a luz&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus dividiu&nbsp; &nbsp; luz &nbsp; e treva<br \/>\r\n5 &nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus chamou &agrave; luz dia&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e &agrave; treva &nbsp; chamou noite<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi tarde e foi manh&atilde;&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;dia um<br \/>\r\n6 &nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; seja uma arcada &nbsp; no seio das &aacute;guas&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e separe &nbsp; entre &aacute;gua &nbsp; e &aacute;gua<br \/>\r\n7&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus fez &nbsp; a arcada<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e separou &nbsp; entre &aacute;gua-sobre &nbsp; e &aacute;gua-sob e<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;foi assim<br \/>\r\n8&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus chamou &nbsp; ao c&eacute;u-arcada &nbsp; fogo&aacute;gua<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi tarde e foi manh&atilde;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;dia segundo<br \/>\r\n<br \/>\r\n9&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; que refluam as &aacute;guas&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;sob o c&eacute;u-fogo&aacute;gua &nbsp; para um s&iacute;tio uno&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e que se aviste &nbsp; o seco&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi assim<br \/>\r\n10 &nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus &nbsp; chamou ao seco &nbsp; terra&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e &agrave;s &aacute;guas reunidas&nbsp; mar-de-&aacute;guas&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus viu &nbsp; que era bom<br \/>\r\n11&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; que vice a terra &nbsp; de relva&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;de erva que gere semente<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;de &aacute;rvore-de-fruto que d&ecirc; fruto &nbsp; de sua esp&eacute;cie&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;com a semente dentro &nbsp; por sobre a terra&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi assim<br \/>\r\n12&nbsp;&nbsp; &nbsp;E a terra vicejou relva<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;erva que gera semente &nbsp; de sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e &aacute;rvore que d&aacute; fruto &nbsp; com semente dentro &nbsp; de sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus viu &nbsp; que era bom<br \/>\r\n13&nbsp;&nbsp; &nbsp;E foi tarde e foi manh&atilde;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;dia terceiro<br \/>\r\n","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0014;codigo10_0015"},"214":{"idno":"codigo10_0014","object_id":"214","type_id":"Image","display_label":"BERESHIT","description":"14&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; sejam lumin&aacute;rias &nbsp; no arco do c&eacute;u-fogo&aacute;gua<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;para separar &nbsp; entre dia &nbsp; e noite<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e para ser quais sinais &nbsp; para esta&ccedil;&otilde;es&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e para os dias &nbsp; e os anos<br \/>\r\n15&nbsp;&nbsp; &nbsp;E que sejam lumin&aacute;rias &nbsp; no arco do c&eacute;u-fogo&aacute;gua<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;para iluminar &nbsp; a terra<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi assim<br \/>\r\n16&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus fez &nbsp; os dois luzeiros &nbsp; grandes<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;o luzeiro &nbsp; maior para o dom&iacute;nio do dia&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e o luzeiro menor &nbsp; para o dom&iacute;nio da noite&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e as estrelas<br \/>\r\n17&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus &nbsp; os disp&ocirc;s &nbsp; no arco do c&eacute;u-fogo&aacute;gua&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;para iluminar a terra<br \/>\r\n18&nbsp;&nbsp; &nbsp;E para dominar &nbsp; sobre o dia e sobre a noite&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e para separar &nbsp; entre a luz &nbsp; e a treva<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus viu &nbsp; que era bom<br \/>\r\n19&nbsp;&nbsp; &nbsp;E foi tarde e foi manh&atilde;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;dia quarto<br \/>\r\n<br \/>\r\n20&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; que as &aacute;guas esfervilhem<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;seres fervilhantes &nbsp; alma da vida<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e aves &nbsp; voem sobre a terra&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;face &agrave; face &nbsp; do c&eacute;u-fogo&aacute;gua<br \/>\r\n21&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus criou &nbsp; os grandes &nbsp; monstros do mar<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e todas as almas-de-vida deslizantes<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;que fervilham nas &aacute;guas segundo sua esp&eacute;cie&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e todas as aves de pena segundo sua esp&eacute;cie&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus viu que era bom<br \/>\r\n22&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus &nbsp; os bendisse &nbsp; dizendo<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;frutificai multiplicai &nbsp; culminai nas &aacute;guas<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;do mar de &aacute;guas<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e que a ave &nbsp; multiplique na terra<br \/>\r\n23&nbsp;&nbsp; &nbsp;E foi tarde e foi manh&atilde;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;dia quinto","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0013"},"215":{"idno":"codigo10_0015","object_id":"215","type_id":"Image","display_label":"BERESHIT","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\n24&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; produza a terra &nbsp; almas-de-vida<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;segundo sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;animais gado e r&eacute;pteis &nbsp; e animais-feras<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;segundo sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi assim<br \/>\r\n25&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus fez os animais-feras &nbsp; segundo sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e os animais-gado segundo sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e todos os r&eacute;pteis do solo &nbsp; segundo sua esp&eacute;cie<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus viu &nbsp; que era bom<br \/>\r\n26 &nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; fa&ccedil;amos o homem &nbsp; &agrave; nossa imagem<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;conforme-a-n&oacute;s-em-semelhan&ccedil;a<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e que ele domine sobre os peixes do mar e sobre as aves do c&eacute;u<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e sobre os animais-gado &nbsp; e sobre toda a terra<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e sobre todos os r&eacute;pteis &nbsp; que rastejem sobre a terra<br \/>\r\n27&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus criou &nbsp; o homem &nbsp; &agrave; sua imagem<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;&agrave; imagem de Deus &nbsp; ele o criou<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;macho e f&ecirc;mea &nbsp; ele os criou<br \/>\r\n28&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus os bendisse<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e Deus lhes disse &nbsp; frutificai multiplicai<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;cumulai na terra &nbsp; e subjugai-a<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e dominai sobre os peixes do mar e sobre as aves do c&eacute;u<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e sobre todo animal que rasteje sobre a terra<br \/>\r\n29&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus disse &nbsp; eis que vos dei<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;toda a erva que gera semente &nbsp; sobre a face de toda a terra<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e toda a &aacute;rvore &nbsp; onde o fruto-da-&aacute;rvore &nbsp; gera semente<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;isto vos dei &nbsp; por alimento<br \/>\r\n30&nbsp;&nbsp; &nbsp;E para todo animal da terra e para toda ave do c&eacute;u<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e para tudo o que rasteja sobre a terra<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;com alma-de-vida dentro<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;o verde a erva todo-verdura &nbsp; por alimento<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi assim<br \/>\r\n31&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus viu &nbsp; o seu feito no todo<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e eis que era &nbsp; muito bom<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e foi tarde e foi manh&atilde;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;dia sexto<br \/>\r\n<br \/>\r\n2.1 &nbsp; E foram conclusos &nbsp; o c&eacute;u-fogo&aacute;gua e a terra&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;no seu todo-plen&aacute;rio<br \/>\r\n2&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus concluiu &nbsp; no dia s&eacute;timo<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;a obra &nbsp; do seu fazer<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;e ele descansou &nbsp; no dia s&eacute;timo&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;da obra todo-feita &nbsp; do seu fazer<br \/>\r\n3&nbsp;&nbsp; &nbsp;E Deus bendisse &nbsp; o dia s&eacute;timo &nbsp; e o santificou&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;porque nele descansou &nbsp; da obra todo-feita&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;que Deus criou &nbsp; no fazer<br \/>\r\n4 &nbsp;&nbsp; &nbsp;Esta a gesta do c&eacute;u-fogo&aacute;gua &nbsp; e da terra&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;enquanto eram gerados<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;no dia &nbsp; de os fazer &nbsp; Deus-Yahv&eacute;h-Elohim&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;terra e c&eacute;u-fogo&aacute;gua<br \/>\r\n","entities":"Haroldo de Campos","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0013"},"216":{"idno":"codigo10_0016","object_id":"216","type_id":"Image","display_label":"imagem","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0017;codigo10_0019;codigo10_0018;codigo10_0020;codigo10_0021;codigo10_0022"},"217":{"idno":"codigo10_0017","object_id":"217","type_id":"Image","display_label":"imagem","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\ncopyright &copy; 83<br \/>\r\n<br \/>\r\nLUCIANO DINIZ BORGES","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0016"},"219":{"idno":"codigo10_0019","object_id":"219","type_id":"Image","display_label":"imagem","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0016"},"220":{"idno":"codigo10_0020","object_id":"220","type_id":"Image","display_label":"imagem","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nrestos<br \/>\r\nrestialuz<br \/>\r\nclaridade<br \/>\r\nde<br \/>\r\nqualidade<br \/>\r\ncomovente<br \/>\r\ncomo<br \/>\r\nvento","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0016"},"221":{"idno":"codigo10_0021","object_id":"221","type_id":"Image","display_label":"imagem","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0016"},"222":{"idno":"codigo10_0022","object_id":"222","type_id":"Image","display_label":"imagem","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nar<br \/>\r\narma<br \/>\r\ncontra<br \/>\r\nmorte<br \/>\r\namor arr","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0016"},"223":{"idno":"codigo10_0023","object_id":"223","type_id":"Image","display_label":"DOCE AMOR NO COME\u00c7O","description":"DOCE<br \/>\r\nAMOR&nbsp;<br \/>\r\nNO COME&Ccedil;O<br \/>\r\n<br \/>\r\nNUMA &nbsp; HORA&nbsp;<br \/>\r\nVOC&Ecirc; CHORA<br \/>\r\n<br \/>\r\nORA<br \/>\r\n<br \/>\r\nVOC&Ecirc;<br \/>\r\nSE ABRIGA&nbsp;<br \/>\r\nE BRIN<br \/>\r\nCA EM MIM<br \/>\r\n<br \/>\r\nAMARGO&nbsp;<br \/>\r\nNO &nbsp; &nbsp; FIM<br \/>\r\n<br \/>\r\nVOC&Ecirc;<br \/>\r\n<br \/>\r\nCAI EM SI<br \/>\r\n<br \/>\r\nde Cercamon (circa 1137)&nbsp;<br \/>\r\npara I.M.S.<br \/>\r\n<br \/>\r\nD&eacute;cio Pignatari&nbsp;<br \/>\r\ntrainduziu (circa 1985)<br \/>\r\n","entities":"Cercamon;D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo10"},"224":{"idno":"codigo10_0024","object_id":"224","type_id":"Image","display_label":"3 POEMAS DE TIAGO ARARIPE","description":"esfinge<br \/>\r\nbem me qu&eacute;ops&nbsp;<br \/>\r\nmal me qu&eacute;fren&nbsp;<br \/>\r\nmiquerinos?<br \/>\r\n<br \/>\r\neu no pol&iacute;gono das secas&nbsp;<br \/>\r\nvoc&ecirc; no delta do nilo<br \/>\r\n<br \/>\r\neu sou o aro da roda&nbsp;<br \/>\r\nvoc&ecirc;, tangente do c&iacute;rculo<br \/>\r\n<br \/>\r\neu sou o rei do agreste&nbsp;<br \/>\r\nvoc&ecirc;, rainha do egito<br \/>\r\n<br \/>\r\nCoivara&nbsp;<br \/>\r\nAceiro na ro&ccedil;a&nbsp;<br \/>\r\ndas palavras<br \/>\r\n<br \/>\r\nQueimo pestanas<br \/>\r\n<br \/>\r\nNa lauda&nbsp;<br \/>\r\nUm hierogrifo<br \/>\r\nMe encara<br \/>\r\n<br \/>\r\nl&aacute;-<br \/>\r\ngrimas&nbsp;<br \/>\r\naqui&nbsp;<br \/>\r\nrimas<br \/>\r\n<br \/>\r\nlado&nbsp;<br \/>\r\nalado<br \/>\r\n<br \/>\r\nl&aacute;grima-a-l&aacute;grima<br \/>\r\n<br \/>\r\nagridoces<br \/>\r\nirm&atilde;s<br \/>\r\n<br \/>\r\n3 POEMAS DE TIAGO ARARIPE","entities":"Tiago Araripe","collections":"codigo10"},"225":{"idno":"codigo10_0025","object_id":"225","type_id":"Image","display_label":"AMIZADE \u00c9 AMOR","description":"AMIZADE &Eacute; AMOR<br \/>\r\n<br \/>\r\namizade &eacute; amor em serenos estados;&nbsp;<br \/>\r\nos amigos se falam quando est&atilde;o calados.<br \/>\r\nse o sil&ecirc;ncio interrompo, o amigo responde&nbsp;<br \/>\r\nmeu pr&oacute;prio pensamento, ele tamb&eacute;m esconde.<br \/>\r\n<br \/>\r\nse ele come&ccedil;a, prossigo o curso da escrita;&nbsp;<br \/>\r\nnenhum de n&oacute;s a formula nem acredita,&nbsp;<br \/>\r\nsentimos algo superior na id&eacute;ia guia&nbsp;<br \/>\r\nque logra a unidade dessa companhia.<br \/>\r\n<br \/>\r\ne nos vemos levados a sentir ternura,&nbsp;<br \/>\r\ne alcan&ccedil;ar a certeza na vida insegura;&nbsp;<br \/>\r\ne sabemos que acima dessas apar&ecirc;ncias,<br \/>\r\n<br \/>\r\nse adivinha um saber, mais al&eacute;m das ci&ecirc;ncias,&nbsp;<br \/>\r\ne por isso eu procuro manter ao meu lado&nbsp;<br \/>\r\no amigo que entende o que digo calado.<br \/>\r\n<br \/>\r\nPEDRO PRADO&nbsp;<br \/>\r\n(tradu&ccedil;&atilde;o: Jorge Alfredo)","entities":"Pedro Prado","collections":"codigo10"},"226":{"idno":"codigo10_0026","object_id":"226","type_id":"Image","display_label":"FALLAX OPUS \r\nOBRA ENGANADORA","description":"FALLAX OPUS&nbsp;<br \/>\r\nOBRA ENGANADORA<br \/>\r\n<br \/>\r\nFalar &eacute; f&ocirc;lego f&aacute;tuo.&nbsp;<br \/>\r\nChego e constato:<br \/>\r\n&mdash;&nbsp;&nbsp; &nbsp;Teatro n&atilde;o se explica<br \/>\r\nTeatro &eacute; ato<br \/>\r\n<br \/>\r\nAf&ocirc;nico sim, af&aacute;sico n&atilde;o&nbsp;<br \/>\r\nEu, poeta, perco a voz&nbsp;<br \/>\r\nE quase me some o nume&nbsp;<br \/>\r\n&Iacute;caro ca&iacute;do Asas crestadas pelo sol<br \/>\r\n<br \/>\r\nDos refletores&nbsp;<br \/>\r\nCaricatura de &iacute;caro&nbsp;<br \/>\r\nSapecado<br \/>\r\n<br \/>\r\nEstatelado no &aacute;trio atro pergunto:<br \/>\r\n&mdash; Aonde eu entro?<br \/>\r\nOnde eu entro?<br \/>\r\n<br \/>\r\nUm eco cavo cavernoso retruca:<br \/>\r\n&mdash; No entreato<br \/>\r\nNo entreato<br \/>\r\nNo entreato<br \/>\r\n<br \/>\r\nWALY SALUT AU MONDE<br \/>\r\n","entities":"Waly Salom\u00e3o","collections":"codigo10"},"227":{"idno":"codigo10_0027","object_id":"227","type_id":"Image","display_label":"ARS PO\u00c9TICA \nOPERA\u00c7\u00c3O  LIMPEZA","description":"ARS PO&Eacute;TICA&nbsp;<br \/>\r\nOPERA&Ccedil;&Atilde;O&nbsp; LIMPEZA<br \/>\r\n<br \/>\r\nASSI ME TEM REPARTIDO. . .&nbsp;<br \/>\r\nEXTREMOS, QUE N&Atilde;O ENTENDO. . .<br \/>\r\n<br \/>\r\nS&Aacute; DE MIRANDA<br \/>\r\n<br \/>\r\nI &ndash; SAUDADE &eacute; uma palavra<br \/>\r\nDa I&iacute;ngua portuguesa<br \/>\r\nA cujo enxurro<br \/>\r\nSou sempre avesso<br \/>\r\nSAUDADE &eacute; uma palavra<br \/>\r\nA ser banida<br \/>\r\nDo uso corrente<br \/>\r\nDa express&atilde;o coloquial<br \/>\r\nDo dicion&aacute;rio<br \/>\r\nDa assembl&eacute;ia constituinte<br \/>\r\nDa onom&aacute;stica<br \/>\r\nDo epistol&aacute;rio<br \/>\r\nDa inscri&ccedil;&atilde;o tumular<br \/>\r\nDa carta geogr&aacute;fica<br \/>\r\nDa can&ccedil;&atilde;o popular<br \/>\r\nDa fantasm&aacute;tica do corpo<br \/>\r\nDo mapa da afei&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\nDa praia do poema<br \/>\r\nPra n&atilde;o depositar<br \/>\r\nAluvi&atilde;o<br \/>\r\nAqui<br \/>\r\nNesta ribeira.<br \/>\r\n<br \/>\r\nII &ndash; S&uacute;bito<br \/>\r\nSub-rept&iacute;cia sucurijuba<br \/>\r\nA reprimida resplandece<br \/>\r\nSe meta &mdash; formoseia<br \/>\r\nSe mata<br \/>\r\nO q parecia pau de bra&uacute;na<br \/>\r\nQui&ccedil;&aacute; pedra de breu<br \/>\r\nO q parecia pau de bra&uacute;na<br \/>\r\nCINTILA&nbsp;<br \/>\r\nRe-nova cobra rompe o ovo&nbsp;<br \/>\r\nDa casca velha<br \/>\r\nSIBILA<br \/>\r\n<br \/>\r\nIII &ndash; SAUDADE &eacute; uma palavra.<br \/>\r\nO sal das l&aacute;grimas&nbsp;<br \/>\r\nE o sol da idade.<br \/>\r\n<br \/>\r\nWALY SALUT AU MONDE<br \/>\r\n","entities":"Waly Salom\u00e3o","collections":"codigo10"},"228":{"idno":"codigo10_0028","object_id":"228","type_id":"Image","display_label":"om\/ za\u00fam p\/ roman \u00f3ssipovitch jakobson","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\nom\/ za&uacute;m p\/ roman &oacute;ssipovitch jakobson<br \/>\r\n<br \/>\r\nEU<br \/>\r\n<br \/>\r\n0 mundo desabava em tua volta,&nbsp;<br \/>\r\ne tu buscavas a alma que se esconde<br \/>\r\nno cora&ccedil;&atilde;o da s&iacute;laba SIM.<br \/>\r\nConsoante? Vogai? Um trem para Oslo.&nbsp;<br \/>\r\nPares, contrastes, Moscous, l&iacute;nguas transmentais.<br \/>\r\nNa noite n&oacute;rdica, um rabino, viking,&nbsp;<br \/>\r\nsonha um c&eacute;u de oclusivas e bilabiais.<br \/>\r\n<br \/>\r\nRO<br \/>\r\n<br \/>\r\nUm mundo, o velho mundo, &aacute;rvore no outono,&nbsp;<br \/>\r\nHitler entra em Praga, R&uacute;ssia, revol&uacute;tzia,<br \/>\r\nat&eacute; nunca mais!<br \/>\r\nA l&aacute;biovelar tcheca&nbsp;<br \/>\r\ns&oacute; vai at&eacute; os montes Urais.<br \/>\r\n<br \/>\r\nPA<br \/>\r\n<br \/>\r\nRoma, R&ocirc;man, rom&acirc;ntico rom&atilde;,&nbsp;<br \/>\r\nJak, J&aacute;kob, Jakobson, filho de Jac&oacute;,<br \/>\r\npreservar as palavras dos homens.<br \/>\r\nEnquanto houver um fonema,&nbsp;<br \/>\r\neu nunca vou estar s&oacute;.<br \/>\r\n<br \/>\r\np leminski&nbsp;<br \/>\r\n85","entities":"Paulo Leminski","collections":"codigo10"},"229":{"idno":"codigo10_0029","object_id":"229","type_id":"Image","display_label":"NOTURNO DO MANGUE","description":"NOTURNO DO MANGUE<br \/>\r\n<br \/>\r\nVistosa palmeira&nbsp;<br \/>\r\nEngalanada&nbsp;<br \/>\r\nNo loda&ccedil;al&nbsp;<br \/>\r\nNoite hetaira<br \/>\r\n<br \/>\r\nLeque nu<br \/>\r\nHetaira calma<br \/>\r\nEsculpida<br \/>\r\nNa ventarola do canal<br \/>\r\n<br \/>\r\nC&aacute; em baixo&nbsp;<br \/>\r\nA rua cheia&nbsp;<br \/>\r\nL&aacute; em cima&nbsp;<br \/>\r\nA lua cheia<br \/>\r\n<br \/>\r\n0 mar parece um caramujo c&ocirc;r de chumbo<br \/>\r\nPl&uacute;mbeo<br \/>\r\nH&aacute; um grande cansa&ccedil;o de explicar<br \/>\r\nO mar<br \/>\r\n<br \/>\r\nOSWALD DE ANDRADE<br \/>\r\n","entities":"Oswald de Andrade","collections":"codigo10"},"230":{"idno":"codigo10_0030","object_id":"230","type_id":"Image","display_label":"TEATRO PO\u00c9TICO","description":"TEATRO PO&Eacute;TICO&nbsp;<br \/>\r\n(Carlos Ribas)<br \/>\r\n<br \/>\r\neu me confesso em si (silenciosamente)<br \/>\r\n<br \/>\r\nparado no mesmo ponto parado hein?<br \/>\r\n<br \/>\r\nhein?<br \/>\r\n<br \/>\r\nn&atilde;o se fa&ccedil;a de farsa vamos<br \/>\r\n<br \/>\r\npr&aacute; onde?<br \/>\r\n<br \/>\r\npr&aacute; dentro do lado de fora<br \/>\r\n<br \/>\r\neu preferia pr&aacute; fora do lado de dentro<br \/>\r\n<br \/>\r\nsabe eu senti saudade<br \/>\r\n<br \/>\r\neu sinto muito<br \/>\r\n<br \/>\r\npensei em transformar nossa est&oacute;ria de amor&nbsp;<br \/>\r\nnuma est&oacute;ria em quadrinhos de amor<br \/>\r\n<br \/>\r\no que ihe sugeriu isso?<br \/>\r\n<br \/>\r\na sugest&atilde;o do movimento<br \/>\r\n<br \/>\r\nent&atilde;o ande<br \/>\r\n<br \/>\r\nn&atilde;o consigo<br \/>\r\n<br \/>\r\nj&aacute; eu pensei em chorar o que passou&nbsp;<br \/>\r\nlamentar perdidas ilus&otilde;es<br \/>\r\n<br \/>\r\ncruzes pr&aacute; que?<br \/>\r\n<br \/>\r\npr&aacute; ter de onde partir<br \/>\r\n<br \/>\r\nchegue pr&aacute; c&aacute; e parta daqui agora<br \/>\r\n<br \/>\r\nt&aacute; dif&iacute;cil confuso confesso<br \/>\r\n<br \/>\r\nt&aacute;<br \/>\r\n<br \/>\r\ni eu fiz tudo pr&aacute; voc&ecirc; gostar de mim e&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o consegui<br \/>\r\n<br \/>\r\n&eacute; eu fiz tudo pr&aacute; voc&ecirc; gostar de mim e&nbsp;<br \/>\r\nconsegui n&atilde;o foi?<br \/>\r\n<br \/>\r\nn&atilde;o est&aacute; fazendo sentido a n&atilde;o ser dentro&nbsp;<br \/>\r\nda minha cabe&ccedil;a<br \/>\r\n<br \/>\r\nvamos recome&ccedil;ar parado no mesmo ponto parado hein?<br \/>\r\n<br \/>\r\nhein de novo?<br \/>\r\n<br \/>\r\nfoi voc&ecirc; quem sugeriu recome&ccedil;ar<br \/>\r\n<br \/>\r\nt&aacute; diga l&aacute;<br \/>\r\n<br \/>\r\nn&atilde;o aqui assim<br \/>\r\n<br \/>\r\na gente p&aacute;ra e bebe<br \/>\r\n<br \/>\r\na gente anda a seco<br \/>\r\n<br \/>\r\naumente o som e fale mais baixo&nbsp;<br \/>\r\ncuide da sua voz assim nasce uma estrela&nbsp;<br \/>\r\ndo contr&aacute;rio a estrela desde&nbsp;<br \/>\r\nv&aacute; agora diga l&aacute;<br \/>\r\n<br \/>\r\ndizer o que caralho?<br \/>\r\n<br \/>\r\no que voc&ecirc; queria dizer quando disse&nbsp;<br \/>\r\nparado no mesmo ponto parado hein?&nbsp;<br \/>\r\nno recome&ccedil;o lembra?<br \/>\r\n<br \/>\r\nta&iacute; esqueci o texto<br \/>\r\ne era a coisa mais importante que eu tinha<br \/>\r\npara dizer em toda a minha vida juro que seria<br \/>\r\n<br \/>\r\n(curto intervalo)<br \/>\r\n<br \/>\r\nsabe eu n&atilde;o sei o que voc&ecirc; est&aacute; querendo<br \/>\r\n<br \/>\r\ntudo<br \/>\r\n<br \/>\r\nn&atilde;o tenho<br \/>\r\n<br \/>\r\ntem diz que n&atilde;o tem porque quer dizer que&nbsp;<br \/>\r\nsente que n&atilde;o tem<br \/>\r\n<br \/>\r\nn&atilde;o &eacute; assim diz que n&atilde;o tem porque quer dizer&nbsp;<br \/>\r\nque sente que n&atilde;o tem n&atilde;o &eacute; mesmo&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o &eacute; assim porque n&atilde;o quer n&atilde;o &eacute; n&atilde;o&nbsp;<br \/>\r\n&eacute; porque n&atilde;o &eacute; assim que assim n&atilde;o &eacute;<br \/>\r\n<br \/>\r\nvoc&ecirc; est&aacute; fazendo exerc&iacute;cios com a l&iacute;ngua&nbsp;<br \/>\r\nagora n&atilde;o &eacute; hora ora<br \/>\r\n<br \/>\r\n&eacute; que ficou muito branco vazio no meio quebrado<br \/>\r\n<br \/>\r\npreencha com a emo&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\n<br \/>\r\nvoc&ecirc; me confunde com a sua multiplicidade<br \/>\r\n<br \/>\r\ne voc&ecirc; quando se confunde perde a &uacute;nica linha&nbsp;<br \/>\r\na&iacute; eu sinto muito mas n&atilde;o posso andar com uma&nbsp;<br \/>\r\nsecret&aacute;ria a tira colo gravando tudo tin tin&nbsp;<br \/>\r\npor tin tin e depois eureka&nbsp;<br \/>\r\nn&atilde;o d&aacute; estalo me estrepo<br \/>\r\n<br \/>\r\neu me confesso em si (silenciosamente)&nbsp;<br \/>\r\neu queria beber voc&ecirc; com voc&ecirc;<br \/>\r\n<br \/>\r\nacho que n&atilde;o vai dar pode engasgar<br \/>\r\ndepois eu n&atilde;o estou podendo beber voc&ecirc; com voc&ecirc;<br \/>\r\nestou tomando antibi&oacute;ticos<br \/>\r\ne sou uma esp&eacute;cie de contra indica&ccedil;&atilde;o para<br \/>\r\nmim mesmo e talvez para voc&ecirc; tamb&eacute;m<br \/>\r\n<br \/>\r\nent&atilde;o aproveite que voc&ecirc; est&aacute; na porta de casa<br \/>\r\ne veja se a felicidade est&aacute; batendo<br \/>\r\ne caso tenha mais alguma coisa a acrescentar<br \/>\r\n<br \/>\r\neu te<br \/>\r\n<br \/>\r\nvejo amanh&atilde;<br \/>\r\n<br \/>\r\nt&aacute; amanh&atilde; eu te<br \/>\r\n<br \/>\r\neu<br \/>\r\n<br \/>\r\nte<br \/>\r\n<br \/>\r\ne&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nt<br \/>\r\n<br \/>\r\nu<br \/>\r\n<br \/>\r\ne<br \/>\r\n","entities":"Carlos \u00c1vila","collections":"codigo10"},"231":{"idno":"codigo10_0031","object_id":"231","type_id":"Image","display_label":"trint\u2019","description":"trint&rsquo;<br \/>\r\nanos<br \/>\r\n(j&aacute;?!)<br \/>\r\n&amp; o miolo mole<br \/>\r\nmove<br \/>\r\na mole dos anos<br \/>\r\nsonata de outono<br \/>\r\n<br \/>\r\nparece que A VIDA&nbsp;<br \/>\r\nfoi ontem&nbsp;<br \/>\r\nEM FAC-S&Iacute;MILE&nbsp;<br \/>\r\nsim (a vida&nbsp;<br \/>\r\nem fac-s&iacute;mile):&nbsp;<br \/>\r\no amor que move&nbsp;<br \/>\r\nos anos&nbsp;<br \/>\r\nsona-<br \/>\r\nta de out (fora&nbsp;<br \/>\r\nde forma<br \/>\r\no amor que move)ono<br \/>\r\nano&nbsp;<br \/>\r\ns<br \/>\r\ntrint&#39;<br \/>\r\na-e-um (esp&eacute;cie&nbsp;<br \/>\r\nde jogo:&nbsp;<br \/>\r\nganha-perde&nbsp;<br \/>\r\no poeta que&nbsp;<br \/>\r\ntrincar&nbsp;<br \/>\r\na linguagem)&nbsp;<br \/>\r\ntrintar&nbsp;<br \/>\r\n(j&aacute;?!)<br \/>\r\nmiolo mole&nbsp;<br \/>\r\no outono:<br \/>\r\nVIOLONS VERLAINE!&nbsp;<br \/>\r\nh&aacute;<br \/>\r\n(1-6-1955)&nbsp;<br \/>\r\ntrint&#39;&nbsp;<br \/>\r\nanos&nbsp;<br \/>\r\nah<br \/>\r\n<br \/>\r\ncarlos &aacute;vila","entities":"Carlos \u00c1vila","collections":"codigo10"},"232":{"idno":"codigo10_0032","object_id":"232","type_id":"Image","display_label":"Poema desentranhado \r\nde \"Os Sert\u00f5es\" de Euclides da Cunha por Erthos A. \r\nde Souza e Luciano Diniz","description":"Poema desentranhado&nbsp;<br \/>\r\nde &quot;Os Sert&otilde;es&quot; de Euclides da Cunha por Erthos A.&nbsp;<br \/>\r\nde Souza e Luciano Diniz<br \/>\r\n<br \/>\r\nAo lado, uma &aacute;rvore &uacute;nica,&nbsp;<br \/>\r\numa quixabeira alta,<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;sombranceando a vegeta&ccedil;&atilde;o franzina,&nbsp;<br \/>\r\no sol<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;poente desatava, longa,<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;a sua sombra pelo ch&atilde;o,&nbsp;<br \/>\r\ne protegida por ela<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;&mdash; bra&ccedil;os largamente abertos,&nbsp;<br \/>\r\nface volvida para os c&eacute;us &mdash;&nbsp;<br \/>\r\num soldado descansava.<br \/>\r\nDescansava... &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp; &nbsp;havia tr&ecirc;s meses.<br \/>\r\nMorrera no assalto de 18 de julho.<br \/>\r\n<br \/>\r\nA coronha da mannlicher estrondada,&nbsp;<br \/>\r\no cintur&atilde;o e o bon&eacute; jogados a uma banda,&nbsp;<br \/>\r\ne a farda em tiras, diziam que sucumbira&nbsp;<br \/>\r\nem luta corpo a corpo com advers&aacute;rio possante.<br \/>\r\n<br \/>\r\nCa&iacute;ra, certo, derreando-se &aacute; violenta pancada&nbsp;<br \/>\r\nque lhe sulcara a fronte,&nbsp;<br \/>\r\nmanchada de uma escara preta.<br \/>\r\n<br \/>\r\n0 destino que o removera&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; do lar &nbsp; &nbsp; &nbsp; desprotegido,<br \/>\r\ndeixara-o ali&nbsp;&nbsp; &nbsp;h&aacute; tr&ecirc;s meses<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;&mdash; bra&ccedil;os largamentos abertos,&nbsp;<br \/>\r\nrosto voltado para os c&eacute;us &mdash;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;para os s&oacute;is ardentes,&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;para os luares claros,&nbsp;<br \/>\r\n&nbsp;&nbsp; &nbsp;para as estrelas fulgurantes.<br \/>\r\n","entities":"Euclides Da Cunha;Erthos Albino de Souza;Luciano Diniz","collections":"codigo10"},"233":{"idno":"codigo10_0033","object_id":"233","type_id":"Image","display_label":"TR\u00caS POEMAS","description":"TR&Ecirc;S POEMAS&nbsp;<br \/>\r\nJayme Ovalle<br \/>\r\n<br \/>\r\nI<br \/>\r\n<br \/>\r\nDeus contempla em sil&ecirc;ncio<br \/>\r\nAs folhas que caem das &aacute;rvores<br \/>\r\nE as folhas que permanecem nos galhos,<br \/>\r\nE v&ecirc; que elas o fazem como deve ser.<br \/>\r\n<br \/>\r\nEnquanto isso, os anjos se ocupam&nbsp;<br \/>\r\nDe outros detalhes, menos dif&iacute;ceis,&nbsp;<br \/>\r\nDo mundo de Deus.<br \/>\r\n<br \/>\r\nII<br \/>\r\n<br \/>\r\nSer um santo<br \/>\r\n&eacute; como ser louco.<br \/>\r\nQuem sabe l&aacute; o que ele sente<br \/>\r\n<br \/>\r\nQuando v&ecirc; de sua cama&nbsp;<br \/>\r\nImagens de sua inf&acirc;ncia&nbsp;<br \/>\r\nRelumearem nas paredes?<br \/>\r\n<br \/>\r\nMas tudo se acomoda,<br \/>\r\nPorque ele reza, reza, reza<br \/>\r\nA ora&ccedil;&atilde;o que o Senhor ensinou.<br \/>\r\n<br \/>\r\nN&atilde;o reza por si.<br \/>\r\nReza pelos mortos que Deus esqueceu<br \/>\r\nNo Inferno, no Purgat&oacute;rio e no Para&iacute;so.<br \/>\r\n<br \/>\r\nIII<br \/>\r\n<br \/>\r\nSe eu morresse neste momento&nbsp;<br \/>\r\nMal o perceberia.<br \/>\r\n<br \/>\r\nSeria levado nos ares<br \/>\r\nMais alto do que as estrelas,<br \/>\r\n<br \/>\r\nE o Senhor, &agrave; porta do c&eacute;u,&nbsp;<br \/>\r\nEsperar-me-ia com sua M&atilde;e,<br \/>\r\n<br \/>\r\nE seus anjos e seus disc&iacute;pulos.&nbsp;<br \/>\r\nE eu,<br \/>\r\n<br \/>\r\nComo fazem, ao nascer, todas as crian&ccedil;as,&nbsp;<br \/>\r\nHaveria de chorar.<br \/>\r\n","entities":"Jayme Ovalle","collections":"codigo10"},"234":{"idno":"codigo10_0034","object_id":"234","type_id":"Image","display_label":"ET QVASI CVRSORES VITAE LAMPADA TRADVNT","description":"ET QVASI CVRSORES VITAE LAMPADA TRADVNT<br \/>\r\n<br \/>\r\n+ 1866 &nbsp; &nbsp; EUCLYDES RODRIGUES PIMENTA DA CUNHA GUIMAR&Atilde;ES ROSA &nbsp; &nbsp; 1967 +<br \/>\r\n<br \/>\r\nerthos albino de souza<br \/>\r\n","entities":"Erthos Albino de Souza","collections":"codigo10"},"235":{"idno":"codigo10_0035","object_id":"235","type_id":"Image","display_label":"ROBOTCLUS","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nROBOTCLUS<br \/>\r\n<br \/>\r\nInventor &mdash; Alberto Luiz Bara&uacute;na&nbsp;<br \/>\r\nRegistro &mdash; Erthos Albino de Souza<br \/>\r\n","entities":"Alberto Luiz Bara\u00fana ;Erthos Albino de Souza","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0036;codigo10_0037;codigo10_0038"},"236":{"idno":"codigo10_0036","object_id":"236","type_id":"Image","display_label":"ROBOTCLUS","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nBiblion<br \/>\r\n<br \/>\r\ngran fin","entities":"Alberto Luiz Bara\u00fana ;Erthos Albino de Souza","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0035"},"237":{"idno":"codigo10_0037","object_id":"237","type_id":"Image","display_label":"ROBOTCLUS","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\ndiverticulo<br \/>\r\n<br \/>\r\nv<br \/>\r\ne<br \/>\r\nr<br \/>\r\nt<br \/>\r\ni<br \/>\r\ng<br \/>\r\ne n t e<br \/>\r\n<br \/>\r\nModoalegre<br \/>\r\n<br \/>\r\noundeaunde<br \/>\r\n<br \/>\r\nflaskadmun<br \/>\r\n<br \/>\r\nBUCAL<br \/>\r\nCLALA<br \/>\r\n","entities":"Alberto Luiz Bara\u00fana ;Erthos Albino de Souza","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0035"},"238":{"idno":"codigo10_0038","object_id":"238","type_id":"Image","display_label":"ROBOTCLUS","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nT<br \/>\r\n<br \/>\r\n(INTEST)<br \/>\r\n<br \/>\r\nE<br \/>\r\n<br \/>\r\nABRE que ABLION<br \/>\r\n&nbsp;","entities":"Alberto Luiz Bara\u00fana ;Erthos Albino de Souza","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0035"},"239":{"idno":"codigo10_0039","object_id":"239","type_id":"Image","display_label":"cr\u00e9ditos","description":"C&Oacute;DIGO 10<br \/>\r\nSalvador Bahia<br \/>\r\ndezembro 1985<br \/>\r\neditor: ERTHOS ALBINO DE SOUZA<br \/>\r\ncoordena&ccedil;&atilde;o: ANTONIO RIS&Eacute;RIO E LUCIANO DINIZ<br \/>\r\n<br \/>\r\nCaixa Postal 502<br \/>\r\n<br \/>\r\ncapa: vers&atilde;o de Erthos Albino de Souza do&nbsp;<br \/>\r\npoema CIDADE\/CITY\/CIT&Eacute; de Augusto&nbsp;<br \/>\r\nde Campos<br \/>\r\n<br \/>\r\ncomposi&ccedil;&atilde;o e impress&atilde;o: BUREAU<br \/>\r\n","collections":"codigo10"},"240":{"idno":"codigo10_0040","object_id":"240","type_id":"Image","display_label":"quarta capa","description":"(quarta capa &ndash; vers&atilde;o de Erthos Albino de Souza do poema CIDADE\/CITY\/CIT&Eacute; de Augusto de Campos)","entities":"Erthos Albino de Souza;Augusto de Campos","collections":"codigo10"},"1098":{"idno":"codigo10_0018","object_id":"1098","type_id":"Image","display_label":"imagem","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nTEM P&Eacute;S AD&Ecirc;<br \/>\r\nTEMPESTADE<br \/>\r\nRAINHA<br \/>\r\nDE MIM<br \/>\r\nQUEDA<br \/>\r\nD&rsquo;&Aacute;GUA","entities":"Luciano Diniz","collections":"codigo10","related_objects":"codigo10_0016"},"1099":{"idno":"codigo08_0001","object_id":"1099","type_id":"Image","display_label":"capa","entities":"andr\u00e9 luyz dos s\u00e3'tos","collections":"codigo08"},"1100":{"idno":"codigo08_0002","object_id":"1100","type_id":"Image","display_label":"viventes e vampiros","description":"VIVENTES &amp; VAMPIROS<br \/>\r\n(1982)<br \/>\r\naugusto de campos<br \/>\r\nnota: o trecho de partitura pertence<br \/>\r\nao madrigal Io pur respiro<br \/>\r\n(Livro VI) dos Madrigali a cinqui<br \/>\r\nvoci (1611) de Gesualdo,<br \/>\r\nPr&iacute;ncipe de Venosa.","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo08"},"1101":{"idno":"codigo08_0003","object_id":"1101","type_id":"Image","display_label":"viventes e vampiros","description":"VIVENTES E VAMPIROS<br \/>\r\nA SUG AR<br \/>\r\nAT&Eacute; O &Uacute;LTIMO SUSPIRO<br \/>\r\nA VIDA VIRUS<br \/>\r\nA SANGR AR<br \/>\r\nPOETAS E PAPIROS","entities":"Augusto de Campos","collections":"codigo08"},"1102":{"idno":"codigo08_0004","object_id":"1102","type_id":"Image","display_label":"sussurros de imortalidade","description":"T.S. ELIOT &ndash; SUSSURROS DE IMORTALIDADE<br \/>\r\nWebster, possesso pela morte,<br \/>\r\ndetr&aacute;s da pele, via o cr&acirc;nio;<br \/>\r\nseres sem t&oacute;rax se inclinavam,<br \/>\r\nrindo sem l&aacute;bios, subterr&acirc;neos.<br \/>\r\nN&atilde;o olhos: bulbos de narciso<br \/>\r\npasmavam de &oacute;rbitas escuras!<br \/>\r\nSabia: a mente ronda restos<br \/>\r\nmortais, com luxos e lux&uacute;rias.<br \/>\r\nE Donne, suponho, nada via<br \/>\r\nque superasse a consci&ecirc;ncia<br \/>\r\nno achar, pegar e penetrar;<br \/>\r\nexperto al&eacute;m da experi&ecirc;ncia,<br \/>\r\nsabia a ang&uacute;stia da medula,<br \/>\r\no espasmo do esqueleto e viu<br \/>\r\nque, no contato dado &agrave; carne,<br \/>\r\nnada aplacava o osso febril.<br \/>\r\n<br \/>\r\nGrishkin &eacute; bela: sublinhado,<br \/>\r\nseu olho eslavo se acentua;<br \/>\r\nseu busto amistoso promete,<br \/>\r\nsolto, pneum&aacute;ticas venturas.<br \/>\r\nO jaguar brasileiro espreita<br \/>\r\no mico arisco e afugentado,<br \/>\r\ncom efl&uacute;vio sutil de gato;<br \/>\r\nGrishkin &eacute; dona dum sobrado;<br \/>\r\nO n&eacute;dio jaguar brasileiro,<br \/>\r\nem sua sombra arb&oacute;rea, n&atilde;o<br \/>\r\ndestila um cheiro t&atilde;o felino<br \/>\r\ncomo o de Grishkin num sal&atilde;o.<br \/>\r\nMesmo as id&eacute;ias circundan&ccedil;am<br \/>\r\nseu charme. N&oacute;s rojamos entre<br \/>\r\ncostelas secas, por&eacute;m, para<br \/>\r\nque a metaf&iacute;sica se esquente.<br \/>\r\n(Tradu&ccedil;&atilde;o de Nelson Ascher)","collections":"codigo08"},"1103":{"idno":"codigo08_0005","object_id":"1103","type_id":"Image","display_label":"o nome dos gatos","collections":"codigo08"},"1104":{"idno":"codigo08_0006","object_id":"1104","type_id":"Image","display_label":"3 poemas ideol\u00f3gicos de amor","collections":"codigo08"},"1105":{"idno":"codigo08_0007","object_id":"1105","type_id":"Image","display_label":"acaso","collections":"codigo08"},"1106":{"idno":"codigo08_0008","object_id":"1106","type_id":"Image","display_label":"soft tigers","collections":"codigo08"},"1107":{"idno":"codigo08_0009","object_id":"1107","type_id":"Image","display_label":"soft tigers","collections":"codigo08"},"1108":{"idno":"codigo08_0010","object_id":"1108","type_id":"Image","display_label":"mais luz","collections":"codigo08"},"1109":{"idno":"codigo08_0011","object_id":"1109","type_id":"Image","display_label":"samsara","collections":"codigo08"},"1110":{"idno":"codigo08_0012","object_id":"1110","type_id":"Image","display_label":"samsara","collections":"codigo08"},"1111":{"idno":"codigo08_0013","object_id":"1111","type_id":"Image","display_label":"samsara","collections":"codigo08"},"1112":{"idno":"codigo08_0014","object_id":"1112","type_id":"Image","display_label":"samsara","collections":"codigo08"},"1113":{"idno":"codigo08_0015","object_id":"1113","type_id":"Image","display_label":"samsara","collections":"codigo08"},"1114":{"idno":"codigo08_0016","object_id":"1114","type_id":"Image","display_label":"universo infinito","collections":"codigo08"},"1115":{"idno":"codigo08_0017","object_id":"1115","type_id":"Image","display_label":"nascimento da poesia","collections":"codigo08"},"1116":{"idno":"codigo08_0018","object_id":"1116","type_id":"Image","display_label":"luminosos","collections":"codigo08"},"1117":{"idno":"codigo08_0019","object_id":"1117","type_id":"Image","display_label":"papoula no poema","collections":"codigo08"},"1118":{"idno":"codigo08_0020","object_id":"1118","type_id":"Image","display_label":"sinai sert\u00e3o","collections":"codigo08"},"1119":{"idno":"codigo08_0021","object_id":"1119","type_id":"Image","display_label":"sinai sert\u00e3o","collections":"codigo08"},"1120":{"idno":"codigo08_0022","object_id":"1120","type_id":"Image","display_label":"sinai sert\u00e3o","collections":"codigo08"},"1121":{"idno":"codigo08_0023","object_id":"1121","type_id":"Image","display_label":"sinai sert\u00e3o","collections":"codigo08"},"1122":{"idno":"codigo08_0024","object_id":"1122","type_id":"Image","display_label":"op\u00fasculo goetheano (1)","collections":"codigo08"},"1123":{"idno":"codigo08_0025","object_id":"1123","type_id":"Image","display_label":"op\u00fasculo goetheano (1)","collections":"codigo08"},"1124":{"idno":"codigo08_0026","object_id":"1124","type_id":"Image","display_label":"op\u00fasculo goetheano (2)","collections":"codigo08"},"1125":{"idno":"codigo08_0027","object_id":"1125","type_id":"Image","display_label":"ouro para um tigre","collections":"codigo08"},"1126":{"idno":"codigo08_0028","object_id":"1126","type_id":"Image","display_label":"estreito de behring","collections":"codigo08"},"1127":{"idno":"codigo08_0029","object_id":"1127","type_id":"Image","display_label":"a chuva obl\u00edqua de maiak\u00f3vski","collections":"codigo08"},"1128":{"idno":"codigo08_0030","object_id":"1128","type_id":"Image","display_label":"triste","collections":"codigo08"},"1129":{"idno":"codigo08_0031","object_id":"1129","type_id":"Image","display_label":"triste","collections":"codigo08"},"1130":{"idno":"codigo08_0032","object_id":"1130","type_id":"Image","display_label":"o marginal","collections":"codigo08"},"1131":{"idno":"codigo08_0033","object_id":"1131","type_id":"Image","display_label":"o marginal","collections":"codigo08"},"1132":{"idno":"codigo08_0034","object_id":"1132","type_id":"Image","display_label":"saudades do c\u00e9u","collections":"codigo08"},"1133":{"idno":"codigo08_0035","object_id":"1133","type_id":"Image","display_label":"saudades do c\u00e9u","collections":"codigo08"},"1134":{"idno":"codigo08_0036","object_id":"1134","type_id":"Image","display_label":"melanctha","collections":"codigo08"},"1135":{"idno":"codigo08_0037","object_id":"1135","type_id":"Image","display_label":"melanctha","collections":"codigo08"},"1136":{"idno":"codigo08_0038","object_id":"1136","type_id":"Image","display_label":"melanctha","collections":"codigo08"},"1137":{"idno":"codigo08_0039","object_id":"1137","type_id":"Image","display_label":"melanctha","collections":"codigo08"},"1138":{"idno":"codigo08_0040","object_id":"1138","type_id":"Image","display_label":"melanctha","collections":"codigo08"},"1139":{"idno":"codigo08_0041","object_id":"1139","type_id":"Image","display_label":"melanctha","collections":"codigo08"},"1140":{"idno":"codigo08_0042","object_id":"1140","type_id":"Image","display_label":"lua","collections":"codigo08"},"1141":{"idno":"codigo08_0043","object_id":"1141","type_id":"Image","display_label":"imagem","collections":"codigo08"},"1142":{"idno":"codigo08_0044","object_id":"1142","type_id":"Image","display_label":"voc\u00ea viu a mam\u00e3ezinha? (have you seen your mother, baby?)","collections":"codigo08"},"1143":{"idno":"codigo08_0045","object_id":"1143","type_id":"Image","display_label":"o tempo dispara, desaparece","collections":"codigo08"},"1144":{"idno":"codigo08_0046","object_id":"1144","type_id":"Image","display_label":"entre mel corpo","collections":"codigo08"},"1145":{"idno":"codigo08_0047","object_id":"1145","type_id":"Image","display_label":"3 poemas (do livro em preparo s\u00f3sia da c\u00f3pia)","collections":"codigo08"},"1146":{"idno":"codigo08_0048","object_id":"1146","type_id":"Image","display_label":"curva fechada","collections":"codigo08"},"1147":{"idno":"codigo08_0049","object_id":"1147","type_id":"Image","display_label":"por este contrato feito entre a contratante","collections":"codigo08"},"1148":{"idno":"codigo08_0050","object_id":"1148","type_id":"Image","display_label":"cl\u00e2nica","collections":"codigo08"},"1149":{"idno":"codigo08_0051","object_id":"1149","type_id":"Image","display_label":"cl\u00e2nica","collections":"codigo08"},"1150":{"idno":"codigo08_0052","object_id":"1150","type_id":"Image","display_label":"a m\u00e1rio de s\u00e1 carneiro","collections":"codigo08"},"1151":{"idno":"codigo08_0053","object_id":"1151","type_id":"Image","display_label":"corona","collections":"codigo08"},"1152":{"idno":"codigo08_0054","object_id":"1152","type_id":"Image","display_label":"f\u00eameo-f\u00eamea","collections":"codigo08"},"1153":{"idno":"codigo08_0055","object_id":"1153","type_id":"Image","display_label":"nosso amor r\u00eddiculo se enquadra na moldura dos s\u00e9culos","collections":"codigo08"},"1154":{"idno":"codigo08_0056","object_id":"1154","type_id":"Image","display_label":"sombras","collections":"codigo08"},"1155":{"idno":"codigo08_0057","object_id":"1155","type_id":"Image","display_label":"simile","collections":"codigo08"},"1156":{"idno":"codigo08_0058","object_id":"1156","type_id":"Image","display_label":"gr\u00e3os","collections":"codigo08"},"1157":{"idno":"codigo08_0059","object_id":"1157","type_id":"Image","display_label":"caso redibit\u00f3rio (matrim\u00f4nio)","collections":"codigo08"},"1158":{"idno":"codigo08_0060","object_id":"1158","type_id":"Image","display_label":"fragmento do livro in\u00e9dito \"rebelde entre rebeldes\"","collections":"codigo08"},"1159":{"idno":"codigo08_0061","object_id":"1159","type_id":"Image","display_label":"colei duas asas","collections":"codigo08"},"1160":{"idno":"codigo08_0062","object_id":"1160","type_id":"Image","display_label":"cr\u00e9ditos","collections":"codigo08"},"1161":{"idno":"codigo08_0063","object_id":"1161","type_id":"Image","display_label":".","collections":"codigo08"},"1162":{"idno":"codigo08_0064","object_id":"1162","type_id":"Image","display_label":"contracapa","collections":"codigo08"},"1163":{"idno":"codigo09_0001","object_id":"1163","type_id":"Image","display_label":"capa","collections":"codigo09"},"1164":{"idno":"codigo09_0002","object_id":"1164","type_id":"Image","display_label":"todas as horas","collections":"codigo09"},"1165":{"idno":"codigo09_0003","object_id":"1165","type_id":"Image","display_label":"todas as horas","collections":"codigo09"},"1166":{"idno":"codigo09_0004","object_id":"1166","type_id":"Image","display_label":"todas as horas","collections":"codigo09"},"1167":{"idno":"codigo09_0005","object_id":"1167","type_id":"Image","display_label":"morreu luminosamente","collections":"codigo09"},"1168":{"idno":"codigo09_0006","object_id":"1168","type_id":"Image","display_label":".","collections":"codigo09"},"1169":{"idno":"codigo09_0007","object_id":"1169","type_id":"Image","display_label":"coca & rum","collections":"codigo09"},"1170":{"idno":"codigo09_0008","object_id":"1170","type_id":"Image","display_label":"lendo a m\u00e3o","collections":"codigo09"},"1171":{"idno":"codigo09_0009","object_id":"1171","type_id":"Image","display_label":"no fundo eu sei","collections":"codigo09"},"1172":{"idno":"codigo09_0010","object_id":"1172","type_id":"Image","display_label":"o planeta em primeiro lugar","collections":"codigo09"},"1173":{"idno":"codigo09_0011","object_id":"1173","type_id":"Image","display_label":"a nova cruzada","collections":"codigo09"},"1174":{"idno":"codigo09_0012","object_id":"1174","type_id":"Image","display_label":"amorall","collections":"codigo09"},"1175":{"idno":"codigo09_0013","object_id":"1175","type_id":"Image","display_label":"no ar","collections":"codigo09"},"1176":{"idno":"codigo09_0014","object_id":"1176","type_id":"Image","display_label":"padroeiro","collections":"codigo09"},"1177":{"idno":"codigo09_0015","object_id":"1177","type_id":"Image","display_label":"cultura ainda q tardia","collections":"codigo09"},"1178":{"idno":"codigo09_0016","object_id":"1178","type_id":"Image","display_label":"the dreamdreandre is over","collections":"codigo09"},"1179":{"idno":"codigo09_0017","object_id":"1179","type_id":"Image","display_label":"the dreamdreandre is over","collections":"codigo09"},"1180":{"idno":"codigo09_0018","object_id":"1180","type_id":"Image","display_label":"concurso nacional de contos er\u00f3ticos","collections":"codigo09"},"1181":{"idno":"codigo09_0019","object_id":"1181","type_id":"Image","display_label":"make up - poesia em ritmo de aventura","collections":"codigo09"},"1182":{"idno":"codigo09_0020","object_id":"1182","type_id":"Image","display_label":"ah s\u00e3o","collections":"codigo09"},"1183":{"idno":"codigo09_0021","object_id":"1183","type_id":"Image","display_label":"quem precisa de cora\u00e7\u00e3o quando pode dizer n\u00e3o","collections":"codigo09"},"1184":{"idno":"codigo09_0022","object_id":"1184","type_id":"Image","display_label":"abc","collections":"codigo09"},"1185":{"idno":"codigo09_0023","object_id":"1185","type_id":"Image","display_label":"abc","collections":"codigo09"},"1186":{"idno":"codigo09_0024","object_id":"1186","type_id":"Image","display_label":"barra pesada","collections":"codigo09"},"1187":{"idno":"codigo09_0025","object_id":"1187","type_id":"Image","display_label":"barra pesada","collections":"codigo09"},"1188":{"idno":"codigo09_0026","object_id":"1188","type_id":"Image","display_label":"feliz anus novo","collections":"codigo09"},"1189":{"idno":"codigo09_0027","object_id":"1189","type_id":"Image","display_label":"ontem \u00e0 noite","collections":"codigo09"},"1190":{"idno":"codigo09_0028","object_id":"1190","type_id":"Image","display_label":".","collections":"codigo09"},"1191":{"idno":"codigo09_0029","object_id":"1191","type_id":"Image","display_label":"n\u00e3o h\u00e1 nada de novo se ele est\u00e1 morto","collections":"codigo09"},"1192":{"idno":"codigo09_0030","object_id":"1192","type_id":"Image","display_label":"cr\u00e9ditos","collections":"codigo09"},"1193":{"idno":"codigo09_0031","object_id":"1193","type_id":"Image","display_label":".","collections":"codigo09"},"1194":{"idno":"codigo09_0032","object_id":"1194","type_id":"Image","display_label":"contracapa","collections":"codigo09"},"1195":{"idno":"codigo07_0001","object_id":"1195","type_id":"Image","display_label":"capa","collections":"codigo07"},"1196":{"idno":"codigo07_0002","object_id":"1196","type_id":"Image","display_label":"vazia","collections":"codigo07"},"1197":{"idno":"codigo07_0003","object_id":"1197","type_id":"Image","display_label":"frontisp\u00edcio","collections":"codigo07"},"1198":{"idno":"codigo07_0004","object_id":"1198","type_id":"Image","display_label":"introdu\u00e7\u00e3o","collections":"codigo07"},"1199":{"idno":"codigo07_0005","object_id":"1199","type_id":"Image","display_label":"o f\u00eanix e a pomba","collections":"codigo07"},"1200":{"idno":"codigo07_0006","object_id":"1200","type_id":"Image","display_label":"o f\u00eanix e a pomba","collections":"codigo07"},"1201":{"idno":"codigo07_0007","object_id":"1201","type_id":"Image","display_label":"threnos","collections":"codigo07"},"1202":{"idno":"codigo07_0008","object_id":"1202","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1203":{"idno":"codigo07_0009","object_id":"1203","type_id":"Image","display_label":"piere vidal velho","collections":"codigo07"},"1204":{"idno":"codigo07_0010","object_id":"1204","type_id":"Image","display_label":"piere vidal velho","collections":"codigo07"},"1205":{"idno":"codigo07_0011","object_id":"1205","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1206":{"idno":"codigo07_0012","object_id":"1206","type_id":"Image","display_label":"lamento do guarda da fronteira","collections":"codigo07"},"1207":{"idno":"codigo07_0013","object_id":"1207","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1208":{"idno":"codigo07_0014","object_id":"1208","type_id":"Image","display_label":"portrait d'une femme","collections":"codigo07"},"1209":{"idno":"codigo07_0015","object_id":"1209","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1210":{"idno":"codigo07_0016","object_id":"1210","type_id":"Image","display_label":"paracelsus in excelsis","collections":"codigo07"},"1211":{"idno":"codigo07_0017","object_id":"1211","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1212":{"idno":"codigo07_0018","object_id":"1212","type_id":"Image","display_label":"canto XVII","collections":"codigo07"},"1213":{"idno":"codigo07_0019","object_id":"1213","type_id":"Image","display_label":"canto XVII","collections":"codigo07"},"1214":{"idno":"codigo07_0020","object_id":"1214","type_id":"Image","display_label":"canto XVII","collections":"codigo07"},"1215":{"idno":"codigo07_0021","object_id":"1215","type_id":"Image","display_label":"canto XLVII","collections":"codigo07"},"1216":{"idno":"codigo07_0022","object_id":"1216","type_id":"Image","display_label":"canto XLVII","collections":"codigo07"},"1217":{"idno":"codigo07_0023","object_id":"1217","type_id":"Image","display_label":"canto XLVII","collections":"codigo07"},"1218":{"idno":"codigo07_0024","object_id":"1218","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1219":{"idno":"codigo07_0025","object_id":"1219","type_id":"Image","display_label":"retrato de uma dama","collections":"codigo07"},"1220":{"idno":"codigo07_0026","object_id":"1220","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1221":{"idno":"codigo07_0027","object_id":"1221","type_id":"Image","display_label":"poemas curtos","collections":"codigo07"},"1222":{"idno":"codigo07_0028","object_id":"1222","type_id":"Image","display_label":"poemas curtos","collections":"codigo07"},"1223":{"idno":"codigo07_0029","object_id":"1223","type_id":"Image","display_label":"mr. apollinax","collections":"codigo07"},"1224":{"idno":"codigo07_0030","object_id":"1224","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1225":{"idno":"codigo07_0031","object_id":"1225","type_id":"Image","display_label":"poema","collections":"codigo07"},"1226":{"idno":"codigo07_0032","object_id":"1226","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1227":{"idno":"codigo07_0033","object_id":"1227","type_id":"Image","display_label":"em meu of\u00edcio ou arte severa","collections":"codigo07"},"1228":{"idno":"codigo07_0034","object_id":"1228","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1229":{"idno":"codigo07_0035","object_id":"1229","type_id":"Image","display_label":"quando fores bem velha...","collections":"codigo07"},"1230":{"idno":"codigo07_0036","object_id":"1230","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1231":{"idno":"codigo07_0037","object_id":"1231","type_id":"Image","display_label":"spleen LXXVIII","collections":"codigo07"},"1232":{"idno":"codigo07_0038","object_id":"1232","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1233":{"idno":"codigo07_0039","object_id":"1233","type_id":"Image","display_label":"a meia-noite (trecho de igitur)","collections":"codigo07"},"1234":{"idno":"codigo07_0040","object_id":"1234","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1235":{"idno":"codigo07_0041","object_id":"1235","type_id":"Image","display_label":"brinde","collections":"codigo07"},"1236":{"idno":"codigo07_0042","object_id":"1236","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1237":{"idno":"codigo07_0043","object_id":"1237","type_id":"Image","display_label":"a ponte mirabeau","collections":"codigo07"},"1238":{"idno":"codigo07_0044","object_id":"1238","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1239":{"idno":"codigo07_0045","object_id":"1239","type_id":"Image","display_label":"soneto VII","collections":"codigo07"},"1240":{"idno":"codigo07_0046","object_id":"1240","type_id":"Image","display_label":"nota","collections":"codigo07"},"1241":{"idno":"codigo07_0047","object_id":"1241","type_id":"Image","display_label":"a ira por um fio","collections":"codigo07"},"1242":{"idno":"codigo07_0048","object_id":"1242","type_id":"Image","display_label":"a ira por um fio","collections":"codigo07"},"1243":{"idno":"codigo07_0049","object_id":"1243","type_id":"Image","display_label":"vazia","collections":"codigo07"},"1244":{"idno":"codigo07_0050","object_id":"1244","type_id":"Image","display_label":"vazia","collections":"codigo07"},"1245":{"idno":"codigo07_0051","object_id":"1245","type_id":"Image","display_label":"cr\u00e9ditos","collections":"codigo07"},"1246":{"idno":"codigo07_0052","object_id":"1246","type_id":"Image","display_label":"contracapa","collections":"codigo07"},"1248":{"idno":"codigo06_0001","object_id":"1248","type_id":"Image","display_label":"capa","description":"oswald<br \/>\r\npsicografado<br \/>\r\npor<br \/>\r\nsignatari","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1249":{"idno":"codigo06_0002","object_id":"1249","type_id":"Image","display_label":"segunda capa","description":"(segunda capa)","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1250":{"idno":"codigo06_0021","object_id":"1250","type_id":"Image","display_label":"indice","description":"Uma ordem poss&iacute;vel para as psicografias:<br \/>\r\n<br \/>\r\n1 Voc&ecirc; que finalmente<br \/>\r\n2 Entre as estrelas<br \/>\r\n3 Fusain<br \/>\r\n4 Et vous<br \/>\r\n5 Encontrei com o Mai&aacute;<br \/>\r\n6 Seurat, tristinha<br \/>\r\n7 No &Aacute;gape da Sincronia<br \/>\r\n8 Oh, Catulo!<br \/>\r\n9 Num c&eacute;u picego<br \/>\r\n10 Sou um rato vivo<br \/>\r\n11 Star<br \/>\r\n12 Meu nome diz<br \/>\r\n13 As del&iacute;cias da carne<br \/>\r\n14 Pau vs. Pau-Brasil<br \/>\r\n15 O Capitalismo caput<br \/>\r\n16 Capitalism&atilde;<br \/>\r\n17 Finalmente","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1251":{"idno":"codigo06_0022","object_id":"1251","type_id":"Image","display_label":"N\u00famero especial da revista c\u00f3digo \/ 6","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nj&aacute;<br \/>\r\np\/ amigos poetas<br \/>\r\np\/ os<br \/>\r\n25 anos<br \/>\r\nda<br \/>\r\npoesia concreta<br \/>\r\n<br \/>\r\nharoldo<br \/>\r\nz&eacute; lino<br \/>\r\nerthos<br \/>\r\nronaldo<br \/>\r\naugusto<br \/>\r\nbraga<br \/>\r\nz&eacute; paulo<br \/>\r\nm. faustino<br \/>\r\nleminski<br \/>\r\nxisto<br \/>\r\n<br \/>\r\nN&uacute;mero especial da revista C&oacute;digo \/ 6<br \/>\r\n<br \/>\r\nEditor<br \/>\r\nErthos Albino de Souza<br \/>\r\nSalvador \/ Bahia \/ Brasil<br \/>\r\nCaixa Postal 502<br \/>\r\n<br \/>\r\nProjeto Gr&aacute;fico<br \/>\r\nD&eacute;cio Pignatari<br \/>\r\n<br \/>\r\nFotolitos<br \/>\r\nPonto Reprodu&ccedil;&otilde;es Gr&aacute;ficas SCL<br \/>\r\nR. Alves Guimar&atilde;es, 507, sb 1<br \/>\r\n05410 S&atilde;o Paulo, SP<br \/>\r\n<br \/>\r\nComposi&ccedil;&atilde;o e Impress&atilde;o&nbsp;<br \/>\r\nBureau Gr&aacute;fica e Editora Ltda.<br \/>\r\nR. Direita da Piedade, 24<br \/>\r\nSalvador, BA<br \/>\r\n<br \/>\r\nTiragem<br \/>\r\n1.000 (mil) exemplares<br \/>\r\n<br \/>\r\nCopyright (sinal) de D&eacute;cio Pignatari<br \/>\r\nDezembro 1981","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1252":{"idno":"codigo06_0003","object_id":"1252","type_id":"Image","display_label":"Voc\u00ea que finalmente","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nVoc&ecirc;<br \/>\r\nque finalmente<br \/>\r\nrecebe<br \/>\r\no meu cora&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\nde vanguarda<br \/>\r\nlembre-se<br \/>\r\nde qto sofri<br \/>\r\nnum pa&iacute;s en-<br \/>\r\nt&atilde;o cretino.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1253":{"idno":"codigo06_0004","object_id":"1253","type_id":"Image","display_label":"Entre as estrelas","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nEntre<br \/>\r\nas estrelas,<br \/>\r\ndescobri<br \/>\r\no carv&atilde;o:<br \/>\r\no p&ecirc;ncil<br \/>\r\nda cria&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\ne do<br \/>\r\ncora&ccedil;&atilde;o!<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1254":{"idno":"codigo06_0005","object_id":"1254","type_id":"Image","display_label":"Fusain","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nfusain<br \/>\r\nfus&eacute;e<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1255":{"idno":"codigo06_0006","object_id":"1255","type_id":"Image","display_label":"Et vous","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nEt vous contemplerez<br \/>\r\ncontempler rez<br \/>\r\nDon Q. qui charge!<br \/>\r\n(et d&eacute;charge...)<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/8","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1256":{"idno":"codigo06_0007","object_id":"1256","type_id":"Image","display_label":"Encontrei com o Mai\u00e1","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nEncontrei<br \/>\r\ncom o<br \/>\r\nmai&aacute;,<br \/>\r\nontem:<br \/>\r\n&ndash; Os filhos<br \/>\r\nda puta,<br \/>\r\nal&eacute;m da&nbsp;<br \/>\r\nvida,<br \/>\r\nainda nos<br \/>\r\nficam&nbsp;<br \/>\r\ncom a<br \/>\r\nobra!<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1257":{"idno":"codigo06_0008","object_id":"1257","type_id":"Image","display_label":"Seurat, tristinho","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nSeurat, tristinho,<br \/>\r\nme mandou<br \/>\r\num bilhete<br \/>\r\npara um<br \/>\r\nabsinto de<br \/>\r\nlembran&ccedil;as:<br \/>\r\n&ndash; Devo<br \/>\r\ntudo &agrave;<br \/>\r\ncarne&nbsp;<br \/>\r\ndela.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1258":{"idno":"codigo06_0009","object_id":"1258","type_id":"Image","display_label":"No \u00c1gape da Sincronia","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nNo &Aacute;gape<br \/>\r\nda Sincronia<br \/>\r\nEterna,<br \/>\r\no Mall&agrave;,<br \/>\r\nouvindo Dante:<br \/>\r\n&ndash; Fantasma luminoso,<br \/>\r\nvoltou a perfumar<br \/>\r\na minha orelha,<br \/>\r\ndizendo:<br \/>\r\n&ldquo;Vim dar uma espiada<br \/>\r\nno seu cora&ccedil;&atilde;o&rdquo;.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1259":{"idno":"codigo06_0010","object_id":"1259","type_id":"Image","display_label":"Oh, Catulo!","description":"Oh,<br \/>\r\nCatulo!<br \/>\r\nPerfun-<br \/>\r\ndiram-<br \/>\r\nme<br \/>\r\no pa&iacute;s<br \/>\r\no cora&ccedil;&atilde;o<br \/>\r\ne o saco!<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1260":{"idno":"codigo06_0011","object_id":"1260","type_id":"Image","display_label":"Num c\u00e9u picego","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nNum c&eacute;u picego,<br \/>\r\nclamo, lunar:<br \/>\r\n&ndash; &Oacute;, Destino,<br \/>\r\ninjusto justiceiro,<br \/>\r\npq. satisfazes<br \/>\r\na todos<br \/>\r\nincluindo<br \/>\r\nos meus inimigos?!<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1261":{"idno":"codigo06_0012","object_id":"1261","type_id":"Image","display_label":"Sou um rato vivo","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nSou<br \/>\r\num rato<br \/>\r\nvivo<br \/>\r\nno azul<br \/>\r\nentre&nbsp;<br \/>\r\nnuvens<br \/>\r\n<br \/>\r\nVai ratinho m&aacute;gico<br \/>\r\nn&atilde;o tem cola<br \/>\r\nn&atilde;o &eacute; preciso dar corda<br \/>\r\n<br \/>\r\n&Eacute; S&oacute; passar o dedo &uacute;mido<br \/>\r\nSobre a pecinha de borracha<br \/>\r\n<br \/>\r\nColocar assim<br \/>\r\nna parede<br \/>\r\nele contorna<br \/>\r\ncomo se fosse<br \/>\r\nverdadeiro<br \/>\r\n<br \/>\r\nN&atilde;o &eacute; preciso pr&aacute;tica<br \/>\r\nnem tampouco<br \/>\r\nhabilidade<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1262":{"idno":"codigo06_0013","object_id":"1262","type_id":"Image","display_label":"Star","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nstar<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1263":{"idno":"codigo06_0014","object_id":"1263","type_id":"Image","display_label":"Meu nome diz","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nMeu nome diz:<br \/>\r\nnasci na selva<br \/>\r\nbrasileira<br \/>\r\n(mas preferia ser<br \/>\r\nfranco-alem&atilde;o)<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1264":{"idno":"codigo06_0015","object_id":"1264","type_id":"Image","display_label":"As del\u00edcias da carne","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nAs<br \/>\r\ndel&iacute;cias da carne<br \/>\r\ns&atilde;o<br \/>\r\na salva&ccedil;&atilde;o da alma.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1265":{"idno":"codigo06_0016","object_id":"1265","type_id":"Image","display_label":"Pau vs. Pau-Brasil","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\npau vs. pau brasil:<br \/>\r\na vida &eacute; um<br \/>\r\nosso duro e<br \/>\r\nreor.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1266":{"idno":"codigo06_0017","object_id":"1266","type_id":"Image","display_label":"O Capitalismo caput","description":"(imagem)<br \/>\r\n<br \/>\r\nO capitalismo<br \/>\r\ncaput<br \/>\r\ncaputo<br \/>\r\nodeia<br \/>\r\nas&nbsp;<br \/>\r\nideias<br \/>\r\ne<br \/>\r\nos<br \/>\r\n&iacute;ndios<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1267":{"idno":"codigo06_0018","object_id":"1267","type_id":"Image","display_label":"Capitalism\u00e3","description":"capitalism&atilde;<br \/>\r\ndo<br \/>\r\ngozo<br \/>\r\neterno<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1268":{"idno":"codigo06_0019","object_id":"1268","type_id":"Image","display_label":"Finalmente","description":"Finalmente<br \/>\r\namorri.<br \/>\r\n<br \/>\r\nO. de A.<br \/>\r\n<br \/>\r\n5\/81","entities":"D\u00e9cio Pignatari","collections":"codigo06"},"1269":{"idno":"codigo06_0020","object_id":"1269","type_id":"Image","display_label":".","description":"(em branco)"},"1270":{"idno":"sobre_0001","object_id":"1270","type_id":"Text","display_label":"Sobre a C\u00f3digo","description":"Editadas de 1974 a 1990, em Salvador-BA, por Erthos Albino de Souza e Ant&ocirc;nio Ris&eacute;rio, as revistas puseram em circula&ccedil;&atilde;o material po&eacute;tico, gr&aacute;fico, liter&aacute;rio, de car&aacute;ter experimental e cr&iacute;tico.<br \/>\r\n<br \/>\r\n&nbsp;","collections":"sobre"},"1274":{"idno":"cartas_0001","object_id":"1274","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila 31.7.77","description":"<br \/>\r\nbahia 31.7.77<br \/>\r\n<br \/>\r\ncaro carlos<br \/>\r\n<br \/>\r\npe&ccedil;o desculpar-me pela demora em responder sua carta e agradecer o envio de ars media com mat&eacute;ria sobre QORPO ESTRANHO. muico agradecido fico pela publica&ccedil;&atilde;o. gostei de sua ideia em publicar o almanaque gr&aacute;fico com poetas jovens de minas.<br \/>\r\nregis e ris&eacute;rio tamb&eacute;m est&atilde;o com projeto novo que parece vai se chamar MUDA e fiquei sabendo que voc&ecirc; vai participar, boas not&iacute;cias.<br \/>\r\nmas voltando a sua publica&ccedil;&atilde;o, infelizmente a &uacute;nica pessoa que poderia dar uma ajuda era o fernando peres que recentemente saiu da funda&ccedil;&atilde;o cultural da bahia. &eacute; pena pois acho que ele sendo tamb&eacute;m poeta poderia dar uma contribui&ccedil;&atilde;o para voc&ecirc;s.<br \/>\r\nmando algumas a&ccedil;&otilde;es da cia vale para voc&ecirc; vender e aplicar na sua publica&ccedil;&atilde;o. n&atilde;o &eacute; muito apenas um valor pr&oacute;ximo de 2.000 cruzeiros conforme o pre&ccedil;o do dia da venda.&nbsp;<br \/>\r\nmande not&iacute;cias do almanaque pois estou muito interessado nele e principalmente em seus trabalhos. tamb&eacute;m em MUDA. abra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1275":{"idno":"cartas_0002","object_id":"1275","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 3\/10\/77","description":"<br \/>\r\nBahia 3\/10\/77<br \/>\r\n<br \/>\r\nPrezado Carlos &Aacute;vila<br \/>\r\n<br \/>\r\nAs coisas boas est&atilde;o come&ccedil;ando a acontecer: D&eacute;cio, al&eacute;m dos poemas completos (?) Pois &eacute; Poesia, lan&ccedil;ou um livro &ldquo;Comunica&ccedil;&atilde;o Po&eacute;tica&rdquo; muito interessante devido seu car&aacute;ter did&aacute;tico. Em breve teremos &ldquo;MUDA, &ldquo;ATRAV&Eacute;S\/2&rdquo; a Revista Jos&eacute; volta a circular e at&eacute; o fim do ano o &ldquo;VERSO\/REVERSO&rdquo; do Augusto.<br \/>\r\nEspero que sua revista tamb&eacute;m esteja nessa _____ de impress&atilde;o. Aqui na Bahia, na cidade de Feira de Santana, vai sair uma revista que n&atilde;o deve ser muito legal, mas que, devido a insist&ecirc;ncia do organizador, _______ um poema meu.<br \/>\r\nComo &eacute; mesmo o nome da sua revista?<br \/>\r\nCarlos, tenho desde os 13 n&uacute;meros do Supl. Liter&aacute;rio de Minas Gerais. Acontece que durante a mudan&ccedil;a de dire&ccedil;&atilde;o, inesplicavelmente deixaram de me mandar alguns n&uacute;meros. Reclamei mas n&atilde;o deu resultado. Gostaria que voc&ecirc; tentasse me deter estes exemplares para completar minha cole&ccedil;&atilde;o. Os n&uacute;meros que me faltam s&atilde;o os seguintes:&nbsp;<br \/>\r\n412, 445, 446 447, 448, 449, 450, 451, 452, 453, 464, 465 e 480.<br \/>\r\nMudando de assunto, estou fazendo o levantamento vocabular das letras de Caetano Veloso para ver as palavras que s&atilde;o mais frequentes. Anteriormente fiz esse levantamento com as Cartas Chilenas e com obras de Pedro Kilkerry. Uso o computador nesses trabalhos.<br \/>\r\nDuda Machado vai se mudar para a Bahia. Esteve em minha casa recentemente, mas ainda n&atilde;o ficou. Provavelmente no fim do ano estar&aacute; aqui definitivamente.<br \/>\r\nVamos ver se fazemos alguma revista aqui na Bahia.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1276":{"idno":"cartas_0003","object_id":"1276","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 8.11.77","description":"<br \/>\r\nba 8.11.77<br \/>\r\n<br \/>\r\ncar(o)los:<br \/>\r\n<br \/>\r\nde volta de um mes de f&eacute;rias encontro sua carta.<br \/>\r\ndevo ter me esquecido de fazer refer&ecirc;ncia a sua carta que recebi antes de lhe escrever.<br \/>\r\nespero que consiga superar todos os problemas surgidos com sua revista que estou curioso em ver. a revista MUDA de Regis, Ris&eacute;rio e Leminski j&aacute; est&aacute; em fase de fotolitos j&aacute; prontos aguardando apenas impress&atilde;o.&nbsp;<br \/>\r\nem breve deve sair.<br \/>\r\nachei interessante como suas id&eacute;ias coincidem com a do pessoal da MUDA que tamb&eacute;m partiram para uma forma mais livre voc&ecirc; sentir&aacute; at&eacute; uma diagrama&ccedil;&atilde;o de revista.<br \/>\r\nDuda Machado j&aacute; esteve comigo mas ainda n&atilde;o se mudou. logo que tiver mando seu endere&ccedil;o.<br \/>\r\nestou fazendo levantamento do vocabul&aacute;rio de caetano veloso o que est&aacute; me dando mais trabalho do que as pesquisas s&ocirc;bre Kilkerry e Sous&acirc;ndrade pois, n&atilde;o existe um texto fixo, o que h&aacute; s&atilde;o aproxima&ccedil;&otilde;es com uma s&eacute;rie de variantes. refiro me &agrave;s letras publicadas nas capas dos discos, em revistas e jornais.<br \/>\r\nparece o caso dos textos de greg&oacute;rio de matos de que existem uma serie de variantes havendo tamb&eacute;m a dificuldade em se saber o que &eacute; s&oacute; de caetano tendo em vista as parcerias com outros m&uacute;sicos. caetano acaba de fazer uma m&uacute;sica s&ocirc;bree s&atilde;o paulo chamada SAMPA onde faz refer&ecirc;ncia &agrave; poesia concreta e os irm&atilde;os campos. agrade&ccedil;o o seu poema que me mandou em 1&ordf; m&atilde;o e retribuo com o poema os pr&oacute;s e os contras que deve sair em MUDA.<br \/>\r\nAbra&ccedil;o do Erthos","collections":"cartas"},"1277":{"idno":"cartas_0004","object_id":"1277","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 21\/11\/77","description":"<br \/>\r\nBahia 21\/11\/77<br \/>\r\n<br \/>\r\nCaro Carlos&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nAcabo de ler Globo uma cr&ocirc;nica de Fernando Sabino sobre um poeta mineiro cuja estr&eacute;ia est&aacute; provocando elogios de Pedro _____, Otto Lara Resende e do pr&oacute;prio Fernando Sabino.&nbsp;<br \/>\r\nFiquei curioso em conhecer o tal poeta que se chama S&eacute;rgio Gama e seu livro &ldquo;Guerrilhas d&rsquo;Amor&rdquo;.<br \/>\r\nProcure saber onde posso obter o livro que provavelmente foi editado em Belo Horizonte onde reside o autor.<br \/>\r\nDeve haver exagero na aprecia&ccedil;&atilde;o do Fernando Sabino mas &eacute; sempre bom verificar. Segue recorte da cr&ocirc;nica de Fernando Sabino.<br \/>\r\nComo vai a revista I? Sai at&eacute; fim do ano? Muda segundo informa&ccedil;&atilde;o de R&eacute;gis fica pronta no pr&oacute;ximo dia 25.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos.<br \/>\r\nP.S. Voc&ecirc; j&aacute; tem o &ldquo;RE-DUCHAMP&rdquo; de Augusto e Plaza?","collections":"cartas"},"1278":{"idno":"cartas_0005","object_id":"1278","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 10.3.78\r\n","description":"<br \/>\r\n10.3.78<br \/>\r\n<br \/>\r\nCaro Carlos&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nRecebi os jornais (Suplemento de Minas Gerais) pelo que agrade&ccedil;o. Lendo os suplementos daquela &eacute;poca e comparando com os atuais chegamos a conclus&atilde;o da sua evidente decad&ecirc;ncia.<br \/>\r\nGostei de saber que est&aacute; animado em continuar publicando a revista. Oportunamente mandarei alguma colabora&ccedil;&atilde;o.<br \/>\r\nVou dar o recado ao DUDA. Estou pensando em ______ mais um n&uacute;mero de C&Oacute;DIGO e se conseguir vou querer colabora&ccedil;&atilde;o sua. Abra&ccedil;o do Erthos.<br \/>\r\n<br \/>\r\nQuando tiver _________ mande alguns exemplares de &ldquo;I&rdquo;.","collections":"cartas"},"1279":{"idno":"cartas_0006","object_id":"1279","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 5\/12\/79","description":"<br \/>\r\n5\/12\/79<br \/>\r\nCarlos&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nMando o Elixir do Pag&eacute; que finalmente consegui para voc&ecirc;. Acho que j&aacute; mandei tudo que prometi.<br \/>\r\nAl&eacute;m disso mando de volta para o Affonso os livros de _____ e de Maria Luiza Ramos que agrade&ccedil;o.<br \/>\r\nV&atilde;o tamb&eacute;m a &ldquo;POESIA&rdquo; de augusto recentemente lan&ccedil;ado, a Revista ATRAV&Eacute;S\/3 e &ldquo;Cine Olho que espero lhe agradem.&nbsp;<br \/>\r\nRecebi e agrade&ccedil;o Barroco\/10\/ Se poss&iacute;vel gostaria de receber mais 1 ou 2 exemplares para amigos que se interessaram. Aguardo xerox das cr&ocirc;nicas de D&eacute;cio. Acompanhou o Festival da MPB da ____ , Ris&eacute;rio foi desclassificado mas am&uacute;sica ser&aacute; gravada num compacto. Segue a letra de Dazib&atilde;o cuja m&uacute;sica n&atilde;o me lembro de quem &eacute;.<br \/>\r\nGostou do novo disco do Caetano?<br \/>\r\nEle canta m&uacute;sica do P&eacute;ricles com letra de John Lennon em tradu&ccedil;&atilde;o de Augusto.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1280":{"idno":"cartas_0007","object_id":"1280","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 6\/12\/79","description":"<br \/>\r\n6\/12\/79<br \/>\r\n<br \/>\r\ncaro carlos<br \/>\r\n<br \/>\r\nespero que j&aacute; tenha recebido o material que enviei pela cruzeiro do sul.d<br \/>\r\nsomente agora encontrei a entrevista do ronaldo azeredo que promet&iacute; enviar quando estive a&iacute;. tive que fazer uma pesquisa em meus pap&eacute;is pois n&atilde;o me lembrava onde ela tinha sa&iacute;do. voc&ecirc; n&atilde;o tem a cole&ccedil;&atilde;o do SLD, jornal publicado em cataguases pelo joaquim branco?<br \/>\r\nal&eacute;m dessa n&atilde;o existe nenhuma outra entrevista do ronaldo. Perguntei ao r&eacute;gis e ele me garantiu que em SP nada foi publicado nesse sentido.<br \/>\r\ngostou do livro do augusto? pena que graficamente n&atilde;o ficou igual ao livro do haroldo. gostei muito dosin&eacute;ditos principalmente do &ldquo;po para poe&rdquo; que foi uma boa surpresa. mandei tamb&eacute;m a revista atraves\/3 que custa muito a chegar &agrave;s livrarias, pelo menos aqui ainda n&atilde;o chegou.<br \/>\r\nfiquei sabendo que waly salom&atilde;o vem passar o ver&atilde;o em salvador e est&aacute; com id&eacute;ia de coordenar uma revista de &acirc;mbito nacional, vamos ver o que ele consegue.<br \/>\r\nn&atilde;o sei se j&aacute; falei a respeito do espet&aacute;culo baseado no TATUTUREMA que foi levado no teatro castro alves durante uma semana, apesar do texto ser muito dif&iacute;cil para o p&uacute;blico em geral a rea&ccedil;&atilde;o foi muito boa.<br \/>\r\nalgumas cenas foram filmadas mas ainda n&atilde;o v&iacute;.<br \/>\r\nris&eacute;rio fazendo sucesso com suas letras de m&uacute;sica com diversas j&aacute; gravadas por diversos cantores conhecidos. parece que ele se entusiasmou com a coisa.<br \/>\r\nacho que desta vez estou se d&eacute;bito com voc&ecirc;.<br \/>\r\ngostou do elixir do pag&eacute;?<br \/>\r\nabra&ccedil;os do erthos","collections":"cartas"},"1281":{"idno":"cartas_0008","object_id":"1281","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 9.3.83","description":"<br \/>\r\nbahia 9.3.83<br \/>\r\n<br \/>\r\ncarlos:<br \/>\r\n<br \/>\r\nrecebi sua carta bem como os que agrade&ccedil;o. ainda n&atilde;o entreguei o livro ao ris&eacute;rio pois ele ainda n&atilde;o chegou de s&atilde;o paulo onde foi participar da feira de cultura.<br \/>\r\nC&Oacute;DIGO j&aacute; est&aacute; em plena fase de execu&ccedil;&atilde;o, j&aacute; rev&iacute; as provas dos textos e j&aacute; recebi uma prova do poster do d&eacute;cio, o logoglifo. ficou muito bom. at&eacute; o fim do m&ecirc;s espero que esteja tudo pronto.<br \/>\r\no poema de affonso eu mesmo datilografei novamente em papel sem quadr&iacute;cula pois a composi&ccedil;&atilde;o no caso &eacute; muito dif&iacute;cil e fiquei com medo de erro.<br \/>\r\nquanto &agrave; revista NONADA gostei muito do nome. o primeiro nome que sugeri para C&Oacute;DIGO foi TUTAM&Eacute;IA que ainda acho um bom nome.<br \/>\r\ntenho uma colabora&ccedil;&atilde;o mas que pe&ccedil;o sua sincera opini&atilde;o pois se n&atilde;o estiver a altura da revista voc&ecirc; n&atilde;o publica pois n&atilde;o gostaria de publicar nada destoante do n&iacute;vel da revista. o t&iacute;tulo &eacute; tirado de Virg&iacute;lio (de natura rerum, II, 78) e se refere ao poeta lacr&eacute;cio. que dizer mais ou menos: E, como os corredores da maratona, os poetas passam adiante o fogo simb&oacute;lico da vida.<br \/>\r\n<br \/>\r\nabra&ccedil;os do erthos"},"1282":{"idno":"cartas_0008","object_id":"1282","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 9.3.83","description":"<br \/>\r\nbahia 9.3.83<br \/>\r\n<br \/>\r\ncarlos:<br \/>\r\n<br \/>\r\nrecebi sua carta bem como os que agrade&ccedil;o. ainda n&atilde;o entreguei o livro ao ris&eacute;rio pois ele ainda n&atilde;o chegou de s&atilde;o paulo onde foi participar da feira de cultura.<br \/>\r\nC&Oacute;DIGO j&aacute; est&aacute; em plena fase de execu&ccedil;&atilde;o, j&aacute; rev&iacute; as provas dos textos e j&aacute; recebi uma prova do poster do d&eacute;cio, o logoglifo. ficou muito bom. at&eacute; o fim do m&ecirc;s espero que esteja tudo pronto.<br \/>\r\no poema de affonso eu mesmo datilografei novamente em papel sem quadr&iacute;cula pois a composi&ccedil;&atilde;o no caso &eacute; muito dif&iacute;cil e fiquei com medo de erro.<br \/>\r\nquanto &agrave; revista NONADA gostei muito do nome. o primeiro nome que sugeri para C&Oacute;DIGO foi TUTAM&Eacute;IA que ainda acho um bom nome.<br \/>\r\ntenho uma colabora&ccedil;&atilde;o mas que pe&ccedil;o sua sincera opini&atilde;o pois se n&atilde;o estiver a altura da revista voc&ecirc; n&atilde;o publica pois n&atilde;o gostaria de publicar nada destoante do n&iacute;vel da revista. o t&iacute;tulo &eacute; tirado de Virg&iacute;lio (de natura rerum, II, 78) e se refere ao poeta lacr&eacute;cio. que dizer mais ou menos: E, como os corredores da maratona, os poetas passam adiante o fogo simb&oacute;lico da vida.<br \/>\r\n<br \/>\r\nabra&ccedil;os do erthos","collections":"cartas"},"1283":{"idno":"cartas_0009","object_id":"1283","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 26\/10\/83","description":"<br \/>\r\nBahia 26.10.83<br \/>\r\n<br \/>\r\nCarlos &Aacute;vila<br \/>\r\n<br \/>\r\nReceb&iacute; o recorte com nossa entrevista feita a&iacute; em Belo Horizonte e que voc&ecirc; teve a paci&ecirc;ncia de transcrever e publicar. Muito obrigado. Mas continuo a pensar que n&atilde;o merecia tanto.<br \/>\r\nEstive em viagem pelo Rio onde fui ver o acervo do H&eacute;lio Oiticica por intem&eacute;dio do Luciano Figueiredo que faz parte de um grupo que est&aacute; organizando o material. Est&aacute; prevista a publica&ccedil;&atilde;o de dois livros com textos do H&eacute;lio, pela Funarte e pela Brasiliense. Gostei muito de ver as gravuras, maquetes, parangol&eacute;s, etc. Muita coisa que sabia existir mas que nunca tinha visto.<br \/>\r\nVoc&ecirc; n&atilde;o me disse se recebeu a sua arte final que enviei logo que me telefonou pedindo. Espero que tenha chegado em ordem.<br \/>\r\nViu os livros de Leminski e Waly Salom&atilde;o? Parece que o de Leminski j&aacute; esgotou a primeira edi&ccedil;&atilde;o.<br \/>\r\nO Folhetim tem publicado muita coisa de Haroldo, D&eacute;cio e Augusto como voc&ecirc; deve estar acompanhando.<br \/>\r\nO livro de Pound deve sair em Novembro. Augusto me disse que vai ficar muito bom. As Gal&aacute;xias tamb&eacute;m devem sair na mesma &eacute;poca.<br \/>\r\nSer&aacute; que voc&ecirc; conseguiria uma c&oacute;pia dos seguintes artigos de Jornal?<br \/>\r\nJo&atilde;o Cabral: Aa gera&ccedil;&atilde;o de 45, Di&aacute;rio Carioca, Rio, 23\/30 de Novembro e 7\/21 de Dezembro de 1952.<br \/>\r\nOliveira Bastos: Poesia Concreta, palavras e id&eacute;ias cruzadas, SD Jornal do Brasil, Rio, 21\/27 Abril de 1957.<br \/>\r\nComo o arquivo de voc&ecirc;s &eacute; muito rico e bem organizado pensei na possibilidade de obter esse material com voc&ecirc;.<br \/>\r\nSe n&atilde;o tiver os artigos de Jo&atilde;o Cabral, penso em recorrer ao Benedito Nunes que escreveu um livro sobre ele e provavelmente tem esse material. Qual &eacute; o endere&ccedil;o de Benedito Nunes? Se tiver mande.<br \/>\r\nDesde j&aacute; agrade&ccedil;o. Abra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1284":{"idno":"cartas_0010","object_id":"1284","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 28.11.83","description":"<br \/>\r\nbahia 281183<br \/>\r\n<br \/>\r\nCarlos &Aacute;vila<br \/>\r\nEstou em d&eacute;bito com voc&ecirc;: recebi os recortes de Jo&atilde;o Cabral sobre a gera&ccedil;&atilde;o 45 que j&aacute; enviei ao Vin&iacute;cius Dantas que por sua vez manda agradecer. Foram muito &uacute;teis em suas pesquisas.<br \/>\r\nAcabo de receber as publica&ccedil;&otilde;es que me havia prometido: gostei muito da Revista Duas Palavras com tradu&ccedil;&otilde;es de poemas de novos poetas de minas. S&oacute; n&atilde;o entendi por que n&uacute;mero zero? Boa diagrama&ccedil;&atilde;o e &oacute;timos textos. Muito obrigado tamb&eacute;m pelos cat&aacute;logos do Museu Mineiro e de M&aacute;rcio Sampaio.<br \/>\r\nQuero agradecer a seu pai a remessa da Revista Barroco. Em breve mandarei o cheque. Muito importante para a Bahia com trabalhos sobre assuntos baianos. Continuo fazendo o curso com Rog&eacute;rio Duarte sobre como fazer um livro (tipograficamente falando).<br \/>\r\nFernando me disse que j&aacute; mandou o livro sobre Greg&oacute;rio de Matos cujo lan&ccedil;amento foi na semana passada. Se quiser mando outro exemplar para voc&ecirc;.<br \/>\r\nLeminski lan&ccedil;ou um livro sobre Basho pela Brasiliense. J&aacute; publicou 3 livros nesse ano e ainda vem mais em breve. Augusto me disse que o livro sobre Pound sai no in&iacute;cio de dezembro. Saiu &ldquo;Brasilian Poetry&rdquo; com poemas de Gullar, Augusto, Haroldo, D&eacute;cio e mais um poeta ga&uacute;cho cujo nome n&atilde;o me ocorre.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os Erthos.","collections":"cartas"},"1285":{"idno":"cartas_0011","object_id":"1285","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 09.03.1984","description":"<br \/>\r\nBA 090384<br \/>\r\nCARLOS &Aacute;VILA&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nRecebi a &ldquo;logop&eacute;ia&rdquo; de R&eacute;gis Bonvicino mostrando que voc&ecirc; &eacute; um dos poucos bons cr&iacute;ticos de poesia. Parabens. Estamos aqui preparando um numero de C&Oacute;DIGO dedicado ao Andr&eacute; Luiz que merece essa homenagem. J&aacute; escolhemos alguns textos dele e vamos ter a colabora&ccedil;&atilde;o de Ris&eacute;rio que est&aacute; escrevendo um trabalho e tamb&eacute;m o Patinhas (representante da VEJA em Salvador) que foram grandes amigos do Andr&eacute;.<br \/>\r\nPensei em voc&ecirc; que chegou a escrever sobre o Make-up e que tamb&eacute;m conheceu pessoalmente o Andr&eacute; embora por pouco tempo. Que tal escrever algo para esse n&uacute;mero de C&oacute;digo? Estamos pensando em imprimir em abril pr&oacute;ximo.<br \/>\r\nSeria bom a vis&atilde;o de algu&eacute;m que n&atilde;o fosse t&atilde;o comprometido pela amizade com Andr&eacute; Luiz.<br \/>\r\nJ&aacute; leu o livro de D&eacute;cio sobre televis&atilde;o? Lembro-me que voc&ecirc; tinha todos os recortes de cronicas dele. Saiu em Veja uma entrevista nas p&aacute;ginas amarelas. Nesse ver&atilde;o o carnaval apareceu muita gente aqui. o filho de D&eacute;cio: Diniz, Francisco Ascher, e mulher, Antonio Drummond, etc. E voc&ecirc; quando pinta em Salvador? Estamos atualmente na Pituba. Abra&ccedil;os do Erthos<br \/>\r\n<br \/>\r\nAinda n&atilde;o vi os livros de Lenora e Nelson Ascher.","collections":"cartas"},"1286":{"idno":"cartas_0012","object_id":"1286","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 08\/05\/1984","description":"<br \/>\r\nBa.8584<br \/>\r\n<br \/>\r\nCaro Carlos&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nReceb&iacute; o pacote com as publica&ccedil;&otilde;es, ali&aacute;s muito interessantes. Obrigado. N&atilde;o tenho novidade a respeito de C&oacute;digo. Ris&eacute;rio at&eacute; hoje n&atilde;o me deu o texto prometido sobre Andr&eacute; Luiz. Voc&ecirc; tem acompanhado a pol&ecirc;mica de D&eacute;cio e os baianos? O neg&oacute;cio est&aacute; rendendo. Caetano, Waly e Ris&eacute;rio j&aacute; responderam de uma maneira n&atilde;o muito satisfat&oacute;ria. caetano chegou ao ponto de investir contra a poesia inexplicavelmente.<br \/>\r\nUm cr&iacute;tico de m&uacute;sica Krubusly apoiou o D&eacute;cio o que provocou mais revolta. &Eacute; pena porque alguns amigos podem virar inimigos daqui pra frente.<br \/>\r\nLembro-me do caso de M&aacute;rio e Oswald. Leminski escreveu um artigo muito erudito no Folhetim do &uacute;ltimo domingo aobre poesia nas culturas antigas. Augusto preparando a nova edi&ccedil;&atilde;o da Re-Vis&atilde;o de Kilkerry, com muito material novo. Tenho ajudado um pouco, fiz uma bibliografia sobre Kilkerry que ainda &eacute; bem pequena. Se vc souber de algum artigoo, ou mesmo tese sobre Kilkerry publicados a&iacute; em Minas me avise para incluir. Affonso foi incluido por uma refer&ecirc;ncia a K. N&atilde;o me lembro se dedicou algum artigo a Kilkerry. A prop&oacute;sito, gostaria de saber se nas bibliotecas de Minas existe alguma cole&ccedil;nao das revistas Nova Cruzada e Os Anais publicadas na Bahia no in&iacute;cio do s&eacute;culo. Aqui n&atilde;o existem cole&ccedil;&otilde;es completas dificultando a pesquisa da obra de Kilkerry.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1287":{"idno":"cartas_0013","object_id":"1287","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013  21.8.84","description":"<br \/>\r\nbahia, 21.8.84<br \/>\r\n<br \/>\r\nprezado carlos<br \/>\r\n<br \/>\r\nagrade&ccedil;o o programa organizado pela funda&ccedil;&atilde;o jo&atilde;o pinheiro. infelizmente n&atilde;o posso comparecer. poucas novidades por aqui. eu e ris&eacute;rio fomos convidados a participar da promo&ccedil;&atilde;o &ldquo;arte na rua - 2&rdquo; em s&atilde;o paulo e j&aacute; estou preparando um outdoor de 9 x 3 m para enviar. usei aquele trabalho j&aacute; divulgado com as palavras LIVRESERVIL. n&atilde;o sei se ficar&aacute; bom em outdoor. fomos convidados tamb&eacute;m para a &ldquo;mostra de poesia evid&ecirc;ncia&rdquo; organizada pelo departamento de arte da PUC de SP.<br \/>\r\nse der tempo pretendo participar.<br \/>\r\ne ai em bh n&atilde;o tem havido nada do g&ecirc;nero?<br \/>\r\nest&aacute; sendo criada a sociedade amigos de walter smetak para preservar e divulgar seus instrumentos, m&uacute;sicas, livros e id&eacute;ias. eu e ris&eacute;rio fazemos parte da diretoria.<br \/>\r\noutra sociedade criada foi a dos amigos de pedro kilkerry, mas no interior da bahia da qual augusto e eu somos s&oacute;cios honor&aacute;rios. achei meio cafona as id&eacute;ias dessa sociedade que pretende promover um concurso de posia a n&iacute;vel nacional, inaugura&ccedil;&atilde;o de pra&ccedil;a, busto e outras coisas do g&ecirc;nero. eu preferia que houvesse um concurso de monografia sobre a vida e obra de kilkerry. a prop&oacute;sito encontrei cinco cartas in&eacute;ditas de kilkerry enviadas a xavier marques, uma delas &eacute; muito interessante pois traz variantes a um poema j&aacute; conhecido: horas &iacute;gneas. j&aacute; mandei c&oacute;pia ao augusto que est&aacute; preparando a segunda edi&ccedil;&atilde;o da revis&atilde;o pois ano que vem ser&aacute; comemorado o centen&aacute;rio de nascimento de kilkerry (mar&ccedil;o) quanto a c&oacute;digo ainda n&atilde;o h&aacute; not&iacute;cias novas. em breve pretendo providenciar a composi&ccedil;&atilde;o e montagem dos textos.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1288":{"idno":"cartas_0014","object_id":"1288","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 11\/03\/1985","description":"<br \/>\r\n<br \/>\r\n<br \/>\r\nBahia 110385<br \/>\r\n<br \/>\r\nPREZADO CARLOS<br \/>\r\n<br \/>\r\nReceb&iacute; sua carta bem como os xerox e as revistas e o envelope do Luciano j&aacute; foi entregue. Gostei de sua lista com meus trabalhos pois est&aacute; completa, n&atilde;o sabia que possuia algumas publica&ccedil;&otilde;es citadas.<br \/>\r\nJ&aacute; fizemos o lan&ccedil;amento da C&oacute;digo 9, dedicada ao Andr&eacute; Luis. Foi num barzinho no Rio Vermelho com uma quantidade enorme de gente o que me surpreendeu devido &agrave; pouca divulga&ccedil;&atilde;o do evento.<br \/>\r\nEstamos em plena semana de comemora&ccedil;&atilde;o do centen&aacute;rio de Pedro Kilkerry, hoje vai haver a primeira confer&ecirc;ncia que ser&aacute; realizada na Academia de Letras da Bahia pela Vera Novis. Mais duas confer&ecirc;ncias ser&atilde;o feitas por dois baianos. Augusto n&atilde;o quiz vir &agrave; Bahia para o lan&ccedil;amento do livro que felizmente ficou pronto e j&aacute; chegou aqui. O livro ficou bom apezar de n&atilde;o ter o mesmo charme da primeira edi&ccedil;&atilde;o, principalmente no que se refere &agrave; capa muito mais sofisticada na primeira edi&ccedil;&atilde;o.<br \/>\r\nEstou colecionando tudo que tem sa&iacute;do na imprensa sobre Kilkerry e gostaria que voc&ecirc; me mandasse o que eventualmente sa&iacute;sse em Belo Horizonte. O livro j&aacute; chegou a&iacute;?<br \/>\r\nEm breve mandarei uns exemplares de C&oacute;digo para voc&ecirc; distribuir a&iacute;.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1289":{"idno":"cartas_0015","object_id":"1289","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 20\/09\/1985","description":"<br \/>\r\n20\/9\/85<br \/>\r\nCarlos&nbsp;<br \/>\r\nDesculpe a demora em acusar o recebimento do bel&iacute;ssimo livro sobre a Casa dos Contos e agora o material sobre TATUTUREMA que tamb&eacute;m muito me agradou.<br \/>\r\nRecentemente hospedei Waleria Galv&atilde;o que est&aacute; preparando uma edi&ccedil;&atilde;o cr&iacute;tica de Os Sert&otilde;es de Euclides da Cunha e assim fiquei sem tempo pois estou ainda fazendo umas pesquisas para ela sobre as cita&ccedil;&otilde;es de Euclides. Segue cat&aacute;logo e poster da exposi&ccedil;&atilde;o de tradu&ccedil;&otilde;es intersemi&oacute;ticas (&ldquo;TRANS\/CRIAR&rdquo;) organizado pelo Plaza. Recebi tb o cat&aacute;logo da exposi&ccedil;&atilde;o de outdoor do ano passado da qual participei. Recebi carta do Helio Gravat&aacute; mas ainda n&atilde;o tive tempo de responder pois ele fez algumas consultas que exigem pesquisa.<br \/>\r\nQuando aparece na Bahia?<br \/>\r\nAbra&ccedil;os para todos Erthos","collections":"cartas"},"1290":{"idno":"cartas_0016","object_id":"1290","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 03\/09\/1986","description":"<br \/>\r\nBahia 030986<br \/>\r\n<br \/>\r\nCARO CARLOS&nbsp;<br \/>\r\n<br \/>\r\nEstou enviando c&oacute;pia do texto de Claus Cluver que voc&ecirc; pediu.<br \/>\r\nO plano de C&oacute;digo 11 &eacute; o seguinte:<br \/>\r\n1. texto introdut&oacute;rio Carlos &Aacute;vila<br \/>\r\n2. Programa do Curso de Poesia ministrada por D&eacute;cio no V Curso Internacional de F&eacute;rias jan\/54<br \/>\r\n3. Texto lido por Augusto em nov\/55 como apresenta&ccedil;&atilde;o de poemas oralizados pelo ARS NOVA em SP<br \/>\r\n4. Montagem de recortes de O Estado de S.P. com as primeiras not&iacute;cias sobre poesia concreta.<br \/>\r\n5. Entrevista de A. e H. em dez\/56<br \/>\r\n6. FOTO de A, H &amp; D. Noigandres 1<br \/>\r\n7. MAX BENSE sobre bras&iacute;lia (talvez corte)<br \/>\r\n8. Max Bense Poesia concreta (63)<br \/>\r\n9. Claus Cluver<br \/>\r\n10. Augusto: Resiste, Ro (s\/Ronaldo)<br \/>\r\n11. BIBLIOGRAFIA S\/ PC-VINICIUS D.<br \/>\r\n12. Poemas de Augusto<br \/>\r\nPoemas de Haroldo<br \/>\r\nPoemas de D&eacute;cio<br \/>\r\nPoemas de Ronaldo<br \/>\r\nPoemas de Jos&eacute; Lino<br \/>\r\nACHO QUE COM ESTES DADOS VOC&Ecirc; FA&Ccedil;A UMA ID&Eacute;IA DE COMO SER&Aacute; A REVISTA. GOSTARIA DE TER C&Oacute;PIA DOS ARTIGOS LISTADOS POR VOC&Ecirc; SOBRE OS POETAS A., H., e D. DOS ANOS 50 e in&iacute;cio de 60. N&atilde;o tenho &agrave; m&atilde;o no momento sua lista para especificar. Aguardo seu texto introdut&oacute;rio que deve ser sobre a evolu&ccedil;&atilde;o da poesia concreta durante esses 30 anos. No m&aacute;ximo de 8 laudas. OK? Abra&ccedil;os para Eleonora, Lays e Affonso E outro para voc&ecirc; do Erthos","collections":"cartas"},"1291":{"idno":"cartas_0017","object_id":"1291","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 19\/3\/87","description":"<br \/>\r\nBahia 19-3-87<br \/>\r\n<br \/>\r\nPrezado Carlos e Eleonora<br \/>\r\n<br \/>\r\nRecebi e agrade&ccedil;o o livro sobre a mineiridade de que gostei muito.<br \/>\r\nC&oacute;digo ainda n&atilde;o ficou pronta.<br \/>\r\nEm Abril estarei de f&eacute;rias e pretendo passar uma semana em BH.<br \/>\r\nEspero levar C&Oacute;DIGO n&atilde;o s&oacute; a BH como a S&atilde;o Paulo para onde seguirei viagem. Mando um recorte para Eleonora sobre o qual j&aacute; falei aqui.&nbsp;<br \/>\r\nAgrade&ccedil;o se for poss&iacute;vel localizar o texto de Millor Fernandez.<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"},"1292":{"idno":"cartas_0018","object_id":"1292","type_id":"Image","display_label":"Carta de Erthos para Carlos \u00c1vila \u2013 09\/07\/1991","description":"<br \/>\r\n9.7.91<br \/>\r\n<br \/>\r\nPrezado Carlos &Aacute;vila<br \/>\r\n<br \/>\r\nEstou sem not&iacute;cias suas h&aacute; muito tempo. Como vai voc&ecirc;, Leonora e seus pais.<br \/>\r\nMando uma rela&ccedil;&atilde;o de poemas de Raimbaud traduzidas para o portugu&ecirc;s. Favor me informar se conhece mais alguns poemas. As 3 tradu&ccedil;&otilde;es finais de Augusto ainda s&atilde;o in&eacute;ditas devendo sair na Folha em outubro data do centen&aacute;rio de morte de R.<br \/>\r\n<br \/>\r\nAbra&ccedil;os do Erthos","collections":"cartas"}}