{"ok":true,"1":{"idno":"codigo01","collection_id":"1","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 01"},"2":{"idno":"codigo02","collection_id":"2","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 02"},"3":{"idno":"codigo03","collection_id":"3","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 03"},"4":{"idno":"codigo04","collection_id":"4","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 04"},"5":{"idno":"codigo05","collection_id":"5","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 05"},"6":{"idno":"codigo06","collection_id":"6","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 06"},"7":{"idno":"codigo07","collection_id":"7","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 07","description":"Jos\u00e9 Lino Grunewald"},"8":{"idno":"codigo08","collection_id":"8","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 08"},"9":{"idno":"codigo09","collection_id":"9","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 09"},"10":{"idno":"codigo10","collection_id":"10","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 10"},"11":{"idno":"codigo11","collection_id":"11","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 11"},"12":{"idno":"codigo12","collection_id":"12","type_id":"Internal collection","label":"c\u00f3digo 12"},"13":{"idno":"extracodigo","collection_id":"13","type_id":"External collection","label":"extrac\u00f3digo"},"14":{"idno":"cartas","collection_id":"14","type_id":"External collection","label":"Cartas ","description":"Cole&ccedil;&atilde;o de cartas de Erthos Albino de Souza"},"15":{"idno":"sobre","collection_id":"15","type_id":"Internal collection","label":"Sobre"}}